<?xml version='1.0' ?> 
<uutiset>

<!--
	<uutinen otsikko="" pvm="2018-01-01">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
-->
	
<uutinen otsikko="All Star -ottelu 6.8. on kesäkauden finaali!" pvm="2019-08-04">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				
			<h1>All Star -ottelu 6.8. on kesäkauden finaali!</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 4.8.2019</p>
			<p>
				<figure>
				<img class="img-responsive" src="kansi-2018-12-11.png">
				<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Mestarikaksikon tiet erkanevat, kun Ville ja Markus kipparoivat omia joukkueitaan finaalissa.</figcaption>
				<br>
				</figure>
			</p>

			<p>Aurinkoisena aamuna 6.8.1945 Yhdysvallat räjäytti atomipommin Hiroshimassa. Tasan 75 vuotta myöhemmin 6.8.2019 iskevät yhteen samalla räjähtävällä voimalla kuntosählyn suurseurat Paidat ja Liivit, kun Kesäkauden 2019 finaali eli All Star -ottelu alkaa klo 20. Pelistä on tulossa huikea spektaakkeli ja todennäköisesti kaikkien aikojen kovatasoisin finaali. Luvassa on periksi antamatonta taistelua ja dramaattisia käänteitä. Illan kääntyessä yöksi paikalla on vain voittajia ja häviäjiä eikä mitään siltä väliltä. Kuten aina ennenkin voittajat tullaan muistamaan legendoina.</p>

			<p>Myös kesäkauden finaali tunnettiin ennen nimellä Tapsa Cup finaali, mutta jatkossa Tapsa Cup finaali tulee olemaan ainoastaan touko-kesäkuun vaihteessa pelattava talvikauden finaali. Kesäkauden finaali on tästä eteenpäin All Star -ottelu. Myös aikaisemmat kesäkauden finaalit muutetaan tälle nimelle. Nimi muuttuu, mutta henki säilyy samana.</p>

			<h2>All Star -pelaajien valintakriteerit</h2>

			<p>Kuntosählyn peruskirjan mukaan areenan kioskinpitäjä tekee itsenäisen valinnan, ketkä saavat kunnian pelata All Star -ottelussa. Tarkkoja valintakriteereitä ei ole julkaistu, mutta yleisen uskomuksen mukaan siihen vaikuttavat kolme seikkaa: pelaajan maksukyky, paikallaolo ja halukkuus. Pelaajan on pystyttävä maksamaan ainakin jollakin aikataululla 8 € (tai 7 €, jos kuuluu alennusryhmään). Lisäksi hänen on tultava paikalle ja suostuttava pelaamaan sählyä. Ainoastaan kaikki nämä vaatimukset täyttävät pelaajat ovat All Star -materiaalia. Tosin, olemme kuulleet myös huhuja, että kioskinpitäjälle kelpaisi 8 € vaikkei henkilö edes saapuisi paikalle.</p>

			<h2>Doping säännöt</h2>

			<p>Vuodentakainen finaali päättyi skandaalinkäryisissä tunnelmissa, kun kävi ilmi, että taitohyökkääjä ja kaksinkertainen Tapsa Cup voittaja Ville oli lääkinnyt kipeää selkäänsä Buranalla. Media repi tapauksesta suuria otsikoita ja hävinneen joukkueen kapteeni Markus heitti vielä liekeille bensaa. Epävarma tilanne jatkui kohtuuttoman pitkään, koska liitto epäonnistui kriisiviestinnässään. Lopulta finaalin tulos vahvistettiin eikä tapauksessa todettu tapahtuneen dopingrikettä. Virheistä on nyt otettu oppia ja finaalille on nyt laadittu alla olevat doping-säännöt.</p>

			<p>Sallittu:</p>
			<ul>
				<li>Buranaa ja sellasta saa popsia</li>
				<li>kipugeelit käy myös</li>
			</ul>

			<p>Kielletty:</p>

			<ul>
				<li>kaikki sellaiset aineet, joista voi aiheutua vaaraa itselle tai muille (esim. alkoholi)</li>
			</ul>


			<h2>Finaali pelataan ilman tuomaria</h2>

			<p>Liigan komissaari ja <em>grand old man</em> ja Tapsa ei osallistu finaaliin! Seuraava työvuoro hänelle osuu vasta seuraavalle viikolle, joka onkin jo Talvikauden 2019-2020 aloitusottelu. Tämän takia finaali pelataan ilman tuomaria.</p>

			<p>Perinteisesti finaalit ovat olleet selvästi kiihkeämpiä kuin normaalit runkosarjan ottelut, joten tuomarin puuttuminen tullee johtamaan ainakin jonkinlaisiin kiistoihin. Pahimmassa tapauksessa jopa avoimen konfliktiin! Erityisen hankalia ovat perinteisesti olleet ainakin maalivahdin alueella oleminen, korkeat mailat, kenestä meni yli, epäselvät maalit ja Markus.</p>

			<p>Tämän takia onkin syytä muistuttaa kaikkia joistakin salibandyn perussäännöistä. Nämä löytyivät netistä:</p>
			<ul>
				<li>Polven korkeudelta saa pelata, mutta ei sitä korkeammalta. Gretski, muista nyt: polvi on raja, ei vyötärö.</li>
				<li>Mailan nostaminen ja painaminen on kielletty. Finaalissa tämä sääntö koskee myös Markusta.</li>
				<li>Jos puolustaja on maalivahdin alueella, siitä tulee vapaalyönti 3 metrin päästä maalista. Hyökkääjäkään ei saa olla maalivahdin alueella, vaan siitäkin tulee vapari. Maalialueen viiva on maalialuetta.</li>
				<li>Tämä tuli minulle yllätyksenä: Protestointi on <u>ehdottomasti</u> kielletty. Protestoiminen johtaa ottelun pelikieltoon välittömästi.</li>
			</ul>

			<p>Vedonlyöntitoimistot ottavat jo vastaan vetoja kuinka nopeasti Markus saa pelikieltoa protestoinnista. Vuoden 2002 jalkapallon MM-kisoissa Claudio Caniggia sai punaisen kortin vaikkei pelannut turnauksessa minuuttiakaan. Yltääkö Markus samanlaiseen suoritukseen?</p>

			<h2>Kapteeneiksi povataan Markusta ja Villeä</h2>

			<p>Markus ja Ville olivat yhdessä voittamassa Tapsa Cup finaalia Liiveille kesäkuun alussa. Vuosien yhdessä pelaaminen oli hionut yhteistyön lähes saumattomaksi ja kaksikko olikin yksi voiton takuumiehistä. Mutta heti juhlahumun laannuttua kaksikko julistautui kesäkauden finaalin kapteeneiksi. Teiden erkanemisen uskotaan johtuvan kaksikon ajautumisesta riitoihin. Syynä lienee julkisuudessa annetut negatiiviset kommentit ja kunnioituksen puute, joka on kärjistynyt salaisessa WhatsApp-ryhmässä. Mikäli kaksikon kohtaaminen toteutuu, tavoittelee Markus toista finaalivoittoa kapteenina tänä vuonna ja Ville ensimmäistä voittoaan kapteenina, joka olisikin hänelle ennätyksellinen neljäs peräkkäinen finaalivoitto.</p>

			<p>Sarjan kuudenneksi kokenein pelaaja ja monikertainen finaalikapteeni Markus on ristiriitainen hahmo, joka jakaa vahvasti mielipiteitä. Toiset näkevät hänet innovatiivisena strategina, kuviosuunnittelijana, taistelijana ja tsempparina. Johtajana suurella J:llä. Toisten mielestä hän on sählykenttien jetro ruustet, jonka suu käy, mutta mitään tolkkua herran touhussa ei näytä olevan. Tämä kolminkertainen Tapsa Cup voittaja ja yksikertainen All Star voittaja on aina valmis kantamaan kapteenin nauhaa, mutta kaikki eivät kuitenkaan ole yhtä innoissaan tästä ajatuksesta. Monet kysyvätkin, onko hänestä kapteeniksi varsinkin kun vuodentakainen finaali päättyi Markuksen kannalta täydelliseen fiaskoon: joukkue suorastaan murskattiin koko tilastohistorian suurimmalla maalierolla lukemin 37-14.</p>

			<p>Kysyimme Villeltä, mitä mieltä hän on tämän yksikertaisen All Star -voittajan mahdollisuuksista palata kapteeniksi finaaliin:</p>

			<p>- No, yksinkertainenhan se on. Sehän on ihan selvää. Ei siinä mitään All Star -voittojen määrää tarvitse katsoa. Ennen kuin puhutaan kapteeneista mitään, pitäisi miettiä miksi Markus ylipäätänsäkin pelaa All Star -ottelussa? Eikö sellaiseen valita vain ne parhaat? Sehän melkein pilas Tapsa Cup finaalinkin niillä kaarisyötöillään. Alettiin pärjäämään vasta, kun mä sanoin sille, että lopeta ne ja syötä kunnon syöttöjä.</p>

			<p>Markus ei Villen kommenteista hätkähdä vaan suhtautuu tilanteeseen sen rauhallisesti:</p>

			<p>- Nuori kukkopoika Ville. Voittoprosentti tällä kaudella 33 %. Vähemmän pelejä kuin mulla on voittoja. Pelannut muutaman finaalin rivimiehenä ja luulee olevansa valmis kapteeniksi. No, kyllä se voi päästä pokaaliin käsiksi ... kun luovuttaa sen voittajajoukkueen kapteenille.</p>

			<p>Markus ei myöskään hyväksy Villen kritiikkiä B3-kuviota kohtaan:</p>

			<p>- Sehän toimi! Finaalissahan B3 toimi! Missä video?! Skandaali, media sensuroi!</p>

			<p>Tuoreimpien huhujen mukaan Ville olisi loukannut nilkkaansa kesän aikana lomamatkalla, joten hänenkin kapteenihaaveet ovat vaarassa. Kovin moni ei ole julkisesti ilmaissut haluaa pelata kapteenina, joten katseet kääntyvät kaksinkertaiseen Tapsa Cup ja All Star -voittaja Antin suuntaan. Juuri Antti johti vuosi sitten Markusta nöyryyttänyttä joukkuetta ja on jatkanut vahvoja otteita koko kauden ajan. Kysyimme Antilta Villen tilanteesta:</p>

			<p>- No oikeesti Villen nilkka meni, kun henkinen kantti ei enää kestäny. Meni kesän alussa tekemään kapteenilupauksia ja painetila kävi liian kovaksi. En ole yllättynyt. Nuorille ja kokemattomille pelaajille tällainen on ihan tavallista.</p>

			<p>Halukkuuteen toimia kapteenina, Antti vastasi näin:</p>

			<p>- En mä tiedä. Kai sitä vois olla. Ainahan se on mukava voittaa Markus. Niinku vuosi sitten.</p>

			<p>Kapteeniruletti pyörii siis edelleen. Onko Ville pelikunnossa? Suostuuko Antti kapteeniksi? Nähdäänkö aivan uusi kapteeni? Lopullinen vastaus saadaan vasta finaalin alkaessa.</p>

			<h2>Maalivahtien revanssi - Ottaako Niklas haasteen vastaan?</h2>

			<p>Finaalien yksi kohokohdista on aina maalivahtien kohtaaminen. Lasse on Tapsa Cup voittaja talvikaudelta 2016-17 ja Niklas otti ensimmäisen Tapsa Cup voittonsa kesäkuussa, joten siltä osin tilanne on tasan. All Star voitto puuttuu vielä kummaltakin. Lasse on jo kauan pelannut käytännössä joka viikko, mutta nyt myös Niklas on löytänyt peli-ilonsa kesän aikana. Vahtien kohtaamiset ovat päättyneet tällä kaudella voitoin 3-2 Niklaksen hyväksi, joten finaalissa voi käydä miten vain. Jo kesäkuisen finaalitappion jälkeen Lasse puhkui revanssihenkeä ja aikoo varmasti pistää parastaan kesän tärkeimmässä ottelussa.</p>

			<p>Yksi kesäkauden suurimmista uudistuksista on ollut maalivahtien torjuntojen tilastoiminen. Lassen torjuntaprosentti on kauden aikana ollut noin 73 % ja Niklaksella 48 %. Kerran Lasse torjui koko illan kestäneessä pelissä jopa 90 % laukauksista. Lassen päästettyjen maalien keskiarvo on 15 ja Niklaksella 20. Jostain kumman syystä Lasselle on lauottu lähes joka pelissä noin 50 % enemmän kuin Niklakselle, mikä tietysti vaikuttaa maalien määrään. Koska dataa on toistaiseksi vähän, voi syytä vain arvailla. Kenties puolustajat jättävät Lassen enemmän oman onnensa nojaan tai kenties Niklas ei laske kaikkia torjuntoja.</p>

			<p>Kuluvaa kautta ja tulevaa finaalia Lasse kommentoi näin:</p>

			<p>- On kyllä ollu tosi hyvä kesäkausi. Porukkaa on ollu hyvin ja kaks maalivahtia melkein joka kerta. Mä oon ainakin pelannu tosi mielelläni. Niklaksen kanssa on ollu tosi hyvä taistelu. Ollaan 5 peliä pelattu vastakkain ja Nikke on voittanut 3. Kun mä vien sen finaalin, niin sittenhän se on tasapeli. Kesän Tapsa Cup finaalista jäi kyllä vähän hampaankoloon. Oishan se hienoa ottaa revanssi nyt tiistaina. Toivottavasti Niklas pelaa finaalissa.</p>

			<p>Lasse on siis haasteen heittänyt. Ottaako Niklas sen vastaan? Nähdäänkö sarjan menestyneimmät maalivahdit jälleen vastakkain? Niklas on missannut pari tiistaita, joten varmuutta ei ole. Pari viikkoa sitten Antti tuurasi Niklasta varsin menestyksekkääksi. Antti torjui ennätyksellisestä 96:sta laukauksesta 76 eli lähes 80 %. Jos toinen maalivahti uupuu, suostuuko Antti taas maalille? Miten se vaikuttaa Antin joukkueeseen, jos sen tasoinen kenttäpelaaja on maalilla?</p>

			<h2>Tulokkaat ja paluumuuttajat</h2>

			<p>Tulokaskauttaan tänä kesänä sarjassa pelaava Tuukka suoriutuu niin puolustajan roolista kuin myös hyökkäyspään vastuusta. Huhujen mukaan Tuukalle on tarjottu jatkopaperia, mutta mies ei ole näillä näkymin pistämässä nimeään alle, vaan palaa kasvattiseuransa kokoonpanoon kauden päätyttyä. Pienenä vihjeenä: Jos Markusta kuuntelisimme, pelaisimme kaikki vähintään joka toinen viikko Tuukan kasvattiseurassa. Finaalista tulee hänelle viimeinen ottelu pitkään aikaan, joten lataus tulee varmasti olemaan erityisen kova. Kestääkö nuorukaisen henkinen kantti finaalin aiheuttamat paineet?</p>

			<p>Toinen tulokaspelaaja on Anton, joten nyt tilastoissa on Anton, Antoni ja Antonis. Voimahyökkääjä Anton on parhaimmillaan maalinedustaistelussa eikä taivu helposti kenellekään. Voimahyökkääjät yleensä hyötyvät vaihtomiehistä, joita finaaleissa yleensä on. Anton varmasti pelaa vahvuuksillaan myös finaalissa. Miehen jatkopestistä ei ole tihkunut tietoja, mutta hän saattaa jatkaa myös talvikaudella.</p>

			<p>Paluumuuttajina sarjassa on kesän aikana nähty Joel, Tuomas, Hannu ja Make2. Joelin jatkopestin esteenä on muun elämän esteet, joten hänellä olisi nyt viimeinen mahdollisuus pitkään aikaan. Joel on yksi pitkäaikaisimmista pelaajista, joilta finaalivoitto vielä puuttuu. Tuomaksella oli taito edelleen tallella, mutta kinttu liikkui niin kuin ennenkin. Myös Hannu suoriutui roolistaan varsin mallikkaasti ja pääsi kauden aikana voiton makuun. Maken kaveri Make2 on profiloitunut kesäkauden pelaajaksi eikä hän todennäköisesti tartu jatkosopimukseen kauden jälkeen. Kuten muutkin, myös Make2 pärjännyt hyvin ja päässyt myös voiton makuun. Tiistaina selviää, nähdäänkö molemmat Maket vielä kerran kesän kuumimmassa taistossa.</p>

			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Maalivahtitilastot" pvm="2019-07-22">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[

			<h1>Maalivahtitilastot</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 22.7.2019</p>

			<p>
				<figure>
				<img class="img-responsive" src="kansi-2018-12-11.png">
				<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Lasse joutui pallosateeseen, mutta torjui 90% vedoista (arkistokuva)</figcaption>
				<br>
				</figure>
			</p>
	
			<p>Kesän mielenkiintoisin uudistus tähän mennessä on ollut maalivahtien torjuntojen laskeminen. Sivuja ei ole vielä ehditty kehittämään siten, että torjunnat olisivat muiden tilastojen seassa, joten ne lisätään tälle sivulle.</p>

			<div class="row">
				<div class="col-md-1"></div>
					<div class="col-md-6">

						<table class="torjunnatTable">
								<thead>
									<tr><th></th><th></th><th colspan="3">Niklas</th><th colspan="3">Lasse</th></tr>
									<tr>
										<th>Pvm</th>
										<th>Peli</th>
										<th>Torjunnat</th>
										<th>Laukaukset</th>
										<th>Torjuntapros.</th>
										<th>Torjunnat</th>
										<th>Laukaukset</th>
										<th>Torjuntapros.</th>
									</tr>
								</thead>
								<tbody >									
									<tr>
										<td>11.6.</td>
										<td>1</td>
										<td>8</td>
										<td>28</td>
										<td>28,6 %</td>
										<td>16</td>
										<td>25</td>
										<td>64,0 %</td>
									</tr>
									<tr>
										<td>11.6.</td>
										<td>2</td>
										<td>10</td>
										<td>21</td>
										<td>47,6 %</td>
										<td>27</td>
										<td>42</td>
										<td>64,3 %</td>
									</tr>								
									<tr>
										<td>18.6.</td>
										<td>1</td>
										<td>27</td>
										<td>52</td>
										<td>51,9 %</td>
										<td>53</td>
										<td>83</td>
										<td>63,9 %</td>
									</tr>
									<tr>
										<td>25.6.</td>
										<td>1</td>
										<td>25</td>
										<td>47</td>
										<td>53,2 %</td>
										<td>64</td>
										<td>71</td>
										<td>90,1 %</td>
									</tr>
									<tr>
										<td>16.7.</td>
										<td>1</td>
										<td>22</td>
										<td>42</td>
										<td>52,4 %</td>
										<td>42</td>
										<td>63</td>
										<td>66,6 %</td>
									</tr>
									<tr>
										<td><b>yht.</b></td>
										<td></td>
										<td><b>92</b></td>
										<td><b>190</b></td>
										<td><b>48,4 %</b></td>
										<td><b>202</b></td>
										<td><b>284</b></td>
										<td><b>71,1 %</b></td>
									</tr>
								</tbody>
						</table>

					</div>
				<div class="col-md-5"></div>
			</div>
			<p style="color: dimgrey">Taulukko: Kaikki tilastoidut maalivahtitilastot</p>
			
			<p>Tilastoinnissa on ollut omat hankaluutensa, kuten mikä on torjunta ja miten laskuissa pysytään mukana, kun pitäisi myös torjua siinä samalla. Hankaluudet ovat kuitenkin vähitelleen helpottamassa ja tilastointi alkaa toimimaan.</p>

			<p>Torjuntaprosentti on molemmilla maalivahdeilla noususuunnassa. Niklaksella se on noin 50 %. Lasse oli melkein 65 % vauhdissa viime viikolle asti, kunnes yltyi huikeaan 90,1 %:n torjuntaprosenttiin tällä viikolla. Kaikenkaikkiaan torjuntaprosentti on Lassella jo 72 %.</p>

			<p>Jostain syystä Lasselle lauotaan selvästi enemmän kuin Niklakselle. Keskimäärin Lasselle on lauottu lähes 75 kertaa illassa kun Niklakselle vain noin 50. Mistä se johtuu vai onko se vain tilastoharha, kun pelejä on näin vähän?</p>
		
			<p>Kesäkaudella on nyt pelattu 4 peliä, joista kumpikin maalivahti on voittanut nyt 2. Maalivahtien taisto käy kuumana ja on suorastaan leimahtanut liekkeihin. Jää nähtäväksi jatkuuko sama tahti kesäkauden finaaliin asti, <b>jolle edelleen mietitään uutta nimeä</b>.</p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Uusi kausi tuo uudistuksia" pvm="2019-06-16">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[

			<a class="breakingLinkki" style="text-decoration:none;" onclick="avaaUutinen('Maalivahtitilastot2019-07-22')">
				<p class="beakingLaatikko">
					&nbsp;<br>
					<span class="beakingNewsTeksti">&nbsp;&nbsp;Sattaa kiinnostaa: </span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
					Katso tästä maalivahtitilastot tähän mennessä
					<br>&nbsp;
				</p>
			</a>
			<p><br>&nbsp;<br></p>

			<h1>Kesäkausi 2019 alkoi - uudistuksen tuulet puhaltavat</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 16.6.2019</p>

			<p>
				<figure>
				<img class="img-responsive" src="kansikuva.png">
				<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Uusi kausi alkoi vauhdikkaasti (arkistokuva)</figcaption>
				<br>
				</figure>
			</p>

			<p>Kesäkausi 2019 alkoi 11.6. kello 20 ja toi mukanaan uudistuksia. Jatkossa pyritään laskemaan myös maalivahtien torjunnat, jos se onnistuu helposti eikä häiritse peliä. Tapsa Cup finaali on jatkossa tarkoitus pelata vain kerran vuodessa eli touko-kesäkuun vaihteessa. Kesäkaudella pelataan myös finaali ihan normaalisti elokuussa, mutta se on tarkoitus nimetä uudestaan. Uutta nimeä ollaan miettimässä, joten ehdota jos keksit hyvän nimen. Saatujen tietojen mukaan kesän finaalissa kapteeneina ovat Ville ja Markus.</p>

			<h2>Nyt lasketaan myös torjunnat!</h2>

			<p>Jotta elämä ei olisi liian helppoa, nyt on keksitty laskea myös maalivahtien torjunnat! Kaikenlaista sitä nykyään. Ajatusta ehdotettiin Niklakselle ja Lasselle ja yllättäen molemmat innostuivat siitä. 11.6. pelatussa pelissä maalivahdit laskivat ottamiaan torjuntoja ja ne merkittiin pelin aikana ylös. Kun torjuntoihin yhdistettiin maalit, saatiin maalivahtien torjuntaprosentit. Vaikka laskeminen toi hieman lisää häsläystä, olivat molemmat maalivahdit halukkaita jatkamaan sitä tulevaisuudessakin. Lasse suorastaan innostui asiasta, koska tuohan se lisää motivaatiota maalivahdille.</p>

			<p>Illan aikana pelaattiin kaksi peliä ja tilastot löytyvät alla olevasta kaaviosta. Torjunnat siis laskettiin, ja laukaukset ovat maalien ja torjuntojen summa. Torjuntaprosentti saadaan jakamalla torjuntojen määrä laukausien määrällä.</p> 

			<div class="row">
				<div class="col-md-1"></div>
					<div class="col-md-6">

						<table class="torjunnatTable">
								<thead>
									<tr><th></th><th colspan="3">Niklas</th><th colspan="3">Lasse</th></tr>
									<tr>
										<th>Peli</th>
										<th>Torjunnat</th>
										<th>Laukaukset</th>
										<th>Torjuntapros.</th>
										<th>Torjunnat</th>
										<th>Laukaukset</th>
										<th>Torjuntapros.</th>
									</tr>
								</thead>
								<tbody >									
									<tr>
										<td>1</td>
										<td>8</td>
										<td>28</td>
										<td>28,6 %</td>
										<td>16</td>
										<td>25</td>
										<td>64,0 %</td>
									</tr>
									<tr>
										<td>2</td>
										<td>10</td>
										<td>21</td>
										<td>47,6 %</td>
										<td>27</td>
										<td>42</td>
										<td>64,3 %</td>
									</tr>
									<tr>
										<td><b>yht.</b></td>
										<td><b>18</b></td>
										<td><b>49</b></td>
										<td><b>36,7 %</b></td>
										<td><b>43</b></td>
										<td><b>67</b></td>
										<td><b>64,2 %</b></td>
									</tr>
								</tbody>
						</table>

					</div>
				<div class="col-md-5"></div>
			</div>
			<p style="color: dimgrey">Taulukko: 11.6. pelattujen kahden pelin maalivahtitilastot</p>

			<p>Koska nämä tilastot ovat ensimmäiset laatuaan, on vaikea sanoa, mikä on normaalia ja minkälaisia numeroita voi odottaa. Siksi tarkempia johtopäätösiä ei kannata tehdä kahden pelin perusteella vaan lisää dataa kaivataan.</p>

			<p>Ensimmäinen peli oli Niklakselle vaikea, joten torjuntaprosentti jäi alle 30. Toisessa päässä Lasselle lauottiin suurin piirtein yhtä monta laukausta, mutta Lassen onnistui torjumaan niistä 64 %.</p>

			<p><br>Molempia pelejä ei pelattu aivan samoin kokoonpanoin. Ensimmäisessä pelissä Antonis ja Antti olivat Lassen joukkueessa, kun taas Martti ja Otto olivat Niklaksen joukkueessa. Toiseen peliin Antonis ja Antti sekä Martti ja Otto vaihtoivat joukkuetta.</p>

			<p>Toiseen peliin Niklas pääsi mukaan jo selvästi paremmin, ja torjuntaprosentti oli siinä jo melkein 50 %. Laukauksia tuli vähän vähemmän toisessa ottelussa. Lasse puolestaan joutui pallosateeseen, kun laukausten määrä nousi 25:stä 42:een. Yllättävää (ehkä sattumaa) on se, että Lassen torjuntaprosentti oli lähes sama molemmissa otteluissa: 64 ja 64,3 %.</p>

			<p>No, mistä johtuu se, että Lasselle lauottiin toisessa pelissä niin paljon? Johtuiko se siitä, että innokkaasti hyökkäävät Antonis ja Antti pelasivat toisessa ottelussa Lassea vastaan? Vai eivätkö Lassen joukkueeseen liittyneet Martti ja Otto puolustaneet? Toisaalta, toisessa pelissä Lasselle lauottiin enemmän, mutta ei mitenkään paremmin, koska torjuntaprosentti oli sama. Kahden ottelun perusteella ei kannata tehdä liikaa johtopäätöksiä, mutta tällaisia asioita voi miettiä, jos torjunnat on tiedossa pitkältä aikaväliltä.</p>

			<h2>Kesäkauden finaalille uusi nimi</h2>

			<p>Useampikin pelaaja on kokenut, että sarjan pääfinaali - Tapsa Cup finaali - pitäisi pelata vain kerran vuodessa, kuten muissakin sarjoissa on tapana. Siksi jatkossa Tapsa Cup finaali on tarkoitus pelata normaalisti touko-kesäkuun vaihteessa ja kesäkaudelle keksittäisiin uusi nimi. Samalla myös aiemmin pelatut kesäkauden finaalit muutettaisiin samannimisiksi. Tämän jälkeen pelaajilla olisi Tapsa Cup mestaruuksia vähemmän, kun nämä kesämestaruudet korvaisivat osan niistä.</p>

			<p><b>Kaikki voivat miettiä uutta nimeä kesäfinaalille.</b> Päätös uudesta nimestä tehdään kesän aikan jossain vaiheessa ennen elokuun finaalia. Voi olla, että päätös runnotaan kasaan jo lähiviikkoina. Yhden ehdotuksen mukaan kesäkautta kutsuttaisiin nimellä <i>Kesäliiga</i> ja mestaruutta nimellä <i>Kesäliigan mestaruus</i>. Liian hienoa nimeä sille ei ehkä kannata keksiä, jotta se ei jättäisi Tapsa Cup:a varjoonsa.</p>

			<h2>Ville ja Markus seuraavat kapteenit</h2>

			<p>Pelikentille voitokkaan paluun tehnyt tuore Tapsa Cup mestari Ville on julistautunut kesän finaalin kapteeniksi. Saatujen tietojen mukaan toisena kapteenina on toinen tuore mestari Markus. Emme tavoittaneet edellisessä finaalissa Paitojen tappiojoukkuetta kipparoinutta Anttia kommenttia varten, mutta oletamme hänen sanovan:</p>

			<p> - Ihan sama mulle.</p>

			<p>Kuka sitten onkaan kapteenina, on hänen syytä muistaa se kaikkein tärkein kapteenille asetettu vaatimus: hänen täytyy ilmestyä paikalle finaaliin. Kesälaitumilta käsin ei kapteenina voi olla.</p>
				
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>	
	
<uutinen otsikko="Huikea finaali 4.6.2019" pvm="2019-06-10">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				
				<h1>Tapsa Cup finaalista muodostui huikea trilleri!</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 9.6.2019</p>

				<p>
					<figure>
						<img class="img-responsive" src="TC_k19_pokaali.png">
						<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Tapsa Cup pokaali odotti noutajaansa</figcaption>
						<br>
					</figure>
				</p>

<p>Huipputasainen Talvikausi 2018-19 sai arvoisensa päätöksen, kun runkosarjan voittanut Paidat ja haastaja Liivit kohtasivat sählyareenan hornankattilassa. Varaustilaisuudessa muodostetut joukkueet eivät pettäneet faneja vaan tarjosivat jännitystä koko rahalla.</p>


<h2>Runsaasti pelaajia</h2>

<p>Vaikka Tapsa Cup finaali nauttii suurta arvostusta pelaajien keskuudessa, nähtiin tälläkin kertaa jonkin verran kieltäytymisiä: toiset vetosivat sopimusneuvotteluihin ja toiset pitkään ja kuluttavaan kauteen. Poissa olivat niin sarjan runkopelaajiin kuuluvat Tapsa, Joni ja Henkka kuin myös satunnaisemmin pelaavat Aatos, Tomi ja Tommi. Kolmen klaani - eli Lauri (Lauri3), Aatos ja Toivo - oli kutistunut taistelijapariksi, kun paikalla olivat vain Lauri ja Toivo. Virallisesti Aatoksella on sopimusneuvottelut kesken, koska hänen uskotaan siirtyvät Kymenlaakson urheilukentille seuraavalla kaudella. Tosiasiassa taistelupari paljasti hänen oikeasti lomailevan Kroatian auringossa. Hän saikin osakseen sopivan määrän kuittailua: "Ei oo ymmärtänyt asioiden tärkeysjärjestystä."</p>

<p>Kaikesta huolimatta osallistujia oli enemmän kuin kieltäytyneitä, koska pelaajia oli paikalla 16. Paikalla oli mm. Ville, joka joutui viime kesän finaalissa vakavien dopingsyytösten kohteeksi. Alkausi oli hänelle vaikea ja ilmeisesti dopinginista johtunut hengenvaarallisen jälkitaudin ajoi hänet pois pelikentiltä kuukausiksi. Lopulta median ajojahdin jälkeen hän kuitenkin sai itsensä finaalin asti. Myös Timo oli jälleen liittynyt kokoonpanoon ja oli jahtaamassa ensimmäistä voittoaan lähes kolmeen vuoteen. Myös Otto oli toipunut viimeaikaisista loukkaantumisista ja pelasi finaalissa. Hänellä viimeisestä voitosta oli kuulunut jo kolme vuotta. Paikalla olijoista aivan ensimmäistä kertaa finaalissa pelasivat Lauri (eli Lauri3) ja Jude. Aiemmin finaalissa olivat pelanneet Niklas, Otto2 ja Toivo, mutta heiltä se finaalivoitto vielä puuttui.</p>

<p>Mutta mikä tärkeintä, se asenne oli kaikilla kohdillaan, kun edessä oli kauden tärkein ottelu.</p>


<h2>Draft-tilaisuus</h2>

<p>Finaalin alussa järjestettiin jo finaalin perinteeksi muodostunut varaustilaisuus eli draft, jossa muodostettiin joukkueet. Paitojen kapteenina oli hallitseva Tapsa Cup voittaja Antti ja Liivien kapteenina Markus. Tänä vuonna draftin voitti Liivit, joten kapteeni Markus pääsi valitsemaan ensimmäisenä. Vuoden 2019 draftin ykkösvaraus oli Lauri. Paidat varasi seuraavana ja he ottivat Martin. Kolmosvaraus oli nuori Toivo, joka liittyi Liivien joukkueeseen. Tämän jälkeen Paidat varasi Lassen.</p>

<p>Draftit herättävät aina keskustelua, koska päivän pelikuntoa on vaikea ennustaa. Tänä vuonna kunkin pelaajan sairastelut ja pelikunto näyttivät vaikuttavan huomattavan paljon. Pitkät sairastelut ja sen aiheuttama huoli suorituskyvystä näyttivät olevan suuremmassa roolissa kuin viime vuonna. Lopulta jokainen löysi joukkueensa ja finaali pelattiin alusta loppuun seuraavin kokoonpanoin.</p>

<p><b>Paidat:</b> Antti (C), Antonis, Make, Martti, Otto, Timo ja Lasse (MV)<br>
<b>Liivit:</b> Markus (C), Jude, Kimmo, Kjell, Lauri3, Otto2, Toivo, Ville ja Niklas (MV)</p>

<p>Vasta peli alettua huomattiin jonkin menneen draftissa pieleen, koska Liiveillä oli 2 pelaajaa enemmän. Toisaalta Paitojen joukkue oli selvästi kokeneempi, koska he kaikki olivat Tapsa Cup voittajia. Liivien joukkue oli selkeästi kokemattomampi, sillä heidän pelaajista 5 ei ollut Tapsa Cup finaalia vielä voittanut ja heistä 2 ei ollut edes pelannut finaalissa. Usko Liivien menestykseen ei siis ollut kova.</p>

<p>Maalivahtiosastolla asetelmat olivat samanlaiset, kun Liivien Niklas haastoi Paitojen Lassen. Lasse on hallinnut viime vuosina maalivahtitilastoja, mutta Niklas on tällä kaudella haastanut häntä ihan tosissaan. Tätä kohtaamista fanit olivat toivoneet jo koko pitkän kauden ja nyt siitä tuli todellisuutta.</p>


<h2>Finaali käyntiin!</h2>

<p>Finaalin alku on nähtävissä alla olevasta videosta.</p>

<video class="img-responsive" poster="TC_k19_pelin_alku_poster.png" controls="true">
	<source src="TC_k19_pelin_alku.mp4" type="video/mp4">				
</video>
<p style="color: grey">Video: Tapsa Cup finaali alkaa</p>
	

<p>Liivit sai peliin unelmastartin, kun draftin ykkösvaraus Lauri löi serkkupoika Toivon nappisyötöstä verkot tötterölle heti ensimmäisessä hyökkäyksessä. Asiantuntijat näkivät välittömästi, että Laurin ja Toivon yhteistyö tulisi olemaan kultaakin kalliimpaa Liiveille. Shokkialku ei säikäyttänyt Paitoja vaan joukkue kokosi rivinsä nopeasti.</p>

<p>Finaalin alkuhetkistä lähtien oli selvää, että peli erosi intensiteetiltään normaalista runkosarjan ottelusta. Keskittyminen ja huolellisuus jokaisessa vaihdossa oli aivan eri tasolla kuin kertaakaan kauden aikana. Ilmiö ei ole uusi, vaan sama oli nähtävissä ikimuistoisessa Talvikauden 2016-17 finaaliottelussa tasan kaksi vuotta sitten. Silloin innostusta lisäsi erityisesti se, että ensimmäistä kertaa pelaajat tiesivät pelaavansa finaaliottelussa. Lajin tulevaisuuden kannalta on hienoa nähdä, että ilmiö on kestänyt aikaa vielä vuosien jälkeen.</p>

<p>Peli jatkui tasaisena ja molemmat joukkueet pääsivät laadukkaille paikoille. Fanit eivät joutuneet pettymään, koska molemmat maalivahdit olivat huippuvireessä. Katso otteita alla olevalta videolta.</p>

<video class="img-responsive" poster="TC_k19_torjuntoja_poster.png" controls="true">
	<source src="TC_k19_torjuntoja.mp4" type="video/mp4">				
</video>
<p style="color: grey">Video: Peli eteni tasaisena ja vähämaalisena</p>

<p>Runkosarjassa tällä kaudella usein puolustuspäähän vetäytynyt Paitojen kapteeni Antti valitsi draft-tilaisuudessa joukon kokeneita puolustajia. Siksi hänet nähtiinkin finaalissa etupäässä hyökkäyksen keihäänkärkenä. Pelin edettyä tasaisena loppuminuutille asti, oli Liivien johto kaksi maalia. Paitojen aika oli loppumassa, joten maaleja oli saatava. Katso video alla.</p>

<video class="img-responsive" poster="TC_k19_Antin_maali_poster.png" controls="true">
	<source src="TC_k19_Antin_maali.mp4" type="video/mp4">				
</video>
<p style="color: grey">Video: Kapteeni Antti näyttää mallia</p>

<p>Ennätystasainen runkosarja päättyi Paitojen voittoon vain kolmen voiton erolla. Kausi sai arvoisensa päätöksen, kun finaalin varsinaisen peliajan loppuhetkillä joukkueiden ero oli vain yksi maali. Mitä sitten tapahtui?! Katso loppuhetket alla olevalta videolta.</p>

<video class="img-responsive" poster="TC_k19_loppusekunnit_poster.png" controls="true"> 
	<source src="TC_k19_loppusekunnit.mp4" type="video/mp4">				
</video>
<p style="color: grey">Video: Finaali jatkui huipputasaisena loppuun asti</p>

<p>Kun Gretskin kännykän herätyskello piippasi tarkalleen puolenyön aikaan, oli finaalin voittaja selvillä: Liivit voitti Talvikauden 2018-19 Tapsa Cup finaalin! Nöyryyttävä viime kesäkauden tappio oli historiaa ja punapaitojen kunnia oli palautettu tässä huikeassa trillerissä.</p>

<p>Paidoille täpärä tappio oli erityisen katkera, mutta herrasmiesten koko joukkue kunnioitti voittajaa perinteisessä kättelyssä pelin jälkeen. Video alla.</p>

<video class="img-responsive" poster="TC_k19_kattely_poster.png" controls="true">
	<source src="TC_k19_kattely.mp4" type="video/mp4">				
</video>
<p style="color: grey">Video: Lopussa kuitenkin käteltiin</p>



<h2>Palkitseminen</h2>

<p>Ilta huipentui palkitsemistilaisuuteen. Ottelun arvokkaimmaksi pelaajaksi (MVP) valittiin Toivo, joka oli alustamassa jo Liivien ensimmäistä maalia ja hääri serkkunsa Laurin kanssa hyökkäyksen kärjessä koko pelin ajan. Saavutus on erityisen huikea sen takia, että Toivo oli paikalla olijoista nuorin.</p>

<p>Palkitsemistilaisuus huipentui pokaalin eli <i>pojan</i> nostoon, joka on nähtävissä alla olevalta videolta.</p>

<video class="img-responsive" poster="TC_k19_pokaalin_nosto_poster.png" controls="true">
	<source src="TC_k19_pokaalin_nosto.mp4" type="video/mp4">				
</video>
<p style="color: grey">Video: Voittajat juhlivat</p>



<h2>Finaalitilastot</h2>

<p>Liivien voittajajoukkuetta kipparoi kapteeni Markus, joka vastasi myös joukkueen muodostuksesta varaustilaisuudessa. Joukkueen muut pelaajat aakkosjärjestyksessä olivat Jude, Kimmo, Kjell, Lauri (eli Lauri3), Markus, Niklas, Otto (eli Otto2), Toivo ja Ville.</p>

<p>Voittajista ensimmäistä kertaa finaaliin osallistuivat Jude ja Lauri. Aikaisemmin vain finaalitappion kokeneet Niklas, Otto ja Toivo voittivat nyt siis ensimmäistä kertaa. Villelle voitto oli kolmas, Markukselle ja Kjellille neljäs ja Kimmolle viides.</p>

<p>Hopealle sijoittuneessa Paitojen joukkueessa pelasivat Antti (kapteeni), Antonis, Lasse, Make, Martti, Otto ja Timo. He kaikki ovat voittaneet Tapsa Cup finaalin jo aiemmin. Lasse, Make ja Martti kerran, Otto kaksi kertaa, Antonis ja Timo kolme kertaa ja Antti peräti neljä kertaa.</p>

<p>Joukkueiden voittotilastot ovat erityisen tasaiset. Paidat on vienyt finaalin neljä kertaa ja liivit viidesti. Lisäksi finaalit ovat yleensä olleet huipputasaisia: yhdeksästä finaalista neljä on päättynyt vain yhden maalin erolla.</p>


<h2>Kuvasatoa juhlinnasta</h2>
    
    <div class="tz-gallery">

        <div class="row">

            <div class=" col-md-4">
                <div class="thumbnail">
                    <a class="lightbox" href="TC_k19_pokaalin_luovutus.png">
                        <img src="TC_k19_pokaalin_luovutus.png" alt="Pokaalin luovutus">
                    </a>
                    <div class="caption">
                        <h3>Pokaalin luovutus</h3>
                        <p>Paitojen kapteeni Antti onnitteli Liivien kapteenia Markusta ja luovutti hänelle Tapsa Cup pokaalin.</p>
                    </div>
                </div>
            </div>
            <div class="col-md-4">
                <div class="thumbnail">
                    <a class="lightbox" href="TC_k19_toivo_mvp.png">
                        <img src="TC_k19_toivo_mvp.png" alt="Toivo valittiin MVP:ksi">
                    </a>
                    <div class="caption">
                        <h3>Toivo MVP</h3>
                        <p>Toivo oli finaalin kuopus, mutta valittiin silti ottelun arvokkaimmaksi pelaajaksi.</p>
                    </div>
                </div>
            </div>
            <div class="col-md-4">
                <div class="thumbnail">
                    <a class="lightbox" href="TC_k19_otto_niklas.png">
                        <img src="TC_k19_otto_niklas.png" alt="Niklas ja Otto2 voittivat ensimmäistä kertaa">
                    </a>
                    <div class="caption">
                        <h3>Niklas ja Otto</h3>
                        <p>Niklas ja Otto2 olivat molemmat toista kertaa finaalissa ja pääsivät tällä kertaa nauttimaan voitosta.</p>
                    </div>
                </div>
            </div>
				 </div>
				 <div class="row">
						<div class="col-md-4">
                <div class="thumbnail">
                    <a class="lightbox" href="TC_k19_jude.jpeg">
                        <img src="TC_k19_jude.jpeg" alt="Jude osasi arvostaa voittoa">
                    </a>
                    <div class="caption">
                        <h3>Juden ensimmäinen voitto</h3>
                        <p>Lajilegenda Jude pelasi vasta nyt ensimmäisen finaalinsa ja voitti heti.</p>
                    </div>
                </div>
            </div>
            <div class="col-md-4">
                <div class="thumbnail">
                    <a class="lightbox" href="TC_k19_markus_ville.jpeg">
                        <img src="TC_k19_markus_ville.jpeg" alt="Markus ja Ville">
                    </a>
                    <div class="caption">
                        <h3>Markus ja Ville</h3>
                        <p>Villellä oli rikkonainen kausi, mutta Markuksen joukkueessa kausi kuitenkin päättyi voitokkaasti.</p>
                    </div>
                </div>
            </div>
            <div class="col-md-4">
                <div class="thumbnail">
                    <a class="lightbox" href="TC_k19_markus_antti.jpeg">
                        <img src="TC_k19_markus_antti.jpeg" alt="Markus ja Antti">

                    </a>
                    <div class="caption">
                        <h3>Markus ja Antti</h3>
                        <p>Pokaali meni tällä kertaa Markukselle, mutta Antti tulee taistelemaan siitä myös tulevissa finaaleissa.</p>
                    </div>
                </div>
            </div>
	       </div>
				 <div class="row">
						<div class="col-md-4">
                <div class="thumbnail">
                    <a class="lightbox" href="TC_k19_kimmo.png">
                        <img src="TC_k19_kimmo.png" alt="Kimmon viides voitto">
                    </a>
                    <div class="caption">
                        <h3>Kimmon viides voitto</h3>
                        <p>Kuvaaja/editoija/toimittaja ja ajoittainen puolustajakin pääsi nostamaan pokaalia viidettä kertaa.</p>
                    </div>
                </div>
            </div>
            <div class="col-md-4">
                <div class="thumbnail">
                    <a class="lightbox" href="TC_k19_lauri_toivo_markus.png">
                        <img src="TC_k19_lauri_toivo_markus.png" alt="Lauri ja Toivo kuvattavina">
                    </a>
                    <div class="caption">
                        <h3>Draft #1 ja MVP</h3>
                        <p>Draftin ykkönen Lauri ja serkkupoika MVP Toivo olivat median kiinnostuksen kohteena.</p>
                    </div>
                </div>
            </div>
            <div class="col-md-4">
                <div class="thumbnail">
                    <a class="lightbox" href="TC_k19_kansa_juhlii.jpeg">
                        <img src="TC_k19_kansa_juhlii.jpeg" alt="Kansa juhlii">
                    </a>
                    <div class="caption">
                        <h3>Kansa juhlii finaalia</h3>
                        <p>Finaalin jälkeen kansa kerääntyi kansanjuhlaan.</p>
                    </div>
                </div>
            </div>
	       </div>
    </div>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	
	
	<uutinen otsikko="Finaali! Se on finaali ens tiistaina!" pvm="2019-06-02">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[


				<h1>Finaali! Se on finaali tiistaina!</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 2.6.2019</p>			

				<div class="row">
					<div class="col-md-1"></div>
					<div class="col-md-4">
						<p>
						<img class="img-responsive" src="Finaali_looppi-k19.png" width="400">
      						</p>
 					</div>
					<div class="col-md-1"></div>
					<div class="col-md-5">
						<p>
						<br>
						&nbsp;
						<img class="img-responsive" src="Otto2-spiegel-4.png" width="320">
						</p>
					</div>
					<div class="col-md-1"></div>
				</div>
				<p>
					<figure>						
						<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Finaalin näkyy myös mediassa</figcaption>
						<br>
					</figure>
				</p>


				<p>Vuoden suurin taistelu käydään tiistaina 4.6., kun kuntosählyn jättiläiset Paidat ja Liivit iskevät yhteen Talvikauden 2018-19 Tapsa Cup finaalissa klo 22. Tapahtuma on saanut luonnollisesti paljon palstatilaa alan lehdistössä.</p>

				<h2>Kapteeneiksi povataan Markusta ja Anttia</h2>

				<p>Edellisessä finaalissa eli elokuussa pelatussa Kesäkauden 2018 finaalissa Paidat suorastaan murskasi Liivit. Liivien kapteeni Markus lähti vanhalla ja kaikkien tuntemalla pelikirjalla finaaliin eikä saanut lietsottua joukkojaan tarvittavaan iskuun. Tappio kaadettiinkin Markuksen syyksi.</p>

				<p>Tappion johdosta totaalisesti nöyryytetty Liivien kapteeni Markus joutuikin hakemaan uutta seuraa, joka löytyikin Paitojen riveistä. Koska palkittu ja esimerkillään muita inspiroiva Antti siirtyi samaan aikaan Liivien kapteeniksi, jäi Paidat ilman kipparia. Kun vielä luontaisten johtajataitojen ja muiden välipitämättömyyden takia Markus julistautui pian Liivien kapteeniksi, oli vanha kilpailuasetelma jälleen valmis: Markus vastaan Antti. Parivaljakko ottikin kauden aikana monta kertaa yhteen, kuten alla oleva video osoittaa.</p>

				<video class="img-responsive" poster="taistelua-lopussa-poster.png" controls="true">
					<source src="taistelu.mp4" type="video/mp4">				
				</video>
				<p style="color: grey">Video: Taistellen kohti finaalia</p>

				<p>Kun tarkastellaan kaikkia tilastoja, parivaljakko on pelannut vastakkaisissa joukkueissa 103 kertaa. Näistä Antin joukkue on voittanut 58 peliä ja Markus 45. Voittosuhde tällä kaudella on suunnilleen sama, kun Antin joukkue on voittanut 13 peliä ja Markuksen joukkue 10. Antti johtaa tämän kauden tilastoissa myös muilla tärkeimmillä mittareilla. Pelattuja pelejä heillä on yhtä monta, mutta Antilla on 3 voittoa enemmän, joten voittoprosenttikin on vähän parempi. Antti johtaa myös kauden voittomaalitilastoa.</p>

				<p>Tilastojen mukaan Antti on siis hieman voitolla, mutta ero ei ole suuri. Sitä paitsi, finaalissa tilastoilla ei ole mitään merkitystä. Kun kausi on ohi, ainoastaan Tapsa Cup finaalilla voitolla on merkitystä tälle taisteluparille!</p>

				<h3>Niklas valmiina ensimmäiseen finaalivoittoon</h3>

				<p>Sarjan pitkäaikaisin maalivahti Niklas on Otto2:n jälkeen toiseksi kokenein pelaaja, joka ei ole vielä voittanut Tapsa Cup finaalia. Tasan kaksi vuotta sitten Niklas pelasi finaalissa, mutta kärsi Paitojen riveissä katkeran tappion vain yhden maalin erolla. Juuri silloin Lasse pelasi vastapuolella ja otti sen ainoan finaalivoittonsa.</p>

				<p>Lasse ja Niklas ovat olleet sarjan perinteinen maalivahtikaksikko, joiden taistelu on ollut kovaa mutta rehtiä. Siksi heitä povataankin finaalin maalivahdeiksi. Tosin mikään ei ole varmaa, kun on kyse Tapsa Cup finaalista.</p>

				<p>Aikaisemmilla kausilla Lasse on ollut tilastojen perusteella vahvemmalla. Hän on esimerkiksi pelannut jokaisen kauden yli 60 % voittoprosentilla. Mutta tämä kausi on ollut poikkeus ja voittoprosentti jää Lassellakin juuri alle 60 %:n rajan. Samaan aikaan Niklas on pelannut elämänsä kautta. Huipputorjuntoihin yltänyt konkari on torjunut koko kauden 64 %: voittoprosentilla! Tosin täysin vertailukelpoiset nämä luvut eivät ole, koska Lasse on pelannut 40 peliä enemmän kuin Niklas.</p>

				<p>Maalivahtienkin osalta finaalista tulee huippujännittävä. Ottaako Niklas ensimmäisen voittonsa vai Lasse toisen? Vai ilmestyykö kumpikaan edes paikalle? Kansa odottaa jännittyneenä.</p>


				<h2>Der Sählyspiegel: Otto2 ja viimeinen mahdollisuus pokaaliin?</h2>

				<p>Kuntosählypiireissä vähemmän tunnettu sankaritarina on hyökkääjätaituri Oton (eli Otto2) menestys muutama vuosi sitten Saksan salibandypiireissä, jossa hän ylsi jopa pistepörssin voittoon 2. Bundesliigassa. Miehen maine elää yhä vahvana Saksassa, jossa viikoittain ilmestyvä sählyalan huippujulkaisu <i>Der Sählyspiegel</i> on tehnyt Otosta kansikuvajutun Tapsa Cup finaalin alla. Kyseinen numero on Suomessa jo loppuunmyyty, joten omaa kappaletta et enää kaupoista löydä.</p>

				<p>Vielä vuodenvaihteessa Otto oli tukevassa johdossa Talvikauden 2018-19 voittomaalitilastossa. Kun asiasta Otolle silloin huomautettiin, oli vastaus kylmän viileä:</p>

				<p>- Ei sillä ole mitään merkitystä. Ainoastaan Tapsa Cup finaalin voitto ratkaisee!</p>

				<p><i>Der Sählyspiegel</i> keskittyykin artikkelissaan juuri siihen tosiasiaan, että Otto on sarjan kokenein pelaaja, jolta Tapsa Cup finaalin voitto uupuu. Finaalissakin Otto on ollut vain kerran.</p>

				<p>Mahdollisuudet menestykseen ovat tällä kertaa kuitenkin hyvät. Kauden aikana Otto on pelannut selvästi useammin Liivien joukkueessa. Joukkue sopiikin tälle taitohyökkääjälle paremmin kuin Paidat, jossa joukkueen kapteeni Markus rakastaa ajokoirapeliä. Erityisesti viimeaikaiset pelit ovat sujuneet Otolta erinomaisesti, koska hän on viiden ottelun mittaisessa voittoputkessa. Vaikka alkuvuoden tukeva johto voittomaalien tilastossa on kevään aikana sulanut, on Otto vielä tilastoissa toisena. Kaikki on edelleen mahdollista, sillä myös 2. Bundesliigassa Otto nousi pistepörssin voittoon juuri viimeisessä pelissä.</p>

				<p>Tilastollisesti Oton suurin heikkous on yhteispeli toisen taitohyökkääjän Jonin kanssa. Kun kaikki tilastot otetaan huomioon, ovat Otto ja Joni hävinneet 24 % samassa joukkueessa pelaamistaan peleistä. Tällä kaudella yhteispeli on ollut täysin kadoksissa, koska he ovat voittaneet vain 18 % yhdessä pelaamistaan peleistä! Tilastotieteilijät ovat ihmetelleet tätä erikoisuutta jo kauan, mutta selvää syytä sille ei ole löytynyt. Molemmat pelaajat ovat kokeneita, taitavia ja raudanlujia ammattilaisia eikä kemioissakaan ole ollut ongelmia. Yksi selittävä syy voisi olla se, että molemmat pelaajat ovat selvästi hyökkääviä hyökkääjiä. Eli kenties keittiössä on liikaa kokkeja?</p>

				<p><i>Der Sählyspiegel</i> pohdiskelee artikkelissaan myös Oton uran jatkumista. Otto teloi jalkaansa talven aikana, mutta intohimoisena huippu-urheilijana teki nopean paluun ollen vain 4 viikkoa poissa.  Siis kepeistä kentille vain neljässä viikossa on huikea suoritus noinkin kokeneelta pelaajalta. Myös finaalia edeltävällä viikolla Oton pelit jäivät kesken lievän vamman takia, mutta vain varotoimenpiteenä finaalin takia.</p>

				<p>- Olen kunnossa, kun finaali alkaa, toteaa taitohyökkääjä itsevarmana.</p>

				<h3>Täysin analoginen Jumbotron</h3>

				<p>Lehti kirjoittaa myös finaalin alla areenalla panostettuun uuteen infrastruktuuriin. Monet jo tietävätkin, että vanha tulostaulu korvattiin uudella muutama viikko sitten. Kertaakaan ei ole vielä pelattu numeroita ympäri, joten maksimimaalimäärää ei vielä varmuudella tiedetä. Varmaa on kuitenkin se, että numeroita on enemmän kuin kahteenkymmeneen. 
				Monissa jäähalleissa näkyy isoja digitaalisia jumbotroneja, mutta täällä tulostaulussa on panostettu huippukalliiden sveitsiläisten kellojen tapaan täysin mekaaniseen koneistoon. Tämä on ominaisuus, jota todellinen maalien laskennan <i>aficionado</i> osaa varmasti arvostaa. Lisäksi ratkaisevana valintakriteerinä on ollut pikselimäärä:</p>

				<p>- Miksi tyytyä 4k näyttöön, kun vaihtoehtona on ääretön määrä pikseleitä, todetaan areenalta.</p>

				<p>Tällä viitataan siihen, että nykyisten digitaalisten näyttöjen suurin tarkkuus on yleensä 4k ja jumbotroneissa yleensä selvästi vähemmän. Sitä vastoin mekaanisessa tulostaulussa on lähes äärettömän paljon pikseleitä. Lisäksi katselukulma on täydet 180 astetta.</p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	
	<uutinen otsikko="Skandaali! Antonis on nyt Villeä kokeneempi pelimies!" pvm="2019-05-23">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Skandaali! Antonis on nyt Villeä kokeneempi pelimies!</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 23.5.2019</p>

				<p>
					<figure>
						<img class="img-responsive" src="Antonis_kokeneempi_kuin_Ville.png" width="400">
						<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Skandaaliuutinen nousi lööppiin asti</figcaption>
						<br>
					</figure>
				</p>

		<p>Kesäkuussa 2016 nuori kukkopoika Ville teki tulokassopimuksen Liivien kanssa ja nousi kuntosählyliigaan tilastonimellä Ville2. Pirteät otteet kentällä takasivatkin tulokkaalle useamman kauden mittaisen sopimuksen. Ville pelasi vahvan Kesäkauden 2016 ja oli jo seuraavalla Talvikaudella 2016-17 joukkueensa johtavia hyökkääjiä. Keväällä 2017 Ville teki edelleen rikkoutumattomaksi povatun ennätyksen voittamalla 17 peliä putkeen! Lopullisesti hän sinetöi paikkansa liigan eliitissä itsenäisyyspäivänä 2017, kun hänet ylennettiin tilastonimestä Ville2 tilastonimeen Ville.</p>

		<h2>Antonis nousee sarjaan</h2>

		<p>Vuonna 2016 kuntosählyliigaan nousi toinenkin hyökkääjä, kun nuori Antonis pelasi ensimmäisen pelinsä joulukuussa 2016. Debyytti ei hänellä mennyt aivan niin hyvin kuin Villellä, vaan alemmat sarjat kutsuivat heti ensimmäisen illan jälkeen. Nuorukainen ei kuitenkaan lannistunut vaan valmistautui uutta mahdollisuutta varten, joka tulikin toukokuussa 2017. Silloinkaan nuoren Antoniksen ura ei lähtenyt lentoon samalla tavalla kuin Villellä, mutta apu löytyi läheltä, kun Ville alkoi mentoroimaan Antonista. Vähitellen hyvien neuvojen ja peliin sitoutumisen myötä Antoniksen peliotteet paranivat ja tulostakin alkoi syntymään. Silti marssijärjestys oli selvä: Ville säilytti sen kirkkaimman tähtihyökkääjän statuksensa.</p>

		<h2>Villen shokkiuutinen</h2>

		<p>Ville jatkoi uraansa aina joulukuuhun 2018 asti, jolloin hän kohautti urheilukansaa jättiuutisellaan: hän oli muuttamassa pohjoiseen, joten pelit päättyisivät hänen osaltaan ainakin joksikin aikaa. Vielä jäähyväisottelussaan hän lupaili pelaavansa ainakin joskus, joten lopullisia jäähyväisiä hän ei jättänyt. Tosin joulukuun jälkeen häntä ei pelikentillä ole näkynyt.</p>

		<p>Villen päätös oli rankka koko liigalle, mutta erityisen suuri menetys se oli nuorelle Antonikselle, joka jäi ilman mentoriaan. Vielä alkuvuodesta Antonis jaksoi kysellä: ”Onks se Ville tulossa tänään?”. Mutta koska Villeä ei koskaan näkynyt, lakkasivat kyselytkin lopulta. Antonis ei tästä kuitenkaan lannistunut vaan jatkoi ahkerasti harjoittelua mm. Otto2:n kovassa koulussa, jossa syväjohtamisen oppeja ei ole otettu käyttöön eikä varmasti koskaan otetakaan! Villen lopettamisen jälkeen Antonis onkin pelannut käytännössä joka ikinen viikko, mikä näkyy jo peliotteissa. Pari viikkoa sitten hän haastoi jo Anttiakin! Nuorukaisen nopeus on ollut tiedossa jo alusta asti, mutta kohta alkavat jo taidotkin olla samalla tasolla.</p>

		<h2>Roolit vaihtuvat</h2>

		<p>Tiistaina 21.5. Villen ja Antoniksen kaksintaistelu nousi uudelle tasolle. Antonis pelasi silloin 148. pelinsä, kun Ville on pelannut niitä vain 147. Tämä tarkoittaa sitä, että Antonis on nyt Villeä kokeneempi pelimies! Tämä roolien vaihtuminen tulee varmasti näkymään myös pelikentillä.</p>

		<p>Huippu-urheilupiireissä eletään tietyissä asioissa edelleen vahvan hierarkian mukaan. Siksi monet kyselevätkin nyt onko Ville edelleen sopiva Tapsa Cup finaalin kapteeniksi? Riittääkö hänellä uskottavuus? Kapteeniruletti on pyörähtänyt käyntiin ja kerää kierroksia todennäköisesti finaalipäivään asti.</p>

		<p>Jääkiekossa osana hierarkiakulttuuria kuuluu se, että nuoremmat pelaajat keräävät kiekot lämmittelyn jälkeen, joten todennäköisesti Ville joutuu ainakin keräämään Antoniksen pallot alkuverryttelyjen jälkeen.</p>

		<p>Ville on statuksensa ansiosta päässyt areenan parempaan pukukoppiin. Sinne, jossa on oikein peili ja tuoksukin on inhimillinen. Huhujen mukaan Antonis olisi ottamassa Villen pukukoppipaikan ja Ville siirrettäisiin karjaosaston koppiin, joka on niin täynnä, että osa joutuu jonottamaan ulkopuolella.</p>

		<p>Mitä kaikkea muuta tästä seuraa jää nähtäväksi. Se on ainakin varmaa, että tulevaisuudessa Antoniksen on syytä alkaa neuvoa Villeä kuinka sitä sählyä oikein pelataan vuonna 2019.</p>

		<p>Urheilukansaa eniten vaivaava kysymys on ehkä kuitenkin se, missä Ville on ja mitä hänelle kuuluu? Onko hän jatkamassa uraansa jossain vaiheessa ja onko hän tulossa edes finaaliin?</p>

		<h2>Villen kuulumiset</h2>

		<p>
		<figure>
		<img class="img-responsive" src="Ville_lahikuva.png" width="360">
		<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Ex-mestari hikoilee, muttei salilla</figcaption>
		<br>
		</figure>
		</p>

		<p>Tuntematon vieraskynäilijämme on Villen pitkäaikainen <i>frenemy</i>, joten lähetimme hänet selvittämään Villen tuntoja. Tässä hänen raporttinsa.</p>

		<p>Ville ei ehkä palaa Tapsa Cupiin</p>

		<p>- Ei näillä näytöillä, toteaa Ville itse.</p>

		<p>Mailataituri ei kuitenkaan ota paineita uuden työpaikan löytymisestä. Ex-tähtihyökkäjä ei ole vielä löytänyt seuraa Tapsa Cup finaaliin eikä aio palata kaukaloihin vaisun alkukauden jälkeen. Nuareksi kukkopojaksikin aiemmilla huippukausilla nimitetty erakoitunut laituri vietti viime kuussa syntymäpäiväänsä.</p>

		<p>- Ei näin vanha mies enää juhli syntymäpäiviä. Palautumisen ja pleikan merkeissä päivä meni, Ville kertoo.
		Ville on tällä hetkellä sopimukseton pelaaja. Sopimus Paitojen kanssa päättyi joulukuussa, joten mies odottelee rauhassa ulkomaalaisten seurojen sopimustarjouksia. Niitä on jo tullut, mutta ei vielä sellaista, johon nuoresta iästään huolimatta kokenut peluri olisi piirtänyt nimensä alle.</p>

		<p>- Ensi kauden seurasta ei ole mitään hajua, Ville toteaa.</p>

		<p>Hänellä on kuitenkin selvät suunnitelmat, missä ura voi jatkua ja missä ei.</p>

		<p>- Olen avoin kaikille vaihtoehdoille, mutta Paidat on ykkösvaihtoehtoni, Ville toteaa.</p>

		</p>- Se on vaihtoehdoista miellyttävin. Pelimatkat ovat lyhyet, joten vieraspeleistä pääsee yöksi kotiin itärajalle tossun alle. Ei ole kuitenkaan mitään sellaista sarjaa, jonne olisi pakko päästä, Ville sanoo. Myös Paitojen palkkataso takaa sen, ettei Itiksessä tarvitse katsella tarjoustuotteita.</p>

		<p>Ville myös aloitti kuluvan kauden Paidoissa, mutta paikka oli Villen tyyliselle pelaajalle täysin väärä. Seuran kapteeni, urheilujohtaja ja pelaajavalmentaja Markus rakastaa ajokoirapeliä, jonka toteuttamiseen mailavirtuoosi Ville soveltuu kuin Lamborghini Jakomäkeen.</p>

		<p>Ongelmat alkoivat jo syyskuussa ja kärjistyivät syksyn aikana. Vaikka Ville teki pientä tulostakin, peliaikaa ei tullut ja paikka oli usein myös katsomossa tai huonommassa pukukopissa. Kuvaavaa oli, että joulukuussa Ville iski sarjajohtaja Liivejä vastaan hattutempun jo avauserässä, mutta oli joutua Kjell Gretzkyn kanssa vilttiketjuun <i>grande finalén</i> ajaksi, kun meni piilottamaan kapteeni Markuksen varusteet erätauolla.</p>

		<p>Mahdollisuus esityksiin olisi myös Liivien puolella, mutta myös siellä Villen kuntopohja aiheuttaa huolenaiheita samalla kun edellisen Tapsa Cup finaalin dopingskandaali on vielä kaikkien muistissa. Sählyareenan kirkkaissa valoissa spekulaatio myös yleisön keskuudessa kiihtyy jaksaako Liivien telaketjuosaston vanha raataja Antti enää pysyä nuorten pelaajien vauhdissa varsinkin kun Paitojen kapteeni Markus on ollut runkosarjassa niin ylivoimainen.</p>

		<p>Taustalla Tapsa Cup lähenee kovaa vauhtia 4.6 ja jännitteet ovat joukkueiden välillä ennennäkemättömät. Kun runkosarjaa on pelaamatta enää yksi tiistai, on Paidat ottanut neljä voittoa enemmän ja on marssimassa kohti runkosarjan voittoa.</p>
				
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	
	<uutinen otsikko="Talvikauden 2018 – 2019 Tapsa Cup finaali pelataan 4.6.2019" pvm="2019-05-13">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Talvikauden 2018–19 Tapsa Cup finaali 4.6.2019</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 13.5.2019</p>

			<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" src="pokaalin_nosto_poster.png">
					<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Kesäkauden 2018 voittajajoukkue Paidat (Kari2, Ville, Joni ja Antti) ja himoittu pokaali</figcaption>
					<br>
				</figure>
			</p>

			<p>Urheilukansa kokoontuu jälleen yhteen juhlistamaan vuoden 2019 suurinta urheilutapahtuma: Talvikauden 2018-2019 Tapsa Cup finaali pelataan tiistaina 4.6.2019 klo 22. Vuodentakaisesta finaalista on tulossa uusinta, kun yhteen iskevät jälleen kuntosählyn suurseurat Paidat ja Liivit. Silloin voiton otti Liivit, mutta Paidat tasasi tilit jo viime elokuun finaalissa. Tämänkertaisesta finaalista povataan huipputasaista ja pelillisesti kaikkien aikojen korkealaatuisinta ottelua.</p>

			<p>Finaalipäivä on perinteisesti ollut suuri kansanjuhla ympäri maan eikä tämä vuosi tee poikkeusta. 4.6. on Suomessa virallinen liputuspäivä, joka osoittaa kansakunnan arvostusta sarjaa kohtaan. Mitään muuta urheilutapahtumaa – ei edes jääkiekon ensimmäistä maailmanmestaruutta – ei tässä maassa juhlisteta virallisella liputuspäivällä.</p>

			<p>Taisteluhengen nostattamiseksi finaalipäivänä järjestetään myös suuri valtakunnallinen sotilasparaati Rovaniemellä puolenpäivän aikaan. YLE lähettää sen TV:ssä ja Areenassa. Paraatin yhteydessä on myös kalustonäyttely ja taivaalla nähdään Hornet-soolo. Finaali ei siis ole vain eteläsuomalaisten juttu vaan sitä juhlitaan koko maassa etelästä aivan pohjoiseen asti.</p>

			<h2>Kausi jatkuu huipputasaisena</h2>

			<p>Talvikausi 2018-2019 alkoi 14.8.2018. Kauden kaksi ensimmäistä tiistaita jäi tosin pelaamatta, koska pelaajia oli molemmilla kerroilla vain kolme. Ensimmäiset pelit pelattiin 28.8. jolloin pelaajia oli jo 9. Tämän jälkeen kausi onkin edennyt ennätyksellisen tasaisena ja tällä hetkellä Paidoilla on vain yksi voitto enemmän kuin Liiveillä. Kauden aikana on pelattu 63 tilastoitua ottelua, joista Paidat ovat voittaneet 32 ja Liivit 31. Runkosarjaa on jäljellä vielä 3 pelipäivää (eli noin 5 peliä), joten kumpikin joukkue on vielä runkosarjan voitossa kiinni. Myös kauden voittomaalitilasto on ennätysmäisen tasainen. Otto2, Antti ja Henkka johtavat tilastoa kuudella maalilla, mutta aivan heidän perässään tulee viisi pelaajaa, joilla on 4 tai 5 voittomaalia.</p>

			<p>Pelaajista eniten voittoja on saalistanut Lasse, jolla on 36 voittoa. Toiseksi eniten voittoja on Antoniksella ja Kimmolla, joilla on 26 voittoa. Maalivahtiosaston runkopelaajiin kuuluva Lasse jatkaa siis jälleen samalla korkealla tasolla kuin aikaisemmillakin kausilla. Voittoprosentti hänellä on 61 %. Myös muut maalivahdit ovat pelanneet loistavasti. Niklas pelaa uransa parasta kauttaan voittoprosentilla 65 %. Lasse ja Niklas ovat kohdanneet tällä kaudella 15 kertaa, joista Niklas on voittanut 9. Sarjan kolmas vakiotorjuja on tulokasmaalivahti Santtu, joka on pelannut vain kolme ottelua, mutta voittanut niistä kaikki. Maalivahtipeli on aina yksi finaalin kulmakivistä, joten tuleva finaali tulee olemaan erityisen kiinnostava myös tältä osin.</p>

			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Tummia pilviä Tapsa-cup finaalin yllä - Katso myös Kjellin tekemä video" pvm="2019-04-14">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				
			<h1>Tummia pilviä Tapsa-cup finaalin yllä - Katso myös Kjellin tekemä video</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 14.4.2019</p>

			<p>
				<figure>
				<img class="img-responsive" src="kansikuva.png">
				<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Pelit jatkuivat tiistai-illassa (arkistokuva)</figcaption>
				<br>
				</figure>
			</p>

			<p><em>Huhtikuun toinen pelipäivä sai toisen vieraskynäilijän avaamaan sanallisen arkkunsa. Nimeään hän ei halua julkaista, mutta hänet tunnetaan nimimerkillä 99. Tässä hänen näkemyksensä illan tapahtumista.</em></p>

			<p>Tapsa otti viime tiistaina asiakseen matkata Lempäälästä asti julistaakseen seuraavan Tapsa-cup -finaalin pelipäivän. Finaali pelataan tiistaina 4.6.2019 klo 22.00 alkaen. Tapsa ei kuitenkaan tehnyt julkistustaan pelkästään hyvissä mielin. Hänen korviinsa oli kantautunut, että pudotuspeli-kaavioissa vuodesta toiseen esiintynyt Musta Hevonen-joukkue on tehnyt varsin rumaa ja vakuuttavaa jälkeä toisella puolella kaupunkia. Kuten tiedämme tämä joukkue ei kuitenkaan koskaan ole onnistunut kampeamaan itsensä varsinaiseen finaaliin - se on aina ratkottu Paitojen ja Liivien kaksinkamppailuna. Tapsa ripittääkin:</p>

			<p>- Tämä on aivan kestämätöntä! Nyt tarvitaan ryhtiliike niin Liiveiltä kuin Paidoilta. Scoutitkin ovat jo liikkeellä. Tarvitaan rutkasti lisää voittoja molemmilta joukkueilta ja vahvoja näyttöjä kaikilta finaalista haaveileville. Ei voi olla niin, että tässä vaiheessa pudotuspelejä paikalle astuu vain 8 pelaajaa itseni lisäksi. Rangaistukseksi tästä olen poistanut lämmityksen koko hallista ja saatte pelata tämän matsin lähes nollakelissä!</p>

			<p>Pelaajat aloittivat siis pelin jääkylmässä hallissa. Paidoissa pelasivat Henkka, Markus, Otto2 ja Kjell. Liiveissä taas Tapsa, Jude, Lasse, Antonis ja Antti. Maaleihin asettuivat puumolket. Tapsan väkevä pukkaripuhe näytti tepsivän, peli oli nimittäin poikkeuksellisen kiihkeätä ja tasaista. Oli monenmoista kähinää ja sananheittoa, suurin kiista syntyi kun Paitojen maali oli siirtynyt paikoiltaan Liivien täräyttäessä maalin. Markus oli kiihkeästi hylkäämässä maalia ja Otto2 vaatimassa sen ehdotonta hyväksymistä. Miehet olivat toistensa kauluksissa pitkän tovin kunnes heille valkeni, että pelaavatkin samalla puolella. Liivit seurasivat hölmistyneinä jupakkaa sivusta kunnes riita ratkaistiin niin, että maali hylättiin ja Otto2 sujautti pallon Liiveille.</p>

			<p>Peli oli hyvin tasaista ja maalit harvassa. Niin harvassa, että kun summeri soi puoliltaöin ensimmäinen ja ainoa erä oli vasta tilanteessa 17 - 17. Mentiin siis jatkoerään Sudden Death-periaatteella. Peli ratkesi siihen, että Kjell Gretski antoin loistosyötön suoraan Antin lapaan. Antilla oli helppo työ niitata voittomaali pussiin. Joku kuitenkin kehtasi huomauttaa, että Kjellhän pelaa eri joukkueesa kuin Antti! Tämä ei enemmistön mielestä kuitenkaan millään muotoa vähentänyt Gretsin tarkan syötän suurta arvoa.</p>

			<p>EDIT! Sählytilastot-media oli lähettänyt Otto2-tähtipelaajaa koskevan videon faktakomitean tarkistukseen jo pari viikkoa sitten. Video jätettiin kuitenkin käsittelypöydälle siitä syystä, että komitea epäili videon vakavaa manipulointia. Komitean mielestä ei ole mahdollista että Otto2 ohjaa pallon ohi maalin, kuten videon ensimmäisessä osiossa oletetaan käyneen! Video on nyt kuitenkin julkaisuvapaa komitean kuultua Otto2:a. Otto2 oli vahvistanut näin todella käyneen. Hän vetosi paskaan polveensa, säpäläiseen lapaansa sekä johonkin "temporary mental disorder"-tilaansa.</p>

			<video class="img-responsive" controls="true">
				<source src="Otto2_kohuvideo.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Otto2:n kohuttu video(kuvaus ja editointi Kjell)</p>

			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Pelit jatkuivat vauhdikkaina - Katso myös Kjellin tekemät videot!" pvm="2019-03-05">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Pelit jatkuivat vauhdikkaina - Katso myös Kjellin tekemät videot!</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 5.3.2019</p>

				<p>
					<figure>
						<img class="img-responsive" src="2019-02-26-kansi.png">
						<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Vauhtia riitti tälläkin kertaa</figcaption>
						<br>
					</figure>
				</p>

				<p>Runkosarja jatkui jälleen 26.2. vauhdikkaiden otteluiden merkeissä. Otto2 teki paluun oltuaan useamman viikon loukkaantuneiden listalla. Lajilegenda Jude oli myös pitkästä aikaa kokoonpanossa. Todisteena illan tapahtumista saimme jälleen videokoosteet, jotka ovat tällä kertaa tähtihyökkääjä Kjellin kuvaamia ja editoimia.</p>
			
				<h2>Otto jälleen terveiden kirjoissa</h2>

				<p>Otto2 loukkasi nilkkansa kivuliaasti pelin tuoksinassa tammikuun loppupuolella. Oltuaan 4 viikkoa poissa, hän teki kaikkien iloksi nyt paluun. Nilkasta oli mennyt nivelsiteet ja hän oli vielä kolme viikkoa sitten edennyt keppien kanssa. Ymmärrettävästi nilkka oli vielä arka varsinkin nopeissa suunnanvaihdoissa, joten täydessä pelikunnossa hyökkääjäsankari ei vielä ollut. Rakkaudesta lajiin ja sitä kuuluisaa suomalaista sisua osoittaen hän teki kuitenkin jo paluun ja pelasi täydet minuutit. Poissaolostaan huolimatta Otto2 johtaa edelleen kauden voittomaalitilastoa, mikä on osoitus miehen merkityksestä hyökkäyksen kärjessä.</p>

				<h2>Toistuuko historia jälleen?</h2>

				<p>Pienemmissä piireissä on pitkään elänyt usko, että aina kun Jude on pelaamassa, ei maalivahteja ole. Tai ei ainakaan molemmissa joukkueissa. Uskomus lähti liikkeelle helmikuussa 2017. Niihin aikoihin Jude ei ollut käynyt pitkään aikaan pelaamassa, joten Make yritti kulissien takaisissa neuvotteluissa innostaa häntä pelikentille. Yhtenä markkinakeinona Make käytti sitä tilastollista tosiasiaa, että molemmissa joukkueissa oli ollut oikeat maalivahdit lähes joka viikko edellisestä syksystä alkaen. Kun sitten helmikuussa 2017 Jude paikalle saapui, ehti hän nähdä, että täällä on tosiaan maalivahtejakin. Siitä innostuneena Jude tuli myös seuraavalla viikolla todetakseen, että maalivahteja ei enää ollutkaan. Sama ilmiö toteutui myös seuraavana syksynä, kun Jude oli pelaamassa seuraavan kerran.</p>

				<p>Pelaajien kerääntyessä areenalle vanha uskomus näytti pitävän paikkansa. Runkomaalivahti Lassea ei näkynyt eikä muitakaan maalivahteja. Hetken päästä Lasse kuitenkin ilmestyi paikalle. Ilo vaikutti ennenaikaiselta, koska hän huikkasi:</p>

				<p> - Onks Niklas paikalla?</p>

				<p>Saatuaan kielteisen vastauksen, hän totesi:</p>

				<p> - No, mäkin pelaan sitten kentällä.</p>

				<p>Tilanteen pelasti lopulta Tomi, joka innostui vetämään ylleen maalivahdin kamppeet. Kun Lassekin muutti mielensä, oli molemmissa joukkueissa jälleen maalivahdit, vaikka Judekin oli pelaamassa.</p>

				<h2>Pelit käyntiin</h2>
			
				<p>Illan kaksi peliä pelattiin alusta loppuun seuraavin kokoonpanoin:</p>

				<p><strong>Paidat:</strong> Antti, Joni, Kjell, Make, Otto2, Tapsa ja Tomi (maalivahti)<br>
				<strong>Liivit:</strong> Antonis, Jude, Kimmo, Martti, Otto ja Lasse (maalivahti)</p>
				
				<p>Illan ensimmäinen peli lähti käyntiin tasaisissa merkeissä, ja molemmat joukkueet onnistuivat maalinteossa tasaiseen tahtiin. Alkuvaiheessa Liivien puolustuspäässä oli havaittavissa hienoista haparointia, kun hyökkäys- ja puolustuspään roolitus oli vielä kesken. Paidat käyttivät tilanteen hyödykseen ja iskivät heikkoihin kohtiin. Samaan aikaan Liivien hyökkäyspeli kyllä toimi.</p>

				<p>Pelitapahtumia tällä kertaa taltioi ja myöhemmin editoi Kjell. Videoissa on hieman erilainen painotus, joten ne ovat piristävä lisäys videovalikoimaan. Niihin lisätty grafiikkaa, musiikki ja muu äänimaailma tukevat tarinankerrontaa, kun taas aikaisemmat videot ovat olleet enemmän <em>In your face</em> -huutamista. Jälkikäteen videoita jouduttiin pakkaamaan rajusti, jotta ne mahtuisivat sivustolle, mikä jonkin verran heikensi kuvan laatua. Katso alla oleva video Oton ja muiden pyörityksestä hyökkäyspäässä.</p>
			
				<video class="img-responsive" poster="Otto_pakattu_poster.png" controls="true">
					<source src="Otto_pakattu.mp4" type="video/mp4">				
				</video>

				<p style="color: grey">Video: Otto ja muut Liivien pelaajat vauhdissa (kuvaus ja editointi Kjell)</p>

				<p>Paitojen Otto2 ei nilkkansa takia pystynyt juoksemaan jatkuvasti, joten hän perusti toimistonsa Liivien maalille ja päivysti siellä myös silloin, kun pallo oli vastakkaisessa päässä. Taktiikka toimikin erinomaisesti, koska se sitoi Liivien alimmaisen miehen jäämään aivan oman maalin edustalle. Jos puolustaja siitä lähti oman hyökkäyksen tueksi, rankaisi Otto2 suurella prosentilla, kun hän palloon käsiksi pääsi.</p>
				
				<p>Vähitellen Liivien puolustus asettui uomiinsa ja Paitojen hyökkäykset saatiin pysäytettyä. Samaan aikaan Liivien hyökkäys toimi tehokkaasti. Katso video alla.</p>

    				<video class="img-responsive" poster="Kimmo_pakattu_poster.png" controls="true">
					<source src="Kimmo_pakattu.mp4" type="video/mp4">				
				</video>
				<p style="color: grey">Video: Kimmo siirtyi tällä kertaa kameran takaa kameran tielle (kuvaus ja editointi Kjell)</p>
				
				<p>Lopulta nuori Antonis ratkaisi illan ensimmäisen pelin Liiveille maalein 20 - 13.</p>

				<p>Illan toinen peli pelattiin samoin kokoonpanoin. Heti alussa Paitojen ahdinko syveni entisestään, kun Antonis yltyi urakoimaan maaleja jatkuvalla syötöllä. Paitojen tulokasmaalivahti Tomi pelasi hyvällä tasolla koko illan, mutta pallot vain pomppivat tällä kertaa Liivien eduksi. Samaan aikaan Lasse pelasi omalla tasollaan Liivien maalilla. Liivien ylivoima oli ainakin maalien valossa selvää, eikä pelistä jäänyt paljon kerrottavaa jälkipolville. Lopulta lajilegenda Jude ratkaisi pelin Liiveille kautta aikain ensimmäisellä tilastoidulla ratkaisumaalillaan luvuin 12 - 5.</p>				
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Vuoden pelaajaennätys rikki - Katso myös uudet videot!" pvm="2019-02-25">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[

				<h1>Vuoden pelaajaennätys rikki - Katso myös uudet videot!</h1>

				<p style="color: grey">Julkaistu 25.2.2019</p>
			
				<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" src="2019-02-19-kansi.png">
					<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Gretski pääsi läpiajoon, mutta maalivahti Lasse seurasi tilannetta rauhallisesti</figcaption>
					<br>
				</figure>
			</p>

			<p>Talven selkä oli jo taittunut, kun kuntosählyn runkosarja jatkui Paitojen ja Liivien tulikuumalla ottelulla. Kevään ensimmäiset auringonsäteet olivat ilmeisesti herättäneet pelaajat uuteen elämäniloon, koska paikalle oli saapunut lähes kaksi kertaa enemmän pelaajia kuin edellisellä viikolla ja enemmän kuin kertaakaan tänä vuonna. Pelaajamäärät ovat olleet tasaisessa laskussa aina joulukuun alusta asti, mutta joka viikko on saatu aikaan laadukkaat pelit ja tunnelma on pysynyt korkealla. Tämäkään viikko ei ollut poikkeus. Lasse oli tällä kertaa ainut maalivahti, joten jos Niklas olet kuulolla, teikäläistäkin kaivataan.</p>

			<h2>Peli käyntiin</h2>

			<p>Lasse pelasi ensimmäisen puolikkaan Paidoilla ja toisen puolikkaan Liiveillä. Tilastoihin merkittiin seuraavat kokoonpanot:</p>
			<p><strong>Paidat:</strong> Antonis, Antti, Kjell, Lauri3, Make, Otto, Tapsa<br>
			<strong>Liivit:</strong> Aatos, Joni, Juha, Kimmo, Lasse, Markus, Martti, Toivo</p>

			<p>Ketään ei varmasti yllättänyt, että Markus ei ollut paikalla pelin alkaessa, joten Liivit joutui (tai sai) aloittaa pelin ilman häntä. Heti alussa Paidat asettui kuskin paikalle ja vei peliä mielensä mukaan. Lasse oli loistovireessä ja hyökkäyspään talenttia oli joukkue täynnä. Samaan aikaan Liivien maalilla aloittanut puuveska ei päässyt aivan parhaimmalle tasolleen. Kun Markuksen solariumaika oli päättynyt ja hän kentälle vihdoin ehti, johti Paidat jo 5 - 1.</p>

			<p>Markuksen liittyminen joukkueeseen on aina pienoinen mediatapahtuma. Monet huutelevatkin, etteivät halua häntä omaan joukkueeseensa ja muistuttavat kovaan ääneen siitä, että Markus häviää aina. Tavallisesta poiketen Markuksen saapumisesta olikin tällä kertaa hyötyä ja Liivit aloittivat nousunsa heti kun Markus joukkueeseen liittyi.</p>

			<p>Liivit tulikin lopulta tasoihin ja peli jatkui tasaisena. Vastauksena Paidat pisti kaikkensa peliin, ja jopa maalivahti Lasse oli lähellä maalintekoa. Hänen tulinen aloitusheittonsa lensi maanuoliaisena läpi kentän ja osui Liivien maalin tolppaan. Lopulta Paitojen taistelu ei riittänyt vaan nuori Toivo laukoi ensimmäisen erän lukemiksi Liiveille 10 - 9. Tällöin Lasse vaihtoi Liivien puolelle, mutta maaleja ei nollattu, joten peli jatkui.</p>

			<p>Toisessa erässä kameramies siirtyi Lassen päätyyn, joten saimme pelistä kuvamateriaaliakin. Paitojen järkytykseksi kävi nopeasti selväksi, että puuveska ei ollut Lassen veroinen. Make, joka on pelannut sarjaa jo yli 15 vuotta, tokaisikin toisen erän alussa, kun Liivit onnistuivat nopeasti maalinteossa:</p>

			<p> - Ai täällä joutuu puolustamaankin.</p>

			<p>Vaikka Liivit vei peliä, taisteli Paidat sinnikkäästi mukana. Katseet kohdistuivat joukkueen kokeimpiin pelaajiin, jotka ottivatkin haasteen vastaan. Katso suoritus alla olevasta videosta.</p>

			<video class="img-responsive" poster="2019-02-19_Antin_taistelumaali_poster.png" controls="true">
				<source src="2019-02-19_Antin_taistelumaali.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Paidat hakee kavennusta</p>


			<p>Liivit jatkoi pelin hallintaa, mutta Paidat pysyi mukana. Laadukkaita paikkoja oli molemmin puolin. Liivit pelasivat järkevästi hidasliikkeistä puuveskaa vastaa: ei hillittömillä pommeilla päin vaan tarkoilla laukausilla veskan ohi. Myös Liivien puolustuspää toimi. Katso video alla.</p>
	
			<video class="img-responsive" poster="2019-02-19_Lasse_kulmatorjunta_poster.png" controls="true">
				<source src="2019-02-19_Lasse_kulmatorjunta.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Paidat testaa maalivahtia</p>


			<p>Lopulta Paitojen sinnikäs yrittäminen palkittiin. Liivit pyöritti peliä Paitojen päässä, mutta tilanne muuttui nopeasti. Tällä kertaa Paidat löysivät ratkaisijan joukkueen nuoremmasta kaartista. Katso video alla.</p>


			<video class="img-responsive" poster="2019-02-19_Antonis_maali_poster.png" controls="true">
				<source src="2019-02-19_Antonis_maali.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Kädet eivät tällä miehellä tärise</p>

			<p>Pelin lopussa tuloskaskauttaan pelaava Juha pääsi myös parrasvaloihin. Tilastoista miestä ei löydy, mutta hän on kuulemma pelannut tässä sarjassa kerran aikaisemmin. Pirteästi koko ottelun pelannut nuorukainen ei kumarrellut vanhoja tähtiä. No, miksipä kumartaisi, kun hän kuulemma pelaa muillakin areenoilla. Liiveille hänestä oli suuri apu niin hyökkäys- kuin puolustuspäässäkin, kuten alla oleva video osoittaa.</p>

			<video class="img-responsive" poster="2019-02-19_Juha_ja_Lasse_pelastaa_poster.png" controls="true">
				<source src="2019-02-19_Juha_ja_Lasse_pelastaa.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Periksi ei anneta vaan taistellen loppun asti</p>

			<p>Lopulta Paitojen taistelu ei riittänyt vaan Liivien Joni löi loppulukemiksi 20 - 13.</p>

			<h2>Tilastot pelin jälkeen</h2>

			<p>Runkosarja jatkuu huipputasaisena, kun Liivit on voittanut tällä kaudella 25 peliä ja Paidat 24. 

			<p>Otto2 johtaa edelleen voittomaalitilastoa, vaikka hän on ollut poissa jo muutaman viikon loukattuaan jalkaansa. Tietääkö kukaan hänen kohtalostaan mitään? Lasse johtaa kauden voittotilasto ja Antonis on toisena. Lassella on nyt 30 voittoa, Antoniksella 20 ja muilla sitten vähemmän.</p>

			<p>Parien voittotilastossa (kaikkien aikojen tilastot) kamppailu tiukentui jälleen. Pari Martti-Otto johtaa edelleen 58:lla voitolla. Toisena on edelleen pari Lasse-Kimmo 56:lla voitolla. Kolmantena on Kjell-Kimmo 52:lla voitolla.</p>

			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Objektiivinen raportti Paidat vs. Liivit 12.2.2019" pvm="2019-02-17">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Objektiivinen raportti Paidat vs. Liivit 12.2.2019</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 18.2.2019</p>
			
				<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" src="Markus-viimeinen-maali_poster.png">
					<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Pelit jatkuivat tiistai-illassa (arkistokuva)</figcaption>
					<br>
				</figure>
			</p>

			<p><em>Päätilastovastaavan poissaollessa tilastovastaava-assistentti hoiti jälleen kunniakkaasti tilastoinnin ja kirjoitti raportin illan tapahtumista.</em></p>

			<p>Kimmon katoaminen, Antin löytyminen ja viimeisen erän merkityksettömyys!</p>

			<p>Areenan kello löi 22.06 kun paikalla olleet pelaajat loivat toisiinsa yhä huolestuneempia katseita. Kimmo ei ollut paikalla. Eihänhän hän ollut edellisenäkään tiistaina, eihän? Missä on tämä nelinkertainen Tapsa-cup voittaja? Tämä liigan ylivoimaisesti kokenein pelaaja, joka on pelannut huikeat tilastoitua 367 peliä? Kimmo, jos luet tämän, kerro mitä sinulle on tapahtunut; koetko virheellisesti itsesi vanhaksi, raihnaiseksi ja tahdottomaksi? Ethän ole jo jättänyt papereitasi vetämään hoiva-yksikköön "Who Cares"? Yhtäkaikki, elämän ja runkosarjan on jatkuttava ja paikalla olleet pelaajat aloittivat ilman Kimmoa seuraavissa kokoonpanoissa; Liiveissä pelasivat Antonis, Joni, Lasse - joukkueen kapteenina totutusti Markus. Paidoissa pelasivat Otto, Kjell, Martti sekä yllättävän ja toivotun paluun tehnyt kapteeni Antti. Tällä kertaa maaleihin asettautuivat kokeeneet puumolket.</p>

			<p>Antin paluu ilahdutti pelaajia sekä Liivien että Paitojen keskuudessa. Paluun ajoituksesta kysyttäessä saimme vastauksen</p>

			<p> - Viimeaikaisten media-huhujen jälkeen halusin vain näyttää kuka tässä on kapteeni!</p>

			<p>Pelin jälkeen medianurkkauksessa Antti ilahdutti meitä uudelleen. Hän kertoi juuri menneensä kihloihin ja palanneensa Filippiineiltä oman kihlattunsa kanssa. Tästähän kaikki häntä luonnollisesti onnittelivat. Paitsi eräs jo tämän esiaviollisen vaiheen ohittanut irvileuka, joka ei malttanut olla tokaisematta</p>

			<p> - Etpä tainnut ainakaan tuolla reissulla olla kapteenina!</p>

			<p>Pelissä näytti olevan kaksi tavoitetta. Paidat halusivat revanssin ja Antti pommittaa Markuksesta ilmat lyöntilaukauksillaan. Paidat olivatkin valmistautuneet tämän viikon peliin huolellisemmin ja saivat kumottua tilastovastaava-assistentilta ja perustuslakivaliokunnalta (tässä järjestyksessä) edellisen tiistain virheellisen päätöksen "vain viimeinen erä ratkaisee". Nyt pelattiin reilusti ja rehdisti eristä. Ensimmäinen ja toinen erä oli hieman kuin olisi katsonut elokuvaa Päiväni murmelina. Molemmissa erissä Paidat olivat niskan päällä, ne päättyivät 10 - 6 Paidoille ja Antti teki voittomaalit (vahingossa ei osunutkaan Markukseen). Puumolkke venyi esimerkillisesti ja häneltä nähtiin muutama näyttävä vastaantulokin.</p>

			<p>Kolmanteen erään Liivit tulivat päättäväisen oloisina. Ison roolin otti hieman yllättäen Lasse. Tämä maalivahtilegenda osaa pelata kentällä. Ja osaa lyödä palloa. Maaliin. Vihaiset kudit ohittivat kerta toisensa jälkeen Paitojen turhatuneen oloisen puumolken, jonka heikot kohdat Lasse oli ammattinsa puolesta scoutannut edellisissä erissä. Kun erä vihellettiin poikki tasan klo 24.00 näytti Tapsan digitaalinen maalitaulu lukemat 11-9. Liivit voittivat siis viimeisen erän nuoren Antoniksen ampumalla voittomaalilla. Paidat saivat kuitenkin kaipaamansa revanssin voittamalla pelin erin 2-1.</p> 

			<p>Juuri ennen tämän raportin julkaistamista onnistuimme jäljittämään sählykarkuri Kimmon ja saimme selville syyn poissaoloon:</p>

			<p> - Menin nukkumaan klo 17 ajatellen, että tässä ehtii ottamaan kunnon tirsat ennen peliä. Mitä sitä suotta laittamaan herätyskelloa, kun aikaa oli niin paljon. Kun havahduin hereille, kello olikin jo 22:15! Täältä "Länsi-Suomesta" kun lähtee kömpimään areenaa kohti, niin siinä kestää aika tovin. Jos bussit olisivat kulkeneet optimaalisesti, olisin ehkä voinut ehtiä paikalle joskus yhdentoista jälkeen, mutta sellainen touhuhan on enemmän Markuksen juttu.</p>

			<p>Aivan käsittämätöntä! Ei tällaista velttoilua näe NHL:ssä eikä edes kotoisessa Liigassa. Kai hän kuitenkin tulee ensi kerralla pelaamaan?</p>

			<p> - Ei tässä mitään enää uskalla lupailla. Kun nukkumaan menee, mitä tahansa voi näköjään tapahtua! Suunnitelmissa on kuitenkin tulla pelamaan ensi kerralla. Parhaani teen, katsotaan mihin se riittää.</p>

			<p>Tämä raportti on fakta-tarkistettu.</p>

			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	<uutinen otsikko="Puolueeton raportti Paidat vs. Liivit 5.2.2019" pvm="2019-02-10">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Puolueeton raportti Paidat vs. Liivit 5.2.2019</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 10.2.2019</p>
			
				<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" src="kansikuva.png">
					<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Pelit jatkuivat tiistai-illassa (arkistokuva)</figcaption>
					<br>
				</figure>
			</p>

			<p><em>Helmikuun ensimmäinen pelipäivä sai toisen vieraskynäilijän avaamaan sanallisen arkkunsa. Tässä hänen näkemyksensä illan tapahtumista.&nbsp;</em></p>

			<p>Runkosarja jatkui; varustekatoa, loistavia yksilösuorituksia ja viimeisen erän tärkeys!</p>

			<p>Areenalla vallitsi suuri hämmennys kun Markus astui paikalle, hän oli ajoissa?! Mailataituri oli tosin unohtanut pelivarusteensa kotiin - mies siis ajoissa mutta kamat myöhässä, kaikki hyvin! Raskasta vastuuta kantanut Liivien kapteeni otti kuitenkin suurta roolia pelatessaan höntsä-verkkareissaan sekä respasta lainatuissa repaleisissa tossuissaan. Liiveissä pelasivat Markuksen lisäksi Niklas, Joni, Martti ja Kjell ja Paidoissa taiteilivat Lasse, Antonis ja Timo - kapteenina tietysti Make.</p>

			<p><em>"Vain viimeinen erä ratkaisee"</em> on tunnettu fakta, koska näin on Markus lausunut. Tästä tietoisina Liivit pelasivat ovelasti ensimmäisen erän energiansäästö-moodissa, näennäisesti haparoiden. Kjell Gretskin oma maali erän alussa saattoi tuossa kontekstissa olla hieman läpinäkyvänkin oloinen. Varsinkin ottaen huomioon, että nuori Antonis jo valmiiksi tarjosi Liiveille varsin kylmää kyytiä tehtaillen 7 maalia kiivaassa tahdissa. Paidat veivätkin ensimmäisen erän ylivoimaisen tuntuisesti 10-3.</p>

			<p>Paitojen umpikiero kapteeni Make oli omimmillaan kun hän ehdotti että jatketaan toista erää samoista lukemista. Ennen kuin Liivit tajusivat, mitä oli tapahtunut, oli toinen erä jo käynnissä alkaen tilanteesta 10-3. Tästä ei kuitenkaan häkeltynyt kylmän viileä Joni vaan seurasi Joni Reality Show:n ensi-ilta! Kapellimestariksi oli valittu Kirurgi ja stunttimieheksi Niklas kun Joni nopeassa tahdissa sylkäisi 7 maalia Liivien oman maalin säilyessä puhtaana. Liivit pääsivät jo maalin päähän Paidoista kunnes onneksi joku Liiveistä muisti että vain viimeinen erä ratkaisee. Nuoren Antoniksen sallittiin täten niitata voittomaali Paidoille lukemin 20-17.</p>

			<p>Edellisen erän vahingosta viisastuneina mentiin viimeiseen erään 0-0 tilanteesta. Liivit siirtyivät Attack-moodiin ja pistivät Paitojen vahvan puolustusrintaman Timon ja Lassen ajoittain konttaamaan. Peli kiihtyi selvästi kun viimein Paidoillekin valkeni viimeisen erän tärkeys. Milloin huudettiin rangaistuslaukauksia milloin muuten vaan tuomarin perään. Erän lopussa skandaalinkäryn pistävä haju kirveli Liivien sieraimissa kun ensin Kjell Gretskin takarautaan osunut maali hylättiin ja heti perään yritettiin samaa hänen maalin edustalla rystyllä napautetulla salakavalalla one-timerilla. Protestit sinkoilivat puolelta toiselle mutta tilanne kuitenkin ratkesi rauhallisesti ja puolueettomasti kun Kjell Gretski keskusteli tuomarina pätevöityneen tilastovastaava-assistentin kanssa. Video- ja faktantarkistusten jälkeen tilastovastaava-assistentti vihelsi päin keskiympyrää - maali, VOITTOMAALI!</p>

			<p>Paidat voittivat siis yhden erän ja Liivit yhden. Mutta koska Liivit voittivat viimeisen erän, he ovat askeleen lähempänä Tapsa Cup-finaalipaikkaa. Tämä raportti on fakta-tarkistettu!</p>

			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Kjell Gretski kommentoi lopettamishuhua" pvm="2019-02-04">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Kjell Gretski kommentoi lopettamishuhua</h1>

			<p style="color: grey">Julkaistu 4.2.2019. Muokattu 4.2. klo 15:09</p>

			<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" src="Kjellin_rankkari_poster.png">
					<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Gretski laukoi historian ensimmäisen dokumentoidun rangaistuslaukauksen</figcaption>
					<br>
				</figure>
			</p>

			<p>Sunnuntaina uutinen Kjell Gretskin uran mahdollisesta päättymisestä herätti keskustelua kuntosählypiireissä. Saimme myöhään sunnuntai-iltana yhteyden hyökkääjäveteraaniin, ja selvitimme perinpohjaisesti, mistä on kyse. Missä Gretski luuraa? Lopettaako hän todellakin komean uransa? Nostetaanko Antonis hänen tilalleen? Periytyykö myös numero 99? Tässä syväluotaavassa artikkelissa selvitämme, mistä on kyse ja miten tästä eteenpäin.</p>

			<p>Tapaamme hyökkääjäveteraanin sunnuntai-illan hämärtyessä. Huomaamme välittömästi äänessä käheyttä, jollaista ei tavallisesti huippu-urheilijasta lähde. On selvää, että käheyden taustalla on jokin tarina, suuri tapahtuma. Mitä hänelle on tapahtunut?</p>

			<p> - On ollut vähän flunssaa tässä, sanoo kolminkertainen Tapsa Cup voittaja.</p>

			<p>Emme halua päästää häntä vähällä vaan selvitämme asiaa syvemmältä. Kuka on Kjell Gretski? Tilastojen valossa hän on sarjan kokeneimpia pelaajia. Hän kuuluu myös siihen kahdentoista pelaajan ryhmään, joka oli  paikalla jo 9.12.2014, kun historian ensimmäinen tarkka pelitilasto tehtiin. Näistä kahdestatoista säännöllisesti käy pelaamassa hänen lisäksi ainoastaan Kimmo, Martti, Otto, Make ja Markus. Tämän ensimmäisen pelinsä Gretski hävisi Liivien riveissä. Ensimmäisen voittonsa hän otti heti seuraavassa ottelussa samana iltana jälleen Liivien joukkueessa. Vanha kansa muistelee, että aivan ensimmäisen pelin Kjell pelasi noin puolitoista vuotta aikaisemmin. Gretski-nimen takana oli Ville, mutta se mistä se tulee, on jäänyt epäselväksi. Emme tavoittaneet Villeä tähän hätään.</p>

			<p>Hyvin nopeasti käy selväksi, että Gretski on seurannut uutisointia vaikkei olekaan ollut paikalla. Keskusteluun nousee Markuksen tiistaina 22.1. kesken pelin heittämä kommentti, kun joku teki maalin:</p>
			<p> - Se oli vähän sellanen gretskimäinen maali!</p>

			<p>Gretski itse kommentoi Markuksen heittoa näin:</p>

			<p> - Gretskimäinen maali, on sellainen miltä se tuntuu - ei sellainen miltä sen näyttää</p>

			<p>Syvällisiä sanoja syvälliseltä mieheltä. Pääsemme vihdoin asiaan. Tässä vaiheessa uskallamme jo kysyä mestarin mielipidettä siitä, että Antonikselle annettiin 29.1. numero 99. Eikö se kuulu Gretskille?</p>

			<p> - Gretskin paita kuuluu Gretskille</p>

			<p>Näin kommentoi mies itse, mutta jatkaa sovittelevaan sävyyn:</p>

			<p> - Antonis joutui pahaan välikäteen, en syytä häntä. Hänellä on edessään vielä pitkä ja hieno ura. Hänhän on paikkansa hyökkäyksen kärjessä ansainnut. Nopeakin kuin mikä! Ehkä hän pelaa jonain päivänä vielä numerolla 100.</p>

			<p>Villen lopettamisen jälkeen sarjasta on kadonnut tietynlainen arvostus tällaisia pieniä mutta tärkeitä yksityiskohtia kohtaan. Ville tunnetaan parhaiten ennätysmäisestä 17:sta peräkkäisestä voitostaan, jonka lisäksi hän on myös kaksikertainen Tapsa Cup voittaja. Mutta hän otti roolia myös tietynlaisena järjestyspoliisina. Kaikki muistavat sen kerran, kun numero 99 annettiin erehdyksessä jollekin muulle kuin Gretskille. Virheen huomattuaan Ville pysäytti pelin ja liivi vaihdettiin Gretskille! Tilanne ei jäänyt Gretskiltä huomaamatta vaan hän muistaa sen kuin eilisen päivän:</p>

			<p> - Muistan sen pelin. Sarja on menettänyt paljon Villen lähdettyä. Huhujen mukaan Ville saattaisi tehdä paluun joskus kevään aikana. Viimeistäänhän näemme hänet sitten Tapsa Cup finaalissa. Villen pelaaminen tuo peliin aina lisää energiaa.</p>

			<p>Ville keräsi mainetta myös huutelemalla "Täällä!" vastapuolen pelaajille. Varsinkin uudet pelaajat menivät useinkin tähän halpaan. Myös Gretski on saanut kokea osansa tästä huutelusta, useammin kuin kerran. Katkeria muistoja, ei puhuta niistä nyt.</p>

			<p>Gretski on siis ollut viimeiset kolme viikkoa poissa, ja viikonloppuna nousi kohu hänen jatkostaan. Kysymme häneltä suoraan, aikooko hän lopettaa uransa?</p>

			<p> - Ei ole vielä sen aika, olen vain pitänyt tietoisen taktisen tauon juuri tämän mediaspekulaation herättämiseksi, ja täten suuren hämmennyksen herättämiseksi. Pientä flunssaakin tosiaan oli. Teen vahvan, salakavalan kambäkin ensi tiistaina!</p>

			<p>Tässä on se viesti, jota kaikki ovat odottaneet! Odotus loppuu tiistaina, kun Gretski palaa kehiin! Kolmen viikon tauko näkyy varmasti pelissä, kun monet muut ovat pelanneet jatkuvasti. Miten hän voi olla varma, että kambäk on vahva? Mistä itsevarmuus kumpuaa?</p>

			<p> - Koska toimin tilastotuuraajana!</p>

			<p>Mestarin viesti on myös totta. Koska Kimmo on poissa ensi kerralla, Kjell tilastoi. Kun varmuus pelien jatkumisesta on saatu, uskallamme kysyä, millaisena hän 266:n peli kokemuksella näkee sarjan tulevaisuuden.</p>

			<p> - Sarjan perusta on vahva: myöhäisestä ajankohdasta huolimatta pelaajia on sydäntalvellakin ollut riittävästi. Pelataan tosissaan, muttei liian vakavissaan. Ryhmähenki on hyvä, se lienee se tärkein. Harmi vaan, että tulokkaita ei ole tullut samaa tahtia kuin vanhoja on lähtenyt. Eikö nykynuoriso jaksa enää urheilla keskellä yötä vai mikähän siinä on?</p>

			<p>Tämä on totta ihan tilastojenkin valossa. Vaikka pelaajamäärät ovat olleen laskussa joulukuun alun jälkeen, on pelaajia yhä riittävästi. Lasse palasi maalille viime viikolla ja jaksaa käydä pelaamassa  käytännössä joka viikko, vaikka joutuu heräämään seuraavana aamuna aikaisin. Toinen maalivahti on ollut kysymysmerkki jo jonkin aikaa, vaikka Niklaskin on kuitenkin ollut mukana noin joka kolmannessa pelissä tällä kaudella. Niklas pelasi alkukauden korkeammalla voittoprosentilla kuin Lasse, mutta tammikuun aikana Lasse on kirinyt niukasti Niklaksen ohi. Näiden kahden maalivahdin kaksintaistelusta on tulossa huipputasainen. Ehkä se huipentuu kauden päättävässä finaalissa.</p>

			<p>Viime viikolla Antonis kyllästyi pelaamaan puuveskaa vastaan ja jutteli, että voisi pelata ensi kerralla maalivahtina. Hänhän on ollut jo muutaman kerran maalivahtina. Näin ainakin ensi viikon maalivahtitilanne näyttää hyvältä. Muitakin uusia maalivahteja on yritetty värvätä. Make, Antti ja Ville ovat pelanneet tällä kaudella maalissa. Otto2 on ollut useammankin kerran. Mitä mieltä Gretski itse on maalivahtina pelaamisesta?</p>
	
			<p> - Olen yksityisissä keskusteluissa joskus maininnut, että voisin ehkä pelata puolikkaan vuoron joskus maalissa. Tietysti se riippuu siitä miten paikat kestää.</p>

			<p>Nähdäänkö ensi kerralla kaksi maalivahtia, on vielä epävarmaa. Varmaa on kuitekin se, että Kjell Gretski tekee paluun.</p>
	
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Draamaa kentällä - Onko Kjellin ura ohi?" pvm="2019-02-03">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
		

			<h1>Draamaa kentällä - Onko Kjellin ura ohi?</h1>
	
			<p style="color: grey">Julkaistu 3.2.2019</p>
			
			<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" src="2019-01-29-kansi.png">
					<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Liivien keskialueen träppi toimi niin hyvin, että Lasse vain seisoskeli maalillaan seiniä katsellen</figcaption>
					<br>
				</figure>
			</p>

			<p>Tapsa Cup runkosarja jatkui tammikuun viimeisenä tiistaina Paitojen ja Liivien ottelulla. Rivit olivat harvenneet, mutta paikalla oli kuitenkin 9 pelaajaa, mikä on ihan riittävästi hyvien pelien aikaansaamiseksi. Lasse teki kahden kenttäpelaajana vietetyn viikon jälkeen paluun maalille.</p>

			<p>Viime viikolla loukkaantuneet tähtihyökkääjä Otto (eli Otto2) ja tulokaskauttaan pelaava Tomi eivät olleet kokoonpanossa, mikä herätti huolta. Varsinkin Otto on ollut lähes joka viikko paikalla, joten viime viikon jalkavamma lienee ollut syynä poissaoloon. Emme tavoittaneet Oton edustajia kommentoimaan tähtihyökkääjän tilaa, mutta toivomme hänelle ja myös Tomille pikaista paranemista.</p>

			<h2>Peli 1: Skandaalimainen alku</h2>

			<p>Tällä kertaa joukkueita ei arvottu. Paikalla ollut trio Aatos, Toivo ja Lauri (eli Lauri3) pidettiin yhdessä. Heidän seuraksi lykättiin puolustuspäätä vahvistamaan Kimmo ja maalille Lasse. Ensimmäinen peli pelattiin seuraavin kokoonpanoin:</p>

			<p><strong>Paidat:</strong> Aatos, Kimmo, Lauri3, Toivo ja Lasse (maalilla)<br>
			<strong>Liivit:</strong> Antonis, Make, Markus (saapui myöhässä), Martti, Otto (ja puuveska)</p>

			<p>Skandaali alkoi kärytä jo ennen aloitusvihellystä, kun liivit jaettiin pelaajille. Nuori Antonis joutui ikävään välikäteen, kun hänelle lyötiin kouraan legendaarinen numero 99, joka on tyypillisesti varattu Kjell Gretskille. Virallisesti Gretski on ollut loukkaantuneiden listalla kolme viikkoa, mutta onko tauon todellisena syynä pelaajanuran päättäminen Liivien kabinettipäätöksellä? Suunnitteleeko Liivit Gretskin korvaamista nuorella Antoniksella jo ennen pudotuspelejä? Liivien valmentaja yritti parhaansa mukaan vähätellä ratkaisuaan:</p>

			<p>- Ei tästä pidä tehdä suuria päätelmiä. Tämä on taas tätä median spekulointia. Tuntuu, että media jatkuvasti pistää sanoja niin valmentajien kuin pelaajien suuhun. Olen aina sanonut, että liivit otetaan samasta kasasta ja jaetaan sattumanvaraisesti pelaajille. Ei siinä numeroita katsota.</p>

			<p>Oli miten oli, mutta lausuntonsa jälkeen puna valmentajan kasvoilla alkoi olla jo samaa sävyä kuin Liivien pelipaidassa.</p>

			<p>Kolminkertainen Tapsa Cup voittajan Kjell Gretskin saavutukset ovat vakuuttavat. 266:sta pelaamastaan ottelusta hän on voittanut 121, joka on toiseksi eniten sarjan historiasta. Parien voittotilastossa hän on kolmantena Kimmon kanssa. Voittomaalitilastossa hän on kymmenen parhaan joukossa yhdeksällä voittomaalillaan, joista tärkein on ehdottomasti Kesäkauden 2017 Tapsa Cup finaalin voittomaali. Myös kuluvan kauden tilastot kestävät vertailun muihin tähtipelaajiin, esim. voittoprosentti on 50 % ja pisin tappioputki vain 3 ottelua.</p>

			<p>Kuitenkin edellisen kerran Gretski oli kokoonpanossa 8.1., jonka jälkeen hänestä ei ole kuulunut. Mitä veteraanihyökkääjälle on tapahtunut ja mihin hän on kadonnut? Emme saaneet Kjellin edustajilta kommenttia veteraanihyökkääjän tilanteesta ja tulevaisuudesta. Selvää kuitenkin on, että Gretskin kohtalo tulee puhuttamaan tulevien viikkojen aikana.</p>

			<h3>Ottelu käyntiin</h3>

			<p>Illan ensimmäinen peli lähti käyntiin Paitojen pallonhallinnassa. Pallo liikkui ihailtavalla tarkkuudella etenkin Aatoksen, Toivon ja Laurin välillä, kun syötöt napsuivat pelaajalta toiselle. Vaikka Paidat piti palloa suurimman osan ajasta, loi myös Liivit laadukkaita paikkoja. Lasse oli jälleen kerran mies paikallaan eikä kahden viikon tauko näkynyt pelaamisessa.</p>

			<p>Vaikka Paidat hallitsi pelitapahtumia, oli maalinteossa nähtävissä tietty tehottomuus. Pallo kyllä liikkui keskikentän yli aina vastustajan siniviivalle asti, mutta lopullinen isku jäi usein tekemättä. Joukkueesta puuttui se maalin edessä päivystävä voimahyökkääjä, joka pystyisi viemään pelivälineen maaliin asti. Monet Paitojen maaleista olivatkin tarkkoja laukauksia hieman kauempaa.</p>

			<p>Pelin loppuhetkillä molemmilla joukkueilla oli mahdollisuus tehdä ne ratkaisevat maalit, mutta Paitojen loppukiri oli vahvempi. Lopulta Aatos tälläsi kauden toisen voittomaalinsa ja Paidat voitti luvuin 10 - 8. Paitojen voitosta puhuttaessa ei sovi myöskään unohtaa Lassen merkitystä maalivahtina. Viikosta toiseen korkealla tasolla pelaava Lasse oli jälleen yksi voiton kulmakivistä.</p>

			<h2>Peli 2: Tiukat neuvottelut</h2>

			<p>Ensimmäisen pelin jälkeen Liivit olivat saaneet tarpeekseen häviämisestä ja kokemastaan vääryydestä. He julistivat, että Liivien joukkueesta on aika tehdä jälleen mahtava. Liivien maalin eteen olisi pystytettävä muuri Lassesta, jotta pahantahtoiset pallot eivät pääsisi Liivien maaliin. Kaiken lisäksi Paitojen olisi kustannettava se. Sekään ei Liiveille riittänyt vaan he vaativat, että saisivat pitää vaihtopelaajan. Noh, sitten Paidat suostuivat kaikkeen: Lasse meni Liiveille ja ketään annettu vaihdossa.</p>

			<p>Toinen ottelu käytiin seuraavin kokoonpanoin:</p>

			<p><strong>Paidat:</strong> Aatos, Kimmo, Lauri3, Toivo (ja puuveska)<br>
			<strong>Liivit:</strong> Antonis, Make, Markus, Martti, Otto ja Lasse (maalilla)</p>

			<p>Menetyksistään sisuuntuneena Paidat päätti näyttää pystyvänsä voittamaan illan toisenkin ottelun. Alussa Paitojen peli sujuikin kuin  ensimmäisessäkin ottelussa, mutta pian Lassen luoman uuden puolustuskerroksen merkitys alkoi näkyä maalinteossa. Paidat pääsivät edelleenkin vain harvoin Liivien maalille ja ne ensimmäisessä pelissä toimineet kaukolaukaukset eivät riittäneet Lassea ohittamaan.</p>

			<p>Taistelu kävi kiivaana ja vahingoiltakaan ei säästytty. Martti sai rehdissä kiistapallotilanteesta epäonnekkaasti pallosta nenäänsä ja kirmasi loppuosan pelistä nenä punaisena kuin Nasse-sedällä.</p>

			<p>Loppua kohti peli alkoi kääntyä yhä selvemmin Liivien voitoksi. Otto laukoi Liivit 10 - 4 johtoon, jolloin moni oli jo valmis lähtemään kotiin. Tunnettu agitaattori ja myöhästelijä Markus kannusti vielä jatkamaan peliä:</p>

			<p>- Maalista poikki! Kahden maalin erolla!</p>

			<p>Jostain kumman syystä peliä vielä jatkettiinkin, vaikka varsinkin Paitojen koko joukkue oli valmis jo lopettamaan. Pian Markus saikin pallon haltuunsa ja laukoi loppunumeroksi Liiveille 11 - 4.</p>

			<h2>Runkosarja jatkuu tiistaina</h2>

			<p>Joukkueiden osalta sarjataulukko säilyi ennätyksellisen tasaisena, kun Paidat on voittanut tällä kaudella 21 peliä ja Liivit 22 peliä. Pelaajien osalta eniten voittoja on kerännyt tällä kaudella Lasse, jolla on 27 voittoa. Toiseksi eniten voittoja on Antoniksella, Kimmolla ja Otto2:lla, joilla on 18 voittoa. Tämä kolmikko on myös hävinnyt eniten pelejä tällä kaudella. Voittomaalitilastoa johtaa Otto2 kuudella maalilla. Toisena on Henkka ja Make viidellä maalilla. Neljäntenä on Markus, joka teki juuri neljännen voittomaalinsa tällä kaudella.</p>

			<p>Kaikkien tilastojen osalta taistelu parien voittotilaston kärkipaikasta säilyi ennallaan, kun molemmat kärkiparit voittivat yhden pelin. Martti ja Otto johtavat tilastoa 56:lla voitolla, Lassella ja Kimmolla on 55 voittoa.</p>
				
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Taistelu paritilastojen piikkipaikasta jatkui kiivaana" pvm="2019-01-27">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Taistelu paritilastojen piikkipaikasta jatkui kiivaana</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 27.1.2019</p>
			
			<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" src="kansikuva.png">
					<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Suuret panokset vauhdittivat peliä (arkistokuva)</figcaption>
					<br>
				</figure>
			</p>

			<p>Kuntosählyn runkosarja jatkui tiistaina 22.1. tammikuun viiman vihmoessa areenan ulkopuolella. Panokset olivat tavallista kovemmat, kun parien voittotilaston käkipaikka oli kahden parin ulottuvilla. Martti ja Otto olivat keikkuneet tilastokärjessä viime keväästä asti, mutta Kimmo ja Lasse olivat kirineet tasoihin syksyn aikana. Ennen tiistain pelejä molemmilla pareilla oli 54 voittoa. Kaikki neljä pelaajaa olivat paikalla, joten mahdollisuus piikkipaikan vaihtumiseen oli olemassa.</p>

			<h2>Peli käyntiin</h2>

			<p>Valitsijamiesyhdistyksen puheenjohtaja Make oli estynyt osallistumaan tilaisuuteen, joten Antonis sijaisti häntä tekemällä joukkueet. Eikä Antonis pettänyt: Lasse ja Kimmo olivat Paidoilla ja Martti ja Otto Liiveillä. Toinen pareista ottaisi siis johtopaikan!</p>

			<p>Pelit pelattiin seuraavin jaoin:</p>
			<p><strong>Paidat:</strong> Antonis, Antti, Kimmo, Lasse, Lauri3 ja Otto2<br>
			<strong>Liivit:</strong> Henkka, Joni, Markus, Martti, Otto ja Tomi</p>

			<p>Molemmilla joukkueilla oli tällä kertaa puuveskat. Lassen polvi vihoitteli edelleen, joten hänkään ei pelannut maalissa:</p>
			<p>- Jos Niklas olis ollu paikalla, olisin kokeillu maalilla oloa. Nyt kun ei ole toista maalivahtia, niin en mä viitti, totesi maalivahtilegenda Lasse.</p>

			<p>Peli lähti käyntiin reippaalla tekemisen meiningillä. Paidat oli alkuminuuteilla selvästi askeleen edellä ja määräsi pelin tahdin. Osittain se ehkä johtui siitä, että Markus oli jälleen myöhässä eikä Liiveillä ollut vaihtomiestä kuten Paidoilla oli.</p>

			<p>Paitojen maalikarkelot aloitti veteraanipelaaja Kimmo, joka laukoi Lasse nappisyötöstä tarkalla rannelaukauksella ohi Liivien puuveskan. Muut Paitojen pelaajat ottivat esimerkistä mallia ja hetkeä myöhemmin Liivien Henkka totesi ihmetellen:</p>

			<p>- Hyvällä prosentilla menee teillä sisään.</p>

			<p>Liivien ollessa jo köysissä, Markus saapui vahvistamaan Liivien rivejä buuausten saattelemana. Markus lienee liigan aliarvostetuin pelaaja, joka edelleen joutuu kokemaan tämän saman kohtelun. Tilastojen valossa tätä on vaikea ymmärtää, koska tälläkin kaudella hänen voittoprosenttinsa on 50 %, joka on korkeampi kuin esim. Lauri3:lla, Villellä ja Ipalla. Voittomaalitilastossa hän on sijalla kuusi tehtyään kauden aikana jo 3 voittomaalia. Kylmä vastaanotto lienee peruja vanhasta uskomuksesta, jonka mukaan Markus ei voita koskaan. Tai sitten jotkut eivät ole vielä unohtaneet viime kesän Tapsa Cup finaalia, jossa Markus kipparoima Liivit koki rökäletappion.</p>

			<p>Oli miten oli, Markuksen saapuminen toi Liivien touhuun paljon kaivattua ryhtiliikettä: Henkka ja Martti hoitivat ammattitaidolla puolustuksen kuten alussakin, mutta Liivit alkoi tekemään myös maaleja, kun Markus hääräsi nyt hyökkäyksen kärkimiehenä.</p>

			<p>Tasaisena edennyt peli koki dramaattisen käänteen, kun yhä mieleltään nuoren Oton (eli Otto2) fysiikka ei pysynyt mukana: Oton hyökkäyspäässä tekemät hienot piruetit päättyivät nilkan (tai polven) muljahtamiseen. Vastapuolen pelaaja Markus teki parhaansa Oton kuntoon saamiseksi, mutta valitettavasti se ei riittänyt. Ottelu oli Oton osalta ohi.</p>

			<p>Oton lähdöstä aiheutunut suuri aukko Paitojen hyökkäyspäässä sai maalihanat kuivumaan nopeasti. Lisäksi Paidat menettivät vaihtomiehensä. Kun Paidat olivat saaneet 15 maalia kasaan, heidän maalitekonsa loppui kokonaan pitkäksi aikaa. Silloin Liivit aloitti maalitehtailun. Markus oli saanut kuvionsa toimimaan Liivien kärkihyökkääjänä ja perusti toimistonsa Paitojen maalin eteen.</p>

			<p>Dramattiset vaiheet jatkuivat, kun myös Liivit menetti yhden pelaajansa. Tomi teloi laidan vieressä harmittomalta näyttäneessä tilanteessa myöskin jalkaansa ja poistui nilkuttaen kentältä. Aiemmin syksyllä Tomi loukkasi silmäänsä, joten hänellä on selvästi tuurikin jo hukassa. Kaikkien huojennukseksi Tomilla oli kuitenkin energiaa tulla vielä vastustajan vaihtopenkille huutelemaan Antille solvauksia.</p>

			<p>Taistelu jatkui kiihkeänä pelin loppuun asti. Liivit johtivat jo 18 – 15, mutta pelin lopulla johto oli enää 19 - 17. Silloin voittomaaleja jahtaava Liivien Henkkakin nousi jo hyökkäämään. Paitojen maalilla taisteltiin moneen otteeseen ja pallo oli lähellä mennä sisään monta kertaa. Lopulta Otto laukoi tarkalla laukauksella ylämummoon ja Liivit voitti lopulta 20 – 17. Peli ratkaisi myös Paritilastojen kärkiparin, joka on nyt Martti ja Otto. Lasse ja Kimmo ovat toisena yhden voiton jäljessä.</p>

			<h2>Kommentit pelin jälkeen</h2>

			<p>Ottelun jälkeen mediakulmauksessa kävi kuhina. Lasse oli pettynyt, kun mahdollisuus paritilastojen kärkipaikkaan oli mennyt, mutta jaksoi olla optimistinen</p>
			<p>- Onhan tämä kova pettymys. Hukattiin hyvä johto tuossa lopussa. Mutta ollaan vain yksi voitto perässä. Kyllä me se kiinni kurotaan. Pitää varmaan taas pelata maalilla.</p>

			<p>Lasse pohdiskeli myös maalivahtina ja pelaajan pelaamisen eroja.</p>
			<p>- Tuntui, että kunto loppui eikä saanut enää mitään aikaan. Maalivahtina tulee kuuma, muttei siinä kunto sillä tavalla kehity kuin kenttäpelaajana.</p>

			<p>Myös Martille ja Otolle voitto oli suuri helpotus, mikä kuului Martin kommenteissa</p>
			<p>- Tää oli suuri voitto meille. Kyllä me Oton kanssa ollaan seurattu tiiviisti näitä tilastoja, ja onhan se meidän etumatka sulanut. Hienosti on toiset kiriny.</p>

			<p>Otto puolestaan suhtautui tuleviin otteluihin optimistisesti</p>
			<p>- Nyt kevään aikana pitää saada uusi vaihde päälle. Pudotuspelithän on perinteisesti ollu meidän pelejä. Pojat pelaa syksyllä ja miehet keväällä. Niinhän se Lainekin sanoi.</p>

			<p>Ehkä suurimman pettymyksen koki Henkka, joka ei tällä kertaa saanut voittomaalia tililleen. Henkan ensikommentit joukkuetoverinsa Oton voittomaalista olivat:</p>
			<p>- Saatanan Otto!</p>

			<p>Henkka oli aivan lähietäisyydellä, kun Otto laukoi voittomaalin</p>
			<p>- Ainut mahdollisuus oli, että olis korkealla mailalla pysäyttänyt sen Oton laukauksen. Sitten siitä ei olis tullut maalia tai se olis hylätty. Olisin voinut vielä yrittää.</p>

			<p>Jäimme odottamaan, että Henkka olisi jatkanut: "mutta en mä viittiny" tai jotain muuta joukkuehenkistä. Odottelustamme huolimatta Henkka ei kommenttiaan jatkanut.</p>

			<h2>Pelit jatkuvat normaalisti</h2>
			<p>Pelit jatkuvat taas tiistaina. Odotukset ovatkin korkealla. Make missasi viime kerran, mutta on ilmeisesti tulossa. Myös Kjell on ilmeisesti taas tulossa. Lasse on huhujen mukaan taas palaamassa tolppien väliin ja ehkä myös Niklas. Entäs Markus ja Antti? Myös Villen paluusta huhuttiin jo viime viikolla.</p>

			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Vuosi on vaihtunut, katso tärpit vuodelle 2019" pvm="2019-01-08">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Vuosi on vaihtunut, katso tärpit vuodelle 2019</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 8.1.2019</p>
				<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" src="kansi-18-11-27.JPG">
					<br>
				</figure>			
			</p>
			
			<p>Joulu on ohi ja pelit jatkuvat taas tänään tiistaina normaaliin aikaan klo 22. Tässä jotain tilastotärppejä alkavalle vuodelle.</p>

			<h2>Kaikki tilastot: Paritilastojen kärkipari vaihtumassa?</h2>

			<p>Parien voittotilastossa seurataan kenen tahansa kahden pelaajan voittamien pelien lukumäärää, kun he ovat pelanneet samassa joukkueessa (katso Pareittain-välilehti). Pari Kjell-Kimmo oli tilaston kärkipaikalla lähes tilastoinnin alusta aina 18.9.2017 asti, jolloin edelle meni pari Henkka-Kimmo. Seuraavien kuukausien aikana kärkipari vaihtui tiuhaan. Vuorollaan tilastokärjessä olivat Henkka-Kimmo, Kjell-Kimmo ja Lasse-Kimmo. Vuoden 2018 alussa pari Martti-Otto pelasivat elämänsä kevättä ja kirivät tilastossa huikealla tahdilla. Lopulta 17.4.2018 he ottivat paritilastojen kärkipaikan ja kasvattivat etumatkaansa kevään ajan jääden kesälomalle tukevassa tilastokärjessä viiden voiton erolla toisena tilastoissa olleeseen pariin Kjell-Kimmo.</p>

			<p>Viime syksyn aikana tilanne muuttui. Tällä hetkellä parien voittotilastosta on muodostunut kolmen parin taistelu: Martti-Otto, Lasse-Kimmo ja Kjell-Kimmo. Martti-Otto ovat vielä tilastokärjessä 54:llä voitolla, mutta he ovat onnistuneet voittamaan ainoastaan kaksi peliä elokuun jälkeen, joten heidän etumatkansa on sulanut. Toisena tilastossa ovat Lasse-Kimmo 53:lla voitolla. Lassen palattua kehiin loukkaantumisensa jälkeen viime elokuussa he ovat kirineet tilastoissa huikealla tahdilla. Kolmantena tilastossa 51:llä voitolla ovat vanhat herrat Kjell-Kimmo. Sinnikkäällä osallistumisella ja silloin tällöin jopa voittamalla he ovat onnistuneet pysymään tilastossa kärjen tuntumassa. Henkka-Kimmo ovat jo pudonneet kärjen vauhdista. Henkka ei viitsi enää tulla pelaamaan ja voittoprosenttikin tällä kaudella on ollut Henkalle epätavallisen matala 44 %.<br></p>


			<h2>Kuluvan kauden tilastot</h2>

			<p>Kuluva pelikausi eli Talvikausi 2018-19 alkoi elokuussa ja päättyy Tapsa Cup finaaliin touko-kesäkuun vaihteessa. Tässä joitain kiinnostavia lukuja kuluvan kauden tilastoista.</p>

			<h3>Pelaajamäärä kasvussa, jatkuuko kasvu?</h3>

			<p>Kausi alkoi hiljaisissa tunnelmissa elokuussa, jolloin pelaajia oli keskimäärin vain 5! Pelaajamäärät kasvoivat kuitenkin syksyn mittaan kuukausi kuukaudelta ja joulukuussa pelaajia oli keskimäärin jo 15. Loppuvuodesta maalivahtejakin oli molemmissa joukkueissa joka viikko. Löytävätkö pelaajat kentälle vielä tänä vuonna? Aikaisempina vuosina tammikuussa on yleensä ollut suunnilleen yhtä paljon pelaajia kuin edeltävänä joulukuuna ja lähes aina helmikuussa on ollut enemmän pelaajia kuin tammikuussa. Maalis-huhtikuussa on yleensä nähty pieni lasku osallistujamäärissä.</p>

			<h3>Pelien lukumäärät</h3>
			<p>Tilastoituja pelejä on kuluvalla kaudella pelattu 35. Yli 30 peliä on pelannut Kimmo (34), Otto2 (33) ja Lasse (33). Kymmenen pelaajaa on pelannut vähintään 17 peliä.</p>

			<h3>Voittoprosentit</h3>
			<p>Enemmän kuin 10 peliä pelanneista suurimmat voittoprosentit on Antilla (71 % ja 17 peliä) ja Lassella (64 % ja 33 peliä). Aikaisemmista kausista poiketen toisella ykkösmaalivahdilla Niklaksella on Lassea suurempi voittoprosentti 67 %. Tosin Niklas on pelannut vain yhdeksän peliä. Mitä enemmän pelaa sitä hankalampi on saavuttaa korkea voittoprosentti. Onnistuvatko Antti ja Niklas päihittämään Lassen?</p>

			<h3>Voittomaalit</h3>

			<p>Voittomaalitilastoa johtaa Otto2 tehtyään kuusi voittomaalia alkukauden aikana. Jaetulla toisella sijalla on Henkka ja Make. Henkka on tosin ollut voittajajoukkueessa vain 6  kertaa kun Otto2 on ollut 16 kertaa. Kumpi mahtaa viedä lopulta voiton tässä kamppailussa? Oton ahkera osallistuminen vai Henkan suuri onnistumisprosentti?</p>

			<h3>Paritilastot</h3>

			<p>Tämän kauden paritilastoissa (ylempänähän käsiteltiin kaikkia tilastoja ja tässä vain syksyn aikana pelattuja pelejä) parhaiten ovat pärjänneet Lasse, Antonis ja Otto2. Eniten voittoja (9) ovat ottaneet parit Lasse-Otto2 ja Lasse-Antonis. Toiseksi eniten voittoja  (8) ovat ottaneet Antonis-Make ja Kimmo-Lasse. Muuten kauden paritilastoissa on melko tasaista.</p>

			<h3>Tapsa Cup finaali</h3>

			<p>Touko-kesäkuun vaihteessa pelattava Tapsa Cup finaali päättää kauden. Jostain kumman syystä sama joukkue on voittanut aina useamman mestaruuden putkeen. Voitot ovat menneet järjestyksessä näin: Paidat (Talvikausi 2014-15), Paidat, Paidat, Liivit, Liivit, Liivit, Liivit, Paidat (Kesäkausi 2018). Eli Liivien pitkän voittoputken jälkeen Paidat voitti kesän 2018 mestaruuden. Sama ilmiö on myös havaittavissa, jos otetaan vain talvikauden mestaruudet, jotka ovat menneet näin: Paidat (Talvikausi 2014-15), Paidat, Liivit ja Liivit (Talvikausi 2017-18). Tämän sarjan perusteella Paidat olisi siis tilastojen suosikki kevään mestariksi.</p>

			<p>Finaalitilastoja tutkimalla voidaan huomata hieman yllättäen, että joiltakin nimimihiltä puuttuu vielä mestaruus. Kannua eivät ole päässeet vielä nostamaan esim. Otto2, Niklas ja Aatos. Finaalin ovat missanneet kokonaan Aatoksen ja Toivon serkkupoika Lauri3, Jude ja Visa.</p>


			<p><br></p>

			<h2>Pelataanko pudotuspelit?</h2>

			<p>Viime keväänä pelattiin myös pudotuspelejä ensimmäistä kertaa sarjan historiassa. Ajatus vaikuttaa järjettömältä, koska joukkueita on vain kaksi.</p>

			<p>- Viime keväänä Lassen loukkaantumisen myötä moni muukin pelaaja häipyi. Tunnelma lässähti ja jotain oli keksittävä! Pudotuspelien ajatuksena oli lisätä pöhinää ja saada sitä kautta pelaajamäärät jälleen kasvuun. Tapahtuman markkinointi epäonnistui surkeasti ja pelaajat eivät ilmeisesti tienneet pelaavansa pudotuspelejä. Siksi pelaajamäärät eivät juurikaan kasvaneet. Toisaalta, ei siitä haittaakaan näyttänyt olevan totesi tilastoylivastaava.</p>

			<p>Tilastojen perusteella pudotuspelit olivat varsin kummalliset: Paidat voitti 9 ottelua ja Liivit ainoastaan 2. Martti osallistui jokaiseen otteluun ja voitti niistä 10!</p>

			<p>Vaikka ajatus pudotuspeleistä kuulostaa turhalta, on niillä paikkansa. Huhti-toukokuun aikana kaikissa tärkeimissä sarjoisssa pelataan pudotuspelejä, joten kotoisessa sarjassamme samanlaista markkinahuumaa voi tulla ikävä, jos pelaamme vain sen yhden illan kestävän finaalin. Yksi ehdotus pudotuspelien läpiviemiseksi on alla oleva  pelikaavio, joka on tehty NHL:n vastaavan kaavion mukaan. Ehdotuksen mukaan divisioonan/konferenssin mestaria vastaan pelaa villillä kortilla valittu joukkue, joka on pudonneista joukkueista paras. Huhtikuun aikana ratkaistaisiin siis divisioonan mestaruus ja toukokuun aikana konferenssin mestaruus. Finaali olisi sitten touko-kesäkuun vaihteessa (tarkka päivä ei liene vielä tiedossa).</p>
			<p>			
			<figure>					
					<img class="img-responsive" src="pudotuspelit_k-19.png">
					<figcaption>Kaavio: Ehdotus pudotuspelikaavioksi keväällä 2019</figcaption>					
			</figure>
			<br>
			</p>			
	
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Hyökkääjä-ikoni Villen viimeinen runkosarjapeli päättyi voittoon" pvm="2018-12-25">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Hyökkääjä-ikoni Villen viimeinen runkosarjapeli päättyi voittoon</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 25.12.2018</p>

			<p>
			<figure>
			<img class="img-responsive" src="kansi-2018-12-11.png">
			<figcaption style="color: dimgrey">Villen toistaiseksi viimeinen peli oli tasaista vääntöä</figcaption>
			</figure>
			</p>
			<p>Joulupyhien kunniaksi julkaisemme vieraskynäilijän näkemyksen Villen toistaiseksi viimeisestä pelistä, joka pelattiin 11.12.2018.</p>

			<p>Pelillisesti toiseksi viimeisen Paidat-Liivit-kamppailun teemana ennen Joulutaukoa oli tähtihyökkääjä Villen juhlistaminen tifoin, puhein ja muin juhlallisuuksin. Liivit olivat kuitenkin tyly juhlavieras ja esiintyi Villen viimeisessä ottelussaan varsin ärhäkästi ─ vaikka lopulta hävisi.</p>

			<p>Avauserän trap-karkelot jättivät niukasti kerrottavaa jälkipolville, mutta toisessa erässä alkoi tapahtua. Kuparisen rikkoi Paitojen viimeisiä kausia pelaava veteraanijuhta Antti tarkalla rannekudillaan itseensä nähden vasemmanpuoleisen b-pisteen tietämiltä.</p>

			<p>Jälkimmäisestä kaksikymppisestä kehkeytyi myös jäähyjen sävyttämä. Erän jälkipuoliskolla Liivien Martti huitaisi pallon siirretyn Paita-rangaistuksen aikana yli laidan ja tarjosi Paitojen kestohyökkääjä Kjell Gretzkylle kyynärpäätä mustan silmän veroisesti mutta Paitojen ylivoima peli jäi tuloksettomaksi.</p>

			<p>Villen juhlailta taittui kuitenkin päätöserässä positiiviseksi, sillä mies vastasi yleisön kutsuun syöttäen isäntien ratkaisumaalin. Liivimaalilla hyvän ottelun pelannut Lasse oli ajautunut tilanteessa sivuttaisliikkeeseen ja joutui haromaan tyhjää kun Paitojen kapteeni Markus tulitti ottelun loppulukemat 9-8.</p>

			<p>Koska illan pelit olivat Villelle pohjoiseen muuton takia viimeiset ainakin vähään aikaan, heräsi keskustelu hänen paitansa, eli harmaan hupparin, nostamisesta kattoon. Törmäsimme Markukseen pukuhuoneen säilytyslokerikolla pelin jälkeen ja kysyimme hänen mielipidettään asiasta.</p>

			<p>- Joo, tosi hyvä idea! Sen se todellakin ansaitsee! Aina se piilottaa mun kaapin avaimen kaikkiin näihin muihin kaappeihin. Mulla menee koko yö etsiessä. Onks sulla sen huppari nyt? Jos sidotaan vielä sen kengät sen hihoihin, niin saadaan heitettyä se vielä korkeammalle noihin kattorakenteisiin. Niinku kengät roikkumaan sähköjohtoihin. Se ei saa niitä koskaan alas!</p>

			<p>Tässä vaiheessa keskustelu tuntui ajatuvan aivan väärille raiteille, joten kysyimme, että onko Markus ymmärtänyt asian ihan oikein. Kyseessä olisi siis kunnianosoitus, jolloin Villen harmaan hupparin tyylinen asuste ei olisi käytettävissä.</p>

			<p>- Mä ymmärsin sen paremmin kuin oikein. Vähemmän puhetta ja enemmän toimintaa. Let's go! jatkoi Markus ideointiaan.</p>

			<p>Villen viimeinen kausi on edennyt ailahtelujen merkeissä ja nyt ollaankin suurten kysymysten äärellä nuoren kukkopojan peliuran jatkon kannalta. Huhut pohjoisesta kertovat että Ville olisi hakemassa uutta nostetta uralleen Itäväylän perukoilta ja rakentaakseen kuntopohjaa kevääseen tavoitteena liittyä Tapsa Cup joukkueen draft- tilaisuuteen varasijoille.</p>

			<p>Avoin harrastesalibandyturnaus loppiaisena – Itäväylä Säbä on osallistujille ilmainen: <br>
			<a href="https://www.itavayla.fi/teksti/avoin-harrastesalibandyturnaus-loppiaisena--itavayla-saba-on-osallistujille-ilmainen-6.2.39059.9d35d7b51b">Linkki turnauksen sivulle</a></p>	

   		]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Yhteenveto vuodesta 2018" pvm="2018-12-18">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Yhteenveto vuodesta 2018</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 20.12.2018</p>
				<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" src="kansikuva.png">
					<figcaption style="color: dimgrey">Kuva: Vauhti vain kiihtyi vuoden loppua kohti</figcaption>
					<br>
				</figure>
				</p>

				<p>Vuoden 2018 viimeinen peli pelattiin 18.12. Ottelu käytiin vauhdikkaissa merkeissä ja hyvässä hengessä kuten aina ennenkin. Viimeisen ottelun voitti Liivit lukemin 20 - 17. Mukana olivat pitkästä aikaan myös Ipa ja Kari sekä uutena pelurina Dani, joka teki vielä ratkaisumaalinkin. Eipä siitä sen kummempaa, mutta tässä on yhteenveto vuodesta 2018.</p>

				<h3>Pelaajamäärät</h3>
				<p>Vuoden 2018 aikana 38 henkilöä kävi pelaamassa vähintään kerran. Jokaisella kerralla pelaajia oli paikalla keskimäärin noin 10. Tammikuussa pelaajia oli reilusti yli kymmenen, mutta Lassen loukkaannuttua tammikuun lopussa pelaajamäärät laskivat nopeasti. Alkukesä toi hetkellisesti hieman piristystä, mutta kesän helteet verottivat ainakin tilastointia. Kesähelteilläkin pelattiin kuulemma yhtä poikkeusta lukuunottamatta joka kerta. Kesän jälkeen elo-syyskuussa oli huonoimmillaan 3-4 pelaajaa useammankin kerran, mutta sen jälkeen pelaajamäärät lähtivät vahvaan ja pitkäaikaiseen nousuun. Vuoden lopulla pelaajia oli yleensä noin 15 ja molemmissa maaleissa oli lähes aina oikeat maalivahdit.</p><p><br></p>

				<h3>Eniten sählykertoja eli useimmin paikalla</h3>

				<p>Vuoden aikana oli yhteensä 52 tiistaita. Kuutena tiistaina ei pelattu: vappuna ja jouluna halli oli kiinni ja lisäksi neljänä tiistaina oli niin vähän pelaajia, että pelejä ei saatu. Pelipäiviä, jolloin pelattiin, oli siis 46: Tarkat pelitiedot on 41:stä pelipäivästä ja vain perustiedot (lähinnä pelaajamäärät) on viidestä pelipäivästä.</p>

				<p>
				<br>
				<div class="row">
				<div class="col-md-1"></div>
					<div class="col-md-6">

						<table class="table sarakkeenLevennys">
								<thead>
									<tr><th>Nimi</th><th>Paikallaoloja</th></tr>
								</thead>
								<tbody >
									<tr><td>Antonis</td><td>36</td></tr>
									<tr><td>Kimmo</td><td>35</td></tr>
									<tr><td>Otto2</td><td>34</td></tr>
									<tr><td>Martti</td><td>33</td></tr>
								</tbody>
						</table>

					</div>
				<div class="col-md-5"></div>
				</div>
				</p>


				<p><br></p>

				<h3>Eniten pelejä</h3>

				<p>Vuoden aikana pelattiin yhteensä 80 tilastoitua peliä eli keskimäärin pari peliä illassa. Useimmin paikallaolleet pelasivat tietysti myös eniten pelejä.</p>

				<p>
				<br>
				<div class="row">
				<div class="col-md-1"></div>
					<div class="col-md-6">
					<table class="table sarakkeenLevennys">
						<thead>
							<tr><th>Nimi</th><th>Pelejä</th></tr>
						</thead>
						<tbody >
							<tr><td>Antonis</td><td>71</td></tr>
							<tr><td>Otto2</td><td>68</td></tr>
							<tr><td>Kimmo</td><td>64</td></tr>
							<tr><td>Martti</td><td>62</td></tr>
						</tbody>
					</table>
				</div>
				<div class="col-md-5"></div>
				</div>
				</p>

				<p><br></p>

				<p><h3>Eniten voittoja</h3></p>

				<p>Taistelu eniten voittoja ottaneen tittelistä kävi tulikuumana viimeisille viikoille asti. Lopulta suurimman voittajan tittelin vei vuonna 2018 Antonis. Martti pelasi hieman paremmalla voittoprosentilla kuin Kimmo ja Otto2, joten hän sai toiseksi eniten voittoja. Yllättävää oli se, että Lasse saalisti kolmanneksi eniten voittoja, vaikka oli 7 kuukautta poissa loukkaantumisen takia ja pelasi vain 41 peliä. Tosin heinäkuu jäi kaikilta muiltakin tilastoimatta, joten Lasse pelasi tavallaan 6 kuukautta vähemmän kuin muut.</p>

				<p>Joukkueiden voittojen suhteen vuosi oli yhtä tasainen: Paidat voitti 40 peliä ja Liivit 39! Lisäksi yksi peli päättyi tasan.</p>

				<p>
				<br>
				<div class="row">
				<div class="col-md-1"></div>
				<div class="col-md-6">
				<table class="table sarakkeenLevennys">
						<thead>
							<tr><th>Nimi</th><th>Voittoja</th></tr>
						</thead>
						<tbody >
							<tr><td>Antonis</td><td>35</td></tr>
							<tr><td>Martti</td><td>34</td></tr>
							<tr><td>Lasse</td><td>29</td></tr>
						</tbody>
				</table>
				</div>
				<div class="col-md-5"></div>
				</div>
				</p>

				<p><br></p>

				<h3>Pisimmät voittoputket</h3>
				<p>Voittoputken osalta tehtiin jälleen hyvää tulosta. Kimmo2 pääsi yli kymmenen ja Ottokin kaikessa hiljaisuudessa lähelle kymmenen peräkkäisen voiton maagista rajaa.</p>
				<p>
				<br>
				<div class="row">
				<div class="col-md-1"></div>
				<div class="col-md-6">
				<table class="table sarakkeenLevennys">
						<thead>
							<tr><th>Nimi</th><th>Voittoputki</th></tr>
						</thead>
						<tbody >
							<tr><td>Kimmo2</td><td>11</td></tr>
							<tr><td>Otto</td><td>9</td></tr>
							<tr><td>Lasse</td><td>8</td></tr>
						</tbody>
				</table>
				</div>
				<div class="col-md-5"></div>
				</div>
				</p>

				<p><br></p>

				<h3>Korkein voittoprosentti</h3>

				<p>Muutama henkilö pelasi ottelun tai pari voittaen ne kaikki. Tässä on otettu huomioon vain ne, jotka pelasivat vähintään kolme peliä. Korkein voittoprosentti oli Lassella ja Kimmo2:lla, jotka voittivat 71 % pelaamistaan peleistä. Tosin Lasse pelasi melkein kaksi kertaa yhtä monta peliä kuin Kimmo2. Kolmanneksi paras voittoprosentti oli Otolla. Lasse pärjää tässä tilastossa kaudesta toiseen, joten tulos ei ole yllättävä.</p>

				<p>
				<br>
				<div class="row">
				<div class="col-md-1"></div>
				<div class="col-md-6">
				<table class="table sarakkeenLevennys">
						<thead>
							<tr><th>Nimi</th><th>Voittoprosentti</th></tr>
						</thead>
						<tbody >
							<tr><td>Lasse</td><td>71 % (pelejä 41)</td></tr>
							<tr><td>Kimmo2</td><td>71 % (pelejä 24)</td></tr>
							<tr><td>Otto</td><td>61 % (pelejä 46)</td></tr>
						</tbody>
				</table>
				</div>
				<div class="col-md-5"></div>
				</div>
				</p>

				<h3>Eniten voittomaaleja</h3>

				<p>Eniten voittomaaleja teki kauden aikana Otto2. Ennen vuotta 2018 Otto2 oli tehnyt vain kaksi voittomaalia, joten hän on löytänyt uuden roolin hyökkäyksen kärjestä ratkaisun hetkellä. Kaikkien aikojen tilastoissa top 3 on Henkka (23 voittoa), Ville (19) ja Antti (16).</p>

				<p>Kaksi pelaajaa teki ratkaisumaalin jokaisessa pelaamassaan pelissä: Niko ratkaisi talvikauden Tapsa Cup finaalin kesäkuussa ja Dani vuoden viimeisen ottelun. Molemmat siis pelasivat vain yhden pelin vuoden aikana.</p>

				<p>
				<br>
				<div class="row">
				<div class="col-md-1"></div>
				<div class="col-md-6">
				<table class="table sarakkeenLevennys">
						<thead>
							<tr><th>Nimi</th><th>Voittomaaleja</th></tr>
						</thead>
						<tbody >
							<tr><td>Otto2</td><td>9</td></tr>
							<tr><td>Henkka</td><td>6</td></tr>
							<tr><td>Antti</td><td>6</td></tr>
							<tr><td>Otto</td><td>6</td></tr>
						</tbody>
				</table>
				</div>
				<div class="col-md-5"></div>
				</div>
				</p>


				<h3>Voitokkaimmat parit samassa joukkueessa</h3>

				<p>Paritilastoissa otetaan kaksi pelaajaa ja lasketaan voitot, tasapelit ja tappiot kaikista niistä peleistä, joissa nämä pelaajaa olivat samassa joukkueessa. On myös toinen tilastot, joissa on samat tiedot, mutta pelaajat olivat vastakkaisissa joukkueissa. Sitä ei tässä ole tarkasteltu.</p>

				<p>Voitokkain pari oli tänä vuonna Martti ja Otto 18:lla voitolla. He pelasivat etenkin viime kevään pudotuspelit loistavasti voittaen 6 peliä seitsemästä yhdessä pelaamastaan pelistä. Antonis oli vahvasti edustettuna myös paritilastoissa. Lassen kanssa hän voitti peräti 74 % yhdessä pelaamistaan peleistä. Vuoden viimeisessä pelissä Kjell ja Martti voittivat yhdessä, joten hekin nousivat viime hetkellä neljääntoista voittoon.</p>

				<p>
				<br>
				<div class="row">
				<div class="col-md-1"></div>
				<div class="col-md-6">
				<table class="table sarakkeenLevennys">
						<thead>
							<tr><th>Pelaajat</th><th>Voittoja</th></tr>
						</thead>
						<tbody >
							<tr><td>Martti ja Otto</td><td>18 voittoa	(voittoprosentti 67 %)</td></tr>
							<tr><td>Antonis ja Lasse</td><td>14 voittoa (voittoprosentti 74 %)</td></tr>
							<tr><td>Antonis ja Otto</td><td>14 voittoa (voittoprosentti 61 %)</td></tr>
							<tr><td>Kjell ja Martti</td><td>14 voittoa (voittoprosentti 52 %)</td></tr>
							<tr><td>Antonis ja Martti</td><td>14 voittoa (voittoprosentti 52 %)</td></tr>
						</tbody>
				</table>
				</div>
				<div class="col-md-5"></div>
				</div>
				</p>


				<h3>Tapsa Cup finaalit</h3>

				<p>Yhdeksän pelaajaa voitti tänä vuonna Tapsa Cup finaalin. Heistä ainoastaan Ville ja Joni voittivat molemmat finaalit. Liivien joukkue voitti kesäkuussa pelatun finaalin ja Paitojen joukkue voitti elokuussa pelatun finaalin.</p>

				<p><br></p>
				<h3>Tässä kai ne tärkeimmät. Seuraavan kerran pelataan 8.1.2019, koska jouluna ja uutena vuotena ei pelata.</h3>
				<p><br></p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	<uutinen otsikko="Villen viimeinen peli, puhetta paidan nostamisesta kattoon - Katso myös uudet videot!" pvm="2018-12-17">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Villen viimeinen peli, puhetta paidan nostamisesta kattoon - Katso myös uudet videot!</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 17.12.2018</p>
				<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" src="kansi-2018-12-11.png">
					<figcaption style="color: dimgrey">Vuoden toiseksi viimeinen ilta oli tasaista vääntöä</figcaption>
					<br>
				</figure>
				</p>

				<p>Kuntosählyn runkosarja jatkui jälleen kiivaana 11.12., kun Paidat ja Liivit ottivat yhteen tiistai-illan hämärässä. Ilmastonmuutos oli tullut etuajassa, kun lämpö ei ottanut laantuakseen viime viikkojen tulikuumien otteluiden jälkeen. Pelaajaennätystä ei enää rikottu, mutta historiaa tehtiin taas.</p>

				<p>Käytännössä joka viikko pelaava Lasse oli jälleen torjuntavastuussa Liivien joukkueessa. Koska Niklas oli muutaman viikon jälkeen palannut Paitojen veräjänvahdiksi, oli molemmilla joukkueilla jälleen oikeat maalivahdit. Lassen ja Niklaksen kohtaamiset ovat aina olleet dramaattisia derbyjä, joissa joukkueet ovat taistelleet kovaa mutta silti reilusti. Tämä ilta ei ollut poikkeus.</p>

				<p>Ilmassa oli myös haikeutta, kun kaksinkertainen Tapsa Cup voittaja ja pisimmän voittoputken haltija Ville ilmoitti pelaavansa viimeistä kertaa vähään aikaan. Hän on muuttamassa pohjoiseen (tarkemmin sanottuna Keravalle) eikä osannut sanoa, milloin pääsee seuraavan kerran pelaamaan. Sehän on kuitenkin selvää, että Tapsa Cup finaaliin hän ainakin tulee!</p>

				<h2>Peli 1</h2>

				<p>Illan kaksi peliä pelattiin seuraavin kokoonpanoin:</p>

				<p><strong>Paidat:</strong> Antti, Kjell, Markus, Otto2, Tommi, Ville ja Niklas (maalivahti)<br>
				<strong>Liivit:</strong> Aatos, Antonis, Kimmo, Lauri3, Martti, Otto ja Lasse (maalivahti)</p>

				<p>Heti pelin alkuminuuteilla kävi selväksi kumpi joukkue peliä vie. Paitojen hyökkäyksen kärki pyöritti tehokkaasti peliä Liivien maalilla. Laukausia sateli läheltä ja kaukaa. Tykkimiehiä oli kuin Niinisalossa! Liivit kuitenkin pysyivät kärsivällisesti mukana, olihan heilläkin lukuisia taitopelaajia. Lisäksi Lasse pelasi taas maalissa omalla tasollaan, joten helppoja maaleja ei ollut tarjolla. Katso Antin yritys!</p>

				<video class="img-responsive" poster="Lasse-mansikoita_poster.png" controls="true">
					<source src="Lasse-mansikoita.mp4" type="video/mp4">				
					</video>
				<p style="color: grey">Video: Antti testaa maalivahdin kaukolaukauksella</p>

				<p>Jotkut Liivien edustajista luulivat saavansa helpotusta urakkaansa, kun Markus saapui tapansa mukaan myöhässä ja liittyi Paitojen joukkueeseen. Vastoin yleistä uskomusta Markuksen voittoprosentti on kuitenkin ihan normaaleissa rajoissa. Tällä kaudella Markus on voittanut 47 % pelaamistaan peleistä ja kaikki tilastot huomioiden 45 %. Normaali vaihtelu voittoprosentin osalta on noin 40 - 60 %. Tapansa mukaan joukkuetoveri Ville hyökkäsi Markuksen kimppuun vähintään yhtä innokkaasti kuin vastustajan.</p>

				<p><em>- Ei kaks taiteilijaa mahdu samaan joukkueeseen</em>, todettiin kentältä</p>

				<p>Markuksesta huolimatta tai kenties hänen ansiostaan ensimmäinen peli eteni Paitojen hallinnassa aivan loppuhetkille asti. Paitojen johtaessa 19-17 sai Liivit jostain yhden vaihteen lisää ja tasoitti vielä lukemiin 19-19. Seurasi huikea taistelu ratkaisumaalista. Molemmilla joukkueilla oli monia laatupaikkoja, mutta lopulta Ville laukoi siniviivalta Paitojen voitoksi 20-19.</p>


				<h2>Peli 2</h2>

				<p>Pettyneenä täpärään tappioon Liivit lähti hakemaan voittoa illan toisesta pelistä. Ottelu olikin tasaisempi. Molemmat joukkueet venyivät huikeisiin suorituksiin. Tiukka taisto sai Paidat juonimaan ovelan kuvion. Kaikki muistavat Jumalan käden vuoden 1986 jalkapallon MM-kisoista. Tiistaina 11.12.2018 se teki paluun! Katso alla oleva video.</p>

				<video class="img-responsive" poster="Kjell-ilmasta_poster.png" controls="true">
					<source src="Kjell-ilmasta.mp4" type="video/mp4">				
					</video>
				<p style="color: grey">Video: Huikea suoritus molemmilta joukkueilta</p>

				<p>Liivit sai lisävoimaa Lassen huikeasta torjunnasta ja toi pelin lopulta tasoihin puolenyön aikaan. Peli oli siis jo jatkoajalla, joten seuraava maali ratkaisisi ottelun. Katso loppuratkaisu alla olevasta videosta.</p>

				<video class="img-responsive" poster="Markus-viimeinen-maali_poster.png" controls="true">
					<source src="Markus-viimeinen-maali.mp4" type="video/mp4">				
					</video>
				<p style="color: grey">Video: Illan viimeinen maali</p>
				


				<p>Villen syötöstä Markus viimeisteli Paidoille illan toisen voiton numeroin 9-8. Tuskin koskaan aikaisemmin on molemmat illan pelit päättyneet yhden maalin erolla! Ville sai illan kahdella voitollaan hyvitystä huonosti alkaneelle kaudelleen, kun hänen tämän kauden voittoprosenttinsa on nyt jo 38 %.</p>


				<h2>Villen paita kattoon?</h2>

				<p>Koska illan pelit olivat Villelle pohjoiseen muuton takia viimeiset ainakin vähään aikaan, heräsi keskustelu hänen paitansa, eli harmaan hupparin, nostamisesta kattoon. Törmäsimme Markukseen pukuhuoneen säilytyslokerikolla pelin jälkeen ja kysyimme hänen mielipidettään asiasta.</p>

				<p><em>- Joo, tosi hyvä idea! Sen se todellakin ansaitsee! Aina se piilottaa mun kaapin avaimen kaikkiin näihin muihin kaappeihin. Mulla menee koko yö etsiessä. Onks sulla sen huppari nyt? Jos sidotaan vielä sen kengät sen hihoihin, niin saadaan heitettyä se vielä korkeammalle noihin kattorakenteisiin. Niinku kengät roikkumaan sähköjohtoihin. Se ei saa niitä koskaan alas!</em></p>

				<p>Tässä vaiheessa keskustelu tuntui ajatuvan aivan väärille raiteille, joten kysyimme, että onko Markus ymmärtänyt asian ihan oikein. Kyseessä olisi siis kunnianosoitus, jolloin Villen harmaan hupparin tyylinen asuste ei olisi käytettävissä.</p>

				<p><em>- Mä ymmärsin sen paremmin kuin oikein. Vähemmän puhetta ja enemmän toimintaa. Let's go!</em> jatkoi Markus ideointiaan.</p>
	
			]]>
		</sisalto>
		</uutinen>
	
		<uutinen otsikko="Make mokena - Katso ja kuuntele uusimmat videot!" pvm="2018-12-10">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Make mokena - Katso ja kuuntele uusimmat videot!</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 10.12.2018</p>
			<p>
			<figure>
				<img class="img-responsive" src="kansi-2018-12-04.png">
				<figcaption style="color: dimgrey">Vääntö oli jälleen hurjaa</figcaption>
				<br>
			</figure>
			</p>

			<p>Itsenäisyyspäiväviikolla 4.12. rikottiin jälleen pelaajaennätys, kun mukana oli enemmän pelaajia kuin kertaakaan vuoden 2018 aikana, kun paikalle saapui 17 pelaajaa. Pitkästä aikaa mukana olivat myös Aatos, Toivo ja Lauri (siis Lauri3). Maalivahtiosastolla oli jälleen uusi nimi, kun kuntosählylegenda Make puki sählyveskan varusteet ensimmäistä kertaa koskaan. Luonnollisesti toisessa päädyssä torjuntavastuussa oli jälleen Lasse.</p>

			<h2>Ensimmäinen peli</h2>

			<p>Illan aikan pelattiin kaksi ottelua samoin kokoonpanoin:<p>

			<p><strong>Paidat:</strong> Aatos, Antonis, Henkka, Lauri3, Markus, Martti Toivo, Tomi ja Lasse (maalivahti)<br>
			<strong>Liivit:</strong> Antti, Kimmo, Otto, Otto2, Roni, Tapsa, Ville ja Make (maalivahti)</p>

			<p>Heti peli alussa kävi selväksi, ettei kyseessä ollut mikään normaali runkosarjan velttoiluottelu vaan vauhtia oli kuin Tapsa Cup finaalissa! Asiaan vaikutti varmasti se, että Aatos, Toivo ja Lauri taistelivat samassa joukkueessa. Nyt Antti, Ville, Markus ja Marttikin saivat pistää parastaan, kun vauhti oli kovaa ja tilanteita tuli jatkuvasti.</p>

			<p>Yllättäen tulokasveskari Make pärjäsi maalilla erittäin hyvin. Paidat hyökkäsivät Maken maalille jatkuvasti, kuten alla olevasta videosta käy ilmi.</p>

			<video class="img-responsive" poster="Moke-make-OSA1_poster.png" controls="true">
							<source src="Moke-Make-OSA-1.mp4" type="video/mp4">				
						</video>
						<p style="color: grey">Video: Make tulikokeessa</p>

			<p>Koska Make tuntui pärjäävän maalissa ihan hyvin itsekseen, Liivien puolustusinto suorastaan romahti. Jotkut eivät vaivautuneet tulemaan puolustukseen vaikka seisoivat muutaman metrin päässä! Tämän takia Paidat tuntui olevan jatkuvasti läpiajossa. Make kuitenkin torjui useimmat yritykset. Ottelutauolla eräs Paitojen pelaaja totesikin, että he hukkaavat liikaa tilanteita eikä viimeistely ole sillä tasolla kuin Tapsa Cup runkosarjassa pitäisi olla. Siispä, katso lisää videoita Maken torjunnoista!</p>

			<video class="img-responsive" poster="Moke-make-OSA2_poster.png" controls="true">
							<source src="Moke-Make-OSA2.mp4" type="video/mp4">				
						</video>
						<p style="color: grey">Video: Maken tulikoe jakuu</p>


			<p>Samaan aikaan toisessa päässä maalipaikat käytettiin tehokkaasti hyväksi. Kun paikalla oli tavallista enemmän pelimiehiä, uskalsi Anttikin tehdä maaleja hyvällä omallatunnolla. Osa niistä oli suorastaa maagisia, kuten alla oeva video osoittaa.</p>

			<video class="img-responsive" poster="Antti-lapiajomaali_poster.png" controls="true">
							<source src="Antti-lapiajomaali.mp4" type="video/mp4">				
						</video>
						<p style="color: grey">Video: Antti vastaan muut. Arvaa, kuka voitti.</p>

			<p>Mutta onnistui Paidatkin maalinteossa aina silloin tällöin. Huippuvireisen tulokkasmaalivahdin ohittamiseen tarvittiin kuitenkin välillä hieman erikoisempia suorituksia. Katso alla olevasta videosta kuinka Aatoksen onistui ohittaa Make.</p>

			<video class="img-responsive" poster="Aatos-chippimaali_poster.png" controls="true">
							<source src="Aatos-chippimaali.mp4" type="video/mp4">				
						</video>
						<p style="color: grey">Video: Aatos maalinteossa.</p>


			<p>Lopulta Liivit voitti kuitenkin ensimmäisen pelin, kun Otto2 tälläsi loppuluvuiksi 20-17. Ratkaisija ei tullut faneille yllätyksenä, koska Otto2 johtaa kauden voittomalipörssiä. Hänellä on nyt 6 voittomaalia, kun jaetulla toisella sijalla olevilla Makella ja Henkalla on neljä. Otto2 johtaa myös vuoden 2018 voittomaalipörssiä yhdeksällä voittomaalilla. Jaetulla toisella sijalla ovat kuudella maalilla Henkka, Antti ja kaima Otto.</p>

			<p>Illan toinen peli oteltiin samoin kokoonpanoin. Tappiosta sisuuntuneena Paidat lähti hakemaan voittoa. Nyt paikkoja ei enää hukattaisi vaan palloa pistettäisiin verkkoon tehokkaasti. Joukkue toimikin hyvin yhteen ja loi hienon kuvion. Monta puolustajaa löydät alla alevasta videosta?</p>
			<p></p>

			<video class="img-responsive" poster="Toivo-kuviomaali_poster.png" controls="true">
							<source src="Toivo-kuviomaali.mp4" type="video/mp4">				
						</video>
						<p style="color: grey">Video: Paitojen kuvio pyörii</p>

			<p>Peli jatkui tasaisena loppuuna asti, mutta lopulta Paidat oli parempi lukemin 7-5. Aatos päätti ottelun vuoden ensimmäisellä voittomaalillaan.</p>

			<h2>Pelit jatkuvat</h2>
			<p>Pelit jatkuvat normaaliin tapaan huomenna 11.12., jolloin pelataan toiseksi viimeistä kertaa vuonna 2018. Vuoden voittokuninkaan tittelistä käydään kiivasta taistelua loppuun asti. Tällä hetkellä Antonis on voittanut eniten pelejä vuoden 2018 aikana. Hän on voittanut 35 peliä. Toisena tilastossa on Martti, jolla on 33 voittoa. Hän voi siis vielä ohittaa Antoniksen, mutta kolmantena oleva Lasse ei siihen enää pysty, koska hänellä on vain 29 voittoa. Kuinka käy kamppailussa voittokuninkuudesta, kun kumpikaan heistä ei varmasti ole sitä huomannut? Päätyvätkö he samaan joukkueeseen?! Kertooko kukaan heille tästä?!! Jännitysnäytelmä jatkuu huomenna.</p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Ennätysmäärä pelaajia - Katso ja kuuntele myös uusimmat videot!" pvm="2018-12-03">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Ennätysmäärä pelaajia - Katso ja kuuntele myös uusimmat videot!</h1>
			<p style="color: grey">Muokattu 3.12.2018 klo 17:12: Lisätty yksi video ja muokattu hieman tekstiä</p>
			<p>
			<figure>
				<img class="img-responsive" src="kansi-18-11-27.JPG">
				<figcaption style="color: dimgrey"><em>"Täällä vartioin minä."</em> Lasse teki paluun ja niin teki moni muukin</figcaption>
				<br>
			</figure>
			</p>

			<p>Tiistaina 27.11. rikottiin talvikauden 2018-19 pelaajaennätys, kun peräti 15 pelajaa osallistui kuntosählyn runkosarjan otteluun. Myös kuntosählyn <em>grand old man</em> ja liigan komissaari Tapsa kunnioitti tilaisuutta läsnäolollaan. Jälleen kerran molemmissa joukkueissa oli myös oikeat maalivahdit.</p>

			<h2>Molemmilla maalivahdit</h2>

			<p>Tiistai-ilta lähti käyntiin jo ennen areenalle saapumista, kun Markus kurvasi paikalle renkaat ulvoen ja parkkeerasi autonsa ... noh, ehkä jonkun maan liikennesääntöjen mukaisesti. Hän loikkasi autostansa ja huikkasi iloisesti</p>

			<p>- Tänään on kaks veskaa!</p>

			<p>Vakiomaalivahtimme Lasse on paluunsa jälkeen ollut poissa vain kerran, joten Markus oletti tai tiesi hänen olevan paikalla. WhatsAppista saamiensa tiedustelutietojen mukaan myös Niklas olisi tulossa maalivahdiksi. Vaikka Niklas ei ollut vielä paikalla, tämä iloinen uutinen sai pelaajissa aikaan innokasta pöhinää. Paikalla olijat kyselivät toisiltaan, oliko Niklas jo saapunut ja olisiko hän tulossa.</p>

			<p>Alkulämmittelyn aikana kävi kuitenkin selväksi, että Niklas ei syystä tai toisesta olisi tulossa paikalle. Kimmo2 oli tiedottanut, että Niklas olisi tulossa, mutta niin Niklas kuin myös Kimmo2 loistivat poissaolollaan. Asian selvittyä alkoi toisen maalivahdin rekrytointi. Onneksi vapaaehtoisia ei tarvinnut kauan etsiä, kun Joni ilmoitti välittömästi olevansa valmis veräjänvartijaksi. Heti perään Antonis murjaisi</p>

			<p>- Jos Joni aloittaa, niin kyllä minä sen toisen puolikkaan hoidan.</p>

			<p>Lasse oli palannut ruotuun viikon tauon jälkeen, joten nyt molemmilla joukkueilla oli oikeat maalivahdit. Tämän tuntuu olevan monelle se illan tärkein asia, joten kansa kiittää aina kun joku suostuu maalivahdiksi.</p>

			<h2>Peli käyntiin</h2>

			<p>Tälläkin kertaa ohjelmassa oli vain yksi peli, joka pelattiin seuraavin kokoonpanoin:</p>
			<p><strong>Paidat:</strong> Kjell, Markus, Tomi, Tommi, Ville, Joni (1. maalivahti) ja Antonis (2. maalivahti)<br>
			<strong>Liivit:</strong> Antti, Kimmo, Make, Martti, Otto, Otto2, Tapsa ja Lasse (maalivahti)</p>

			<p>Lasse loukkasi tammikuussa toisessa urheilulajissa kinttuaan ja oli loukkaantuneiden listalla elokuulle asti. Sitä ennen hän pelasi yleensä Paitojen joukkueessa. Mitä kulissien takaisissa neuvotteluissa tapahtui, ei ole vieläkään suurelle yleisölle selvää, mutta paluunsa jälkeen Lasse on pelannut enemmän Liivien joukkueessa. Huhujen mukaan Paidat irtisanoi Lassen sopimuksen keväällä, koska uskoi hänen olevan niin fiksu, että löytäisi tiistai-illalle jotain fiksumpaa puuhaa kuin jatkuvassa pallosateessa olemisen. Selvästikin Paidat arvioivat Lassen fiksuuden väärin, koska mies onkin jatkanut meidän kaikkien iloksi maalivahdin uraansa. Tämä selittäisi miksi Lasse jälleen kerran oli Liivien joukkueessa.</p>

			<p>Paitojen maalivahtina aloitti Joni, joka pelasikin erittäin hyvin heti alusta alkaen. Joukkue aloitti pelin kokonaisuudessaan erittäin vahvasti ja vei peliä alussa mielensä mukaan. Kuten alla oleva video osoittaa, pallo kulki tehokkaasti pelaajalta toiselle.</p>

			<video class="img-responsive" poster="Tommin_maali_marraskuu_poster.png" controls="true">
				<source src="Tommin_maali_marraskuu.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Pelin alku eteni Paitojen hallinnassa</p>

			<p>Kaksinkertainen Tapsa Cup voittaja ja pisimmän voittoputken haltija Ville on aloittanut kautensa tilastojen valossa heikosti. Kuluvalta kaudelta hänellä on kasassa vain kaksi voittoa ja hänen voittoprosenttinsa 25 % on sarjan heikoimpia. Heikosta tilastomenestyksestä huolimatta nuorukaisen taidot peliäly ovat edelleen tallessa. Tiistain pelissä hän tuntui olevan lähes jatkuvasti mukana Paitojen maalinteossa. Yhteistyö etenkin Markuksen kanssa oli saumatonta. Katso alla oleva video.</p>

			<video class="img-responsive" poster="Markuksen_maali_marraskuu_poster.png" controls="true">
				<source src="Markuksen_maali_marraskuu.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Ville tarjoilee ja Markus kuittaa</p>

			<p>Kankean alun jälkeen Liivit sai pelistä otetta, mutta pahaksi onneksi ote oli ajoittain liian tiukka. Liivien puolustus torppasi Paitojen Kjelliä sillä seurauksella, että tilanteesta tuomittiin ensimmäistä kertaa pitkän aikaan rangaistuslaukaus. Koska Kjell oli hetkeä aikaisemmin tehnyt maalin hienon yksilösuorituksen jälkeen, päätyi hän suorittamaan rangaistuslaukauksen itse. Valitettavasti kansainvälisessä kuvayhteydessä oli häiriöitä, mutta onneksi selostajan ääniyhteys sentään toimi.</p>

			<video class="img-responsive" poster="Kjellin_rankkari_poster.png" controls="true">
				<source src="Kjellin_rankkari.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Kjell suorittaa rangaistuslaukausta (pahoittelemme häiriötä kansainvälisessä kuvayhteydessä)</p>

			<p>Lopulta Liivit asettui pelissä kuskin penkille ja meni johtoon. Ottelun puolivälissä loistavasti Paitojen maalissa esiintyneen Jonin tilalle vaihdettiin Antonis, mutta sekään ei saanut käännettyä Paitojen peliä samanlaiseen hurmokseen kuin ottelun alussa, vaikka Antonis pelasi Paitojen maalissa yhtä loistavasti kuin Joni. Liivien maalilla vahvaa kautta pelaava Tapsa Cup voittaja Lasse ei jäänyt Paitojen maalivahtien varjoon vaan hämmästytti jälleen faneja paraatipelastuksillaan. Alla olevassa videossa Lassen maailmanluokan silmä-käsi koordinaatiota testaa huippulaukoja Tommi.</p>

			<video class="img-responsive" poster="Tommi_vastaan_Lasse_poster.png" controls="true">
				<source src="Tommi_vastaan_Lasse.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Tommi ottaa mittaa Lassesta</p>

			<p>Paidat taisteli urhoollisesti loppuun asti periksi antamatta. Taistelun tuoksinassa Paitojen Kjell Gretski sai normaalissa kulmatilanteessa vastustajan kyynärpäästä silmäänsä sillä seurauksella, että hän joutui siirtymään huollettavaksi kentän ulkopuolelle. Katso selostajan kommentit, kun Gretski palasi vaihtopenkille. </p>

			<video class="img-responsive" poster="Kjell_penkilla_poster.png" controls="true">
				<source src="Kjell_penkilla.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Kjell ei periksi anna</p>

			<p>Liivien Otto2 takoi pelin lopussa maaleja jatkuvalla syötöllä, mutta sen viimeisen maalin teki Markus, kun Paidat voitti lukemin 22 - 18.</p>

			<h2>Juhlaviikko on vuoden kolmanneksi viimeinen</h2>

			<p>Runkosarja jatkuu jälleen tiistaina 4.12. Kuluva viikko on erityinen, koska viikolla vietetään jälleen suurta vuosijuhlaa. Tarkkoja pelitilastoja alettiin tilastoida 9.12.2014, joten tällä viikolla tarkat tilastot täyttävät neljä vuotta! Viikon aikana juhlitaan jälleen ihan ympäri maata. Mikkelissä järjestetään torstaina suuri sotilasparaati ja samana iltana kansakunnan kerma kokoontuu juhlimaan Presidentinlinnaan. Pelivuosi 2018 alkaa olla jo lopullaan, koska pelikertoja on tämän vuoden puolella jäljellä enää kolme. Paree siis tulla pelaamaan, kohta ei enää pääse.</p>

			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Maalivahtipeluutukseen esitetty radikaali muutos - Katso myös uusimmat videot!" pvm="2018-11-25">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[

			<h1>Maalivahtipeluutukseen esitetty radikaali muutos - Katso myös uusimmat videot!</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 25.11.2018</p>
			<p>
			<figure>
				<img class="img-responsive" src="Kansi-18-11-20.png">
				<figcaption style="color: dimgrey"><em>Tiukka taisto jatkui tiistaina myöhäisillassa</em></figcaption>
				<br>
			</figure>
			</p>

			<p>Kuntosählyn runkosarja jatkui tiistaina 20.11. Paitojen ja Liivien ottelulla. Nykyisin kerran kuukaudessa pelaava kaksinkertainen Tapsa Cup voittaja Ville oli pettynyt siihen, että maalivahteja ei ollut paikalla. Siispä hän osoitti aloitekykyä ja ehdotti, että jokainen pelaisi maalivahtina vuorollaan silloin kun Lasse ja/tai Niklas ei olisi paikalla. Tavoitteena on tietysti edelleen se, että Lasse ja Niklas pelaavat mahdollisimman usein, mutta vuorotellen maalivahtina pelaamalla voisimme luottaa siihen, että maalivahteja olisi aina kun pelaajia olisi riittävästi.</p>

			<p>Yhden päivän maalivahdin vuoro voitaisiin jakaa myös kahteen osaan, jolloin yksi pelaaja pelaisin ensimmäisen puolikkaan ja toinen sitten sen toisen puolikkaan. Ehdotuksesta ei varsinaisesti neuvoteltu, joten kukaan ei sitä oikeastaan vastustanut. Käytännössä ajatuksen toimivuus nähdään vasta tulevaisuudessa, kun ihmisiä oikeasti aletaan "pakottamaan" maalivahdiksi.</p> 

			<p>Etukäteen on mahdotonta sanoa kuinka usein jokainen joutuisi pelaamaan maalivahtina, koska siihen vaikuttaa moni tekijä. Kuinka usein Lasse ja Niklas pelaavat? Miten maalivahtivuorot jaetaan? Kuinka paljon pelaajia käy tulevaisuudessa? Kuinka monella on sellainen ylitsepääsemätön este, että ei vain voi pelata maalivahtina. Jos jotain pitää veikata, niin karkea arvio voisi olla, että jokaisen vuoro tulisi noin puolentoista kuukauden välein.</p>

			<p>Kaikki hankkeet pelien parantamiseksi ovat minusta tervetulleita, mutta samalla uudistusten minimivaatimus on syytä olla, että pelaajamäärä ei laske. Kauhukuvahan tässä on, että tämä karkottaa osan niistä pelaajista, joita ei maalivahtina pelaaminen ei yhtään kiinnosta. Moni on tiistai-iltana varmasti kahden vaiheella lähteäkö pelaamaan vai ei. Sitten kun muistaa, että ei ole vähään aikaan pelannut maalilla ja joutuu nyt todennäköisesti maalille (jos Niklas ja/tai Lasse ei ole pelaamassa), niin saattaa helposti jäädä kotiin. Silloin voi käydä kaiken huipuksi niin, että juuri sinä päivänä Lasse ja Niklas ovat molemmat pelaamassa ja pelaajia on yhteensä vaikka jotain 7. Eli pelaajamäärät laskee ja pelejä ei saada ollenkaan.</p>

			<p>Maalivahdin varusteethan siellä on, joten se ei ole ongelma, jos ne sopivat.</p>

			<p>- Se veskan kypärä on tiukka. Mulla ei mahdu silmälasit kypärän sisään, joten ainakaan heti en voi pelata maalissa. Tietysti jotain piilareita voin hankkia, mutta siinä kestää oman aikansa. Sinänsä se ei varmastikaan ole ongelma, jos porukkaa alkaa käymään. Jos tässä siis haetaan pitkä aikavälin ratkaisua. Toteaa Kimmo lausunnossaan.<p>


			<h2>Maalivahtien vaikutus pelaajamäärään - tänä syksynä</h2>

			<p>Tilastojen perusteella tänä syksynä kaksi maalivahtia ei ole automaattisesti tarkoittanut suurempaa pelaajamäärää seuraavilla viikoilla. Eli vaikka maalivahteja olisi ollut molemmissa joukkueissa, eivät pelaajat ole automaattisesti ajatelleet: "<em>Hei, tosi hienoa! Kaks veskaa, menenpä ens viikolla uudestaan.</em>". Neljänä tiistaina on ollut molemmissa joukkueissa maalivahdit. Tässä tilastoja niiltä kerroilta:<p>

			<p><strong>2.10.</strong> pelaajia 13: Seuraavalla viikolla ei ollut maalivahteja ja pelaajia oli vain 8. Sitä seuraavalla viikollakin 7 pelaajaa.<br>
			<strong>30.10.</strong> pelaajia 14: Seuraavalla viikolla maalivahteja oli taas 2, mutta pelaajia yhteensä vain 9.<br>
			<strong>6.11.</strong> pelaajia 9: Seuraavalla viikolla maalivahteja oli 1 ja pelaajia yhteensä 10.<br>
			<strong>20.11.</strong> pelaajia 13: Tämä oli siis viime kerralla, joten tulevasta ei vielä tiedä.<p>

			<p>Tosin näistä luvuista näkee, että juuri niillä kerroilla kun on ollut maalivahdit, niin silloin on pelaajia ollut paljon. Osaako moni pelaaja tulla juuri silloin kun on maalivahdit vai suostuuko joku (eli Otto2) menemään maalille, koska on paljon pelaajia? Lasse on ollut tänä syksynä pelaamassa lähes joka kerta, mutta Niklas on ollut vain kahdesti.<p>

			<h2>Maalivahtien vaikutus pelaajamäärään - kaikki tilastot</h2>

			<p>Pidemmällä aikavälillä maalivahtien vaikutus pelaajamäärään voidaan nähdä positiivisempana. Mene <em>Sähly</em>-välilehdelle ja katso kaaviota <em>Pelaajien lukumäärät kaavioina</em>. Siinä sininen viiva on pelaajien lukumäärä ja keltainen maalivahtien. Vuoden 2016 alussa pelaajamäärä lähti kasvuun, vaikka maalivahteja ei ollut koskaan. Syksystä 2016 alkaen aina vuoden 2018 alkuun oli jatkuvasti kaksi maalivahtia.</p>

			<p>Koko vuoden 2017 ajan pelaajamäärä oli yleisesti ottaen vahva, mutta havaittavissa oli ajoittaista kyllästymistä, vaikka maalivahteja oli. Jo marraskuussa 2017 pelaajamäärä lähti laskuun ja romahti, kun Lasse loukkaantui tammikuun 2018 lopussa. Vuoden 2018 aikana pelaajia on ollut selvästi aiempaa vähemmän, mutta noussut ainakin ajoittain, kun maalivahteja on ollut. Tosin kummin päin näitä tulkitaan? Tuleeko maalivahteja silloin, kun on paljon pelaajia vai pelaajia silloin kun on maalivahteja?</p>

			<p><strong>Lopputuloksena</strong> Villen ajatus on kuitenkin kokeilemisen arvoinen, mutta se voi toimia ainoastaan, jos riittävän moni suostuu pelaamaan maalilla.</p>


			<h2>Sitten illan peliin</h2>

			<p>Peliin lähdettiin seuraavin kokoonpanoin:<p>

			<p>Paidat: Antonis, Antti (maalivahti 2), Joni, Kimmo, Markus, Otto ja Ville (maalivahti 1)<br>
			Liivit: Kjell, Make, Martti, Timo, Tomi ja Otto2 (maalivahti)<p>

			<p>Otto2 pelasi ansiokkaasti Liivien tolppien välissä koko illan jo toista kertaa tällä kaudella. Reippaana miehenä Ville pelasi esimerkillisesti ensimmäisen vuoron puolestaan Paitojen maalivahtina.

			<p>Villen kokemattomuus maalivahtina oli Liivien tiedossa jo ennen peliä, joten se haki nopeaa maalia heti alkuvihellyksen jälkeen. Katso alla oleva video ihan ensimmäisestä tilanteesta!</p>


			<video class="img-responsive" poster="Ville-3.png" controls="true">
				<source src="Villen_eka_tilanne.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Tuore maalivahti Ville armottomassa pallosateessa</p>
				
			<p>Studiossa Villen suoritusta verrattiin nuoren Hasekin esityksiin, ja jopa Markus kävi onnittelemassa häntä hienosta suorituksesta. Ville hoitikin erinomaisesti vuoronsa pelin edetessä tasaisena. Myöhemmin Paitojen veräjän vahdiksi vaihdettiin Antti, jolla on vahva tausta maalivahtina jääkiekon puolella.

			<p>Liivit teki lopulta pelin avausmaali ja haki vimmatusti lisämaaleja. Katso video alla.</p>


			<video class="img-responsive" poster="Markuksen_maali_poster.png" controls="true">
				<source src="Markuksen_maali.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Liivit oli 1-0 johdossa ja haki riskipelillä toista maalia</p>

			<p>Vähitellen peli käätyi kuitenkin Paitojen eduksi ja Markus iski loppulukemiksi 22 - 18.</p>

			<h2>Ensi viikolla uudet pelit</h2>

			<p>Pelaako Lasse ja/tai Niklas jälleen ensi viikolla? Löytyykö uudet miehen maalille, jos he eivät ilmesty paikalle? Huikea jännitysnäytelmä jatkuu taas ensi tiistaina!</p>
			

			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Pelaajia edelleen runsaasti - Katso ja kuuntele myös videot!" pvm="2018-11-04"  etusivu="kyllä">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Pelaajia edelleen runsaasti - Katso ja <span style="color: red">kuuntele</span> myös videot!</h1>
				<p style="color: grey">Päivitetty 5.11.2018 klo 15:30: Videoita pakattu pienemmäksi, jotta toimisi paremmin.</p>
				
				<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" height="500" src="kansikuva.png">
					<figcaption style="color: dimgrey"><em>Tiukka taisto jatkui tiistain myöhäisillassa</em></figcaption>
					<br>
				</figure>
				</p>

				<p>Pelaamisen hyvä vire jatkui jälleen tiistaina 30.10. neljäntoista pelaajan voimin. Antti oli hienosti rekrytoinut kolme tulokaspelaajaa, jonka lisäksi Marko oli nostettu muutaman viikon farmikomennuksen jälkeen jälleen kuntosählyliigaan. Lisäksi Niklas teki paluun tolppien väliin ensimmäistä kertaa toukokuun jälkeen! Koska Lasse torjui taas toisessa päässä, sai molemmat joukkueet pelata oikeaa maalivahtia vastaan.</p>

				<h2>Niklas palasi</h2>

				<p>Paluun kentille tehnyt Niklas kertoi pelaavansa silloin tällöin samana päivänä toista vuoroa, joten myöhäisillan pelit ovat jääneet häneltä sen takia väliin. Tulevaisuudessa hän kyllä lupasi tulla pelaamaan aina kun se on mahdollista. Myös Lassen aktiivinen osallistuminen innosti Niklasta käymään useammin. Kun molemmissa päissä on maalivahdit, saavat hekin aikaan oman kaksintaistelun.</p>
				
				<h2>Peli 1</h2>
	
				<p>Ensimmäinen peli pelattiin seuraavin kokoonpanoin:</p>
				<p><strong>Paidat:</strong> Antonis, Hessu, Kimmo, Kjell, Markus, Tommi ja Niklas (maalivahti)</p>
				<p><strong>Liivit:</strong> Antti, Marko, Martti, Otto2, Roni, Tomi ja Lasse (maalivahti)</p>

				<p>Ensimmäinen peli lähti käyntiin Paitojen vahvassa hallinnassa. Niklas aloitti kauden erittäin vahvasti, mikä varmasti hankaloitti Liivien peliä entisestään.</p>
				
			<video class="img-responsive" poster="avaus-poster.png" controls="true">
				<source src="epaonninen avaus.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Paidat hallitsivat pelin alkua</p>

			<p><em>- Oikeasti Lasse pelasi taas tosi hyvin jo ensimmäisessä pelissä. En tiedä mitä se selostaja oikein höpisi. Kun yksi ihminen pelaamisen lisäksi vielä tekee tilastoja ja kuvaa molempiin päihin, ei kiinnostavampaa kuvamateriaalia ollut saatavilla. Ja joitain oli laitettava! Lisäksi torjunnoista on yllättävän vähän selostusmateriaalia. Parhaimmat selostukset liittyvät maalintekoon. Joo, me tehdään tätä hyvin, hyvin pienellä budjetilla</em>, totesi Kimmo.</p>
		
			<p>Tapansa mukaan Markus ilmestyi paikalle selvästi myöhässä, vasta Markon lähdön jälkeen. Siitäkin huolimatta peli jatkui tuloksellisesti Paitojen selvässä hallinnassa, mutta muuten varsin tasaisena. Lopulta Paidat voittivat pelin selvin lukemin 20 - 11. Tommi teki jo kauden kolmannen voittomaalinsa ja on nyt tehnyt viidessä voittamassaan ottelussa kolme voittomaalia.</p>
			
			<h2>Peli 2</h2>

			<p>Toinen peli pelattiin lähes samoin kokoonpanoin:</p>
			<p><strong>Paidat:</strong> Antonis, Hessu, Kimmo, Kjell, Markus, Tommi ja Niklas (maalivahti)</p>
			<p><strong>Liivit:</strong> Antti, Martti, Otto2, Roni, Tomi ja Lasse (maalivahti)</p>

			<p>Toiseen peliin lähdettiin selvästi tasaisemmissa merkeissä. Pelin alkupuolella Paidat johti jo 3 - 0, mutta sitten Liivit sai pelistä kiinni ja alkoitti maalitehtailun.</p>
		

			<video class="img-responsive" poster="hieno-kuvio-poster.png" controls="true">
				<source src="hieno_maali.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Liivit kutoi kasaan hienon kuvion</p>

			<p><br><em>- Pelasimme ajoittain turhan pehmeästi puolustuspäässä. Vastustaja pääsi liian vapaasti maalin kulmalle.</em> Todettiin Paitojen joukkueessa.</p>

			<p>Liivit sai maaleista lisää intoa ja itseluottamusta. Etenkin Antti jatkoi vahvaa tekemistä hyökkäyksen kärjessä. Lisäksi Lasse paransi otteitaan pelin edetessä. Ehkä alkuvuoden polvivamma vaatii hieman lämmön keräämistä ennen kuin paikat ovat täydessä iskussa.</p>

			<p>Mutta ei Paidatkaan peliä luovuttanut. Etenkin Tommin vahva johtajuus Paitojen hyökkäyksessä piti joukkuetta pystyssä. Myös vahvaa tulokaskauttaan pelaava Hessu oli Paidoille korvaamaton vahvistus.</p>

			<p>Pelin edetessä kävi kuitenkin selväksi, että toinen peli olisi Liivien. Kuten alla olevasta videosta näkyy, Liivien suoritukset alkoivat muistuttamaan jo erään taalaliigassa urheilevan suomalaisnuorukaisen maalintekoa.</p>

			<video class="img-responsive" poster="lamari-poster.png" controls="true">
				<source src="Lamarimaali-b.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Huikea lämäri. (Miksei Markus puolusta vaan kävelee vain ohi?)</p>
				
			<p>Aivan pelin lopussa jo yliajalla pelattaessa taistelu kävi kuumana, kun Paidat yritti kiriä umpeen Liivien yhden maalin johtoa. Vanha taistelupari Markus ja Antti ottivat yhteen (katso video alla).</p>

			<video class="img-responsive" poster="taistelua-lopussa-poster.png" controls="true">
				<source src="taistelu.mp4" type="video/mp4">				
			</video>
			<p style="color: grey">Video: Taistellen loppuun asti</p>

			<p>Markus selvisi tilanteesta ilman pelikieltoa, mutta Liivit sai vaparin. Antti ampui maanuoliaisen Paitojen maalille ja Otto ohjasi pallon vastustamattomasti ohi maalivahdin. Peli päättyi siis Liivien voittoon 13 - 11.</p>

			<h2>Ensi viikolla Make tekee paluun?</h2>
			<p>Tapsa Cup voittaja ja valitsijamiesyhdistyksen puheenjohtaja Make kertoi alkusyksyllä pääsevänsä pelaamaan työkuvioiden takia vain kolmen viikon välein. Jos laskelmat pitävät paikkaansa, ensi tiistaina 4.11. Make tulee pelaamaan. Viime viikkoina pelaajia on ollut runsaasti, mutta miten käy, kun Make tulee paikalle?</p>

			<p>Make tilastohistoria on ollut onneton tällä kaudella, jolloin pelipäiviä on ollut 12. Yleensä ajatellaan, että kahdeksan pelaajaa on riittävä määrä. Tällä kaudella vähintään kahdeksan pelaajaa on ollut 7 kertaa, mutta näistä vain kerran Make on ollut paikalla. 7 tai vähemmän pelaajaa on ollut tällä kaudella viitenä tiistaina. Näistä kolmena tiistaina Make on ollut paikalla. Lisäksi kerran kävi niin, että pelaajia vaikutti olevan vain 6, joten Make lähti pois vaikka oli paikalle tullut. Kuinka ollakkaan Lasse ja Joni tulivat kuitenkin vielä myöhässä. Silloin olisi ollut se 8, jos Make olisi jäänyt.</p>

			<p>Muista siis tulla ensi tiistaina. Koska jos Make tulee ja siellä on alle kahdeksan, niin mieheltä menee usko koko touhuun! Ihan jo Maken takia kannattaa tulla.</p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Vetoomus auttoi - väkeä oli kuin pipoa!" pvm="2018-10-29">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Vetoomus auttoi - väkeä oli kuin pipoa!</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 29.10.2018</p>

				<p>Tiistaina 23.10. ei alkukauden pelaajakadosta ollut tietoakaan, kun paikalle ilmestyi 14 kovakuntoista karjua. Enemmän pelaajia on nähty edellisen kerran tammikuussa. Kiitos kaikille paikallaolijoille! Jos et viime kerralla päässyt mukaan, uusi tilaisuus avautuu tällä viikolla, kun kuntosählyn runkosarja jatkuu tiistaina normaaliin aikaan!<p>

				<h2>Maalivahtiosastolla edelleen tilaa</h2>
				<p>Tälläkin kertaa Lasse oli ainoa maalivahti, joten hän vaihtoi puolta jokaisen pelin jälkeen. Otto2 olisi muuten ollut valmis torjuntavastuuseen, mutta edellinen maalivahtivuoro rasitti polvia edelleen niin pahoin, että joukkueen lääkäriltä ei lupaa herunut. Siispä toinen joukkue passitti kentälle puuveskan. Tavanomaisesta poiketen pelit pelattiin vain kymmeneen.</p>

				<h2>Peli 1</h2>
				<p>Illan ensimmäinen peli pelattiin seuraavin kokoonpanoin:</p>
				<p>Paidat: Aatos, Antonis, Hannu, Lauri3, Otto, Otto2 ja Lasse (maalivahti)<br>
				Liivit: Antti, Henkka, Kimmo, Kjell, Markus, Tapsa, Ville (ja puuveska)</p>

				<p>Koska molemmilla joukkueilla oli vaihtopelaajia, oli vääntö hurjaa heti alusta asti. Peli oli tasaista ja maaleja tehtiin puolin ja toisin. Etenkin Paitoja edustaneiden Aatoksen ja Laurin yhteispeli oli jälleen tehokasta.</p>

				<p>Solariumista päästyään Markuskin liittyi pelaavaan kokoonpanoon Liivien joukkueeseen numerolla 11. Tervetulotoivotukset olivat vaihtelevat. Kimmo piti Markusta erinomaisena vahvistuksena alakynnessä olevalle Liivien joukkueelle, mutta Ville oli valmis sijoittamaan Markuksen saman tien Waivers-listalle. Loppupelin ajan Ville vielä kannusti Markusta huudoin:</p>

				<p>- <em>11 vaihtoon! 11 vaihtoon!!</em></p>

				<p>Peli eteni tasaisena. Koska Henkka ja kuntosählykomissaari Tapsa hoitivat onnistuneesti Liivien puolustuspään, pelasi Kimmo normaalista poiketen hyökkääjänä. Vaikka Kimmo tekikin kaksi viikkoa aikaisemmin 8 maalia, oli veteraanipelaajan ruuti tällä kertaa märkää eikä tulosta tullut.
				Liivien ollessa 9-8 johdossa, lähtivät puolustuksen runkopelaajat kilvan tavoittelemaan ratkaisumaalintekijän kirkkainta kruunua. Noh, niinhän siinä kävi, että Paidat tasoittivat pelin lukemiin 9-9. Pian sen jälkeen Paidat lähtivät nopeaan hyökkäykseen ja Liivien maalilla käytiin lyhyt kamppailu, jossa vastakkain olivat Kimmo ja Lauri. Yllättäen (no ei se nyt oikeesti mikään yllätys ollut) Laurin lyhyet piruetit ja napakka rannelaukaus puuveskan ja tolpan väliin ratkaisi pelin Paidoille.</p>

				<h2>Peli 2</h2>

				<p>Ensimmäisen pelin jälkeen siirtoruletti lähti kiivaana käyntiin. Ville sai tarpeekseen Liivien touhusta ja neuvotteli sopimuksen Paitojen kanssa. Huikean siirtosumman ansiosta Liiveille avautui mahdollisuus liikkuvaan maalivahtiin, jolloin Lasse siirtyi Liiveille. Toinen peli pelattiin siis seuraavin kokoonpanoin:</p>
				<p>Paidat: Aatos, Antonis, Hannu, Lauri3, Otto, Otto2, Ville (ja puuveska)<br>
				Liivit: Antti, Henkka, Kimmo, Kjell, Markus, Tapsa ja Lasse (maalivahti)</p>

				<p>Ensimmäisen pelin tappiosta sisuuntuneena Liivit lähti hakemaan revanssia täpärästä tappiosta. Lasse oli jälleen omalla tasollaan ja torjui laukaukset, jotka hyvin pelanneen puolustuksen läpi pääsi.</p>

				<p>Illan ja kenties kauden huikein maali nähtiin pelin loppuvaiheessa, kun Liivien Kjell Gretski sai seisoskella täysin vapaana vastustajan maalilla. Omasta päästä tullut korkea kaaripallo laskeutui juuri Gretskin eteen, jolloin hän läppäsi mailansa lavalla palloa kevyesti alapuolelta suoraan ilmasta, jolloin pallo jatkoi matkaansa ilmassa vastustamattomasti Paitojen maalivahtina toimineen puuveskan ohi. Selostaja sekosi maalista täysin. Tässä ote hänen kuvailustaan:</p>

				<p>- <em>Katsokaa tämän nuoren taiturin ooooiiii näittekö minkä maalin kaveri iskee!? Näittekö minkä maalin kaveri iskee?! Oottaa mailan lapaansa pallon ja Paitojen pelaajat katsovat kentällä että herranjestas mitä siellä tapahtui? Gretski ottaa pallon ottaa lätyn mailansa lavalle ja tekee kyllä tekee kuntosählyn historian yhden hienoimmista maaleista! Ei mitään muuta voi sanoa! Katsokaa 19-vuotias nuorukainen sinne lätty kiinni ja puuveska katsoo, että taivas varjele mitä sieltä tulee - sieltä tulee maaaaaaaaaali!"</em></p>

				<p>Oletettavasti Kjellin suoritus katkaisi lopullisesti vastustajan selkärangan, koska peli oli yhtä maalia sen jälkeen. Lopulta kuntosählykomissaari Tapsa ratkaisi pelin pitkän ja uljaan uransa ensimmäisellä voittomaalilla. Tässäkin taas näkee, että isoissa peleissä kokemus on valttia!</em></p>

				<h2>Peli 3</h2>

				<p>Toisen pelin jälkeen Liivit myi Lassen ja Markuksen suurella summalla, jotta saisivat hyökkäyspään vahvistukseksi huippuhyökkääjä Villen. Tunnetusti Ville pitää hallussaan pisintä voittoputkea, on toisena voittomaalitilastossa ja voitti tänä vuonna molemmat Tapsa Cup finaalit.</p>

				<p>Kokoonpanot:</p>
				<p>Paidat: Aatos, Antonis, Lauri3, Markus, Otto, Otto2 ja Lasse (maalivahti)<br>
				Liivit: Antti, Henkka, Kimmo, Kjell, Tapsa, Ville (ja puuveska)</p>

				<p>Huippuhankinnoista huolimatta illan kolmas peli eteni alusta loppuun Paitojen selvässä hallinnassa, ja Liivit sai lopulta vain kaksi maalia. Otto ratkaisi illan viimeisen pelin maalinedushässäkän jälkeen.</p>

				<h2>Ville voittoon viime hetkellä</h2>

				<p>Tähtihyökkääjä Villen kausi on lähtenyt käyntiin heikosti. Ajoittain hän kyllä edelleen väläyttelee maalintekotaitojaan hienoilla yksilösuorituksilla, joita edes Lasse ei pysty pysäyttämään. Myös nappisyötöt hyökkäysalueella edelleen ihastuttavat faneja ja joukkuetovereita. Taidot ovat siis tallella, mutta voittoprosentti on katastrofaalinen. Kauden seitsemästä pelistä Ville on voittanut vain yhden, joten voittoprosentti on nyt vain 14 %! Tänäänkin Villen kaikki kolme peliä päättyivät tappioon.</p>

				<p>Täysin ilman voittoa Ville ei kuitenkaan tiistaina jäänyt. Pelien jälkeen Markus ilmestyi toiseen pukuhuoneeseen etsien varustekaappinsa avainta. Ville oli kätkenyt Markuksen avaimen toiseen kaappiin ja jättänyt tämän avaimen Markukselle. Tai näin hän ainakin kuvitteli. Todellisuudessa kaapista löytyikin seuraavan kaapin avain ja seuraavasta kaapista taas uuden kaapin avain. Viettäessään keskiyötä kaappeja availlen, Markus tajusi Villen ottaneen sen illan viimeisen voiton. Kysyimme Villeltä kommenttia Markuksen tuskaiseen aarteenetsintään.</p>

				<p>- <em>Kyllähän se piristää, ei voi kieltää. Viimeinen voitto muistetaan.</em> Totesi mestarihyökkääjä.</p>

				<p>Selvästikään Villen ja Markuksen välinen kisailu ei ratkennut viime viikolla vaan edessä on tiukkojen taistojen syksy, joka jatkuu ensi kerralla.</p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Kuntosähly kriisissä, vain Sinä voit pelastaa sen" pvm="2018-10-19">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Kuntosähly kriisissä, vain Sinä voit pelastaa sen</h1>
				<p style="color: grey">Päivitetty 23.10.2018 klo 16:27</p>
								
				<p>
				<figure>
					<img class="img-responsive" src="missa_pelaajat-3.png">
					<figcaption style="color: dimgrey"><em>Kuva: "Eikös täällä ennen ollut puolustajiakin?" pohdiskeli Lasse vastustajan hyökkäyksen vyöryessä päälle</em></figcaption>
					<br>
				</figure>
				</p>

				<p>Kuntosählyn talvikausi 2018-19 on lähtenyt yskähdellen käyntiin pelaajamäärän pysytellessä lähes joka viikko alle kymmenessä. Vaikka elo-syyskuussa kolmena tiistaina ei pelattu, on sen jälkeen pelattu joka viikko. Lisäksi Lasse on ollut valmiina pelaamaan maalilla aina kun pelaajia on ollut tarpeeksi.
				Pohja hyville peleille on siis olemassa, mutta mistä kiikastaa?</p>
				<p><strong>Missä on loput pelaajat?</strong> Eikö pelaaminen enää kiinnosta? Vai ovatko kaikki jo niin vanhoja, että ihan jo ilta on pakko päästä ajoissa nukkumaan? Puoli yhdeksän uutiset, urheiluruutu ja sitten nukkumaan. Sitäkö se on meidän elämä nykyään?</p>

				<h2>Pelaajamäärät laskussa – vai sittenkin nousussa?</h2>

				<p>Pelaajamäärät saavuttivat huippunsa vuonna 2017, jolloin tilastoitiin lähes joka viikko yli 15 osallistujaa. Pelit olivat vauhdikkaita ja tasokkaita. Maalivahteja oli jatkuvasti molemmilla puolilla. Vuoden lopulla pelaajamäärät lähtivät kuitenkin laskuun. Lopullinen romahdus tapahtui vuoden 2018 alussa, kun Lasse loukkaantui ja jätti kentät pitkäksi aikaa. Niklas jaksoi käydä pelaamassa vielä muutaman viikon, mutta sen jälkeen maalivahteja ei juuri nähty. Pelaajamäärät laskivat kesään 2018 asti, jolloin tilannetta edelleen pahensi hillitön helle.</p>

				<p>Vielä elokuussa ja syyskuun alussa tilanne näytti katastrofaaliselta, kun kauden viidestä ensimmäisestä kerrasta kolme jouduttiin perumaan liian vähäisen osallistujamäärän takia. Harppaus parempaan tapahtui 28.8., kun Lasse palasi pelikentille loukkaantumisensa jälkeen. Sana yhden maalivahdin paluusta kiiri ja pelaajamäärät ovatkin olleet hienoisessa kasvussa siitä lähtien. Viime viikkoina pelaajamäärä on ollut riittävä pelaamiseen, mutta jo muutaman lisäpelaajan saaminen olisi muuttanut pelaajamäärän riittävästä hyväksi. Sota ei yhtä miestä kaipaa, mutta kuntosähly kaipaa jokaista.</p>

				<h2>Lasse palasi – kuka uskaltaa haastaa?</h2>

				<p>Lasse palasi siis pelikentille oltuaan 30 viikkoa sivussa. Niin pitkän loukkaantumisen jälkeen moni pelkäsi suoritustason laskevan, mutta toisin on käynyt: otteet ovat varmat ja huipputason silmä-käsi koordinaatio vakuuttaa edelleen. <strong>Mikä tärkeintä</strong>, paluunsa jälkeen Lasse on ilmestynyt paikalle jokaisena pelipäivänä.</p>

				<p>Tuloksellisesti Lasse on aloittanut kauden jälleen kerran vahvasti voittoprosentin ollessa tällä hetkellä 73 %. Sen lisäksi hän on tehnyt selvää jälkeä monista huipputason pelimiehistä. Kolmesta Villeä vastaan pelaamastaan pelistä Lasse on voittanut 2 ja hävinnyt yhden pelin. Markuksen hän on voittanut 3 kertaa ja hävinnyt vain kerran. Ipa on puolestaan hävinnyt tällä kaudella jokaisen pelaamansa pelin Lassea vastaan, mutta voittanut kaikki Lassen kanssa samassa joukkueessa pelaamansa pelit. Vanhasta kaartista Antti sentään on pitänyt tasonsa: 6 peliä, 5 voittoa ja voittoputki 5.</p>

				<p>Huhujen mukaan <strong>Ville</strong> on vetäytynyt maaseudun rauhaan Keravalle suremaan heikosti alkanutta kauttaan. Sieltä on löytynyt sopiva lohduttaja. <strong>Markuksellakin</strong> on näköjään jotain kiireitä, kun pelaaminen ei enää maistu. Mistä siellä WhatsApp-ryhmässä nykyään keskustellaan? Menneiden kausien ansioistako? Ei ne merkkaa enää mitään!</p>

				<p>Lasse tekee siis vakuuttavaa tulosta toisessa maalissa, mutta mistäs saisimme hänelle haastajan?  Perinteinen taistelupari maalivahtiosastolla on ollut Lasse vs. Niklas, mutta Niklas on kadonnut eikä kukaan häntä löydä. Kimmo2 hänet tuntee, mutta on myöskin kadonnut. Kun pelaajia on riittävästi, lopulta joku toinen kyllä uskaltaa tarttua haasteeseen. Tällä kaudella olemme jo nähneet yhden haastajan Lasselle: Otto2 pelasi maalivahtina Lassea vastaan 2.10. ja voitti. Oletko sinä seuraava, joka kaataa Lassen?</p>

				<h2>Viimeinen mahdollisuus on nyt!</h2>

				<p>Varmasti ajattelet nyt:</p>

				<p><em>- Emmä vielä ens viikolla sinne mee. Meen sitte ku muut alkaa siellä käymään.</em></p>

				<p>Odotteluun ei ole enää aikaa. Jos pelaajamäärä ei ala lähiaikoina kasvamaan, lähtee se laskuun. Siellä on muutama pelaaja, joka käy melkein aina ja sitten seitsemän, jotka käy melkein joka toinen kerta. Jos pelaajia ei ole, tämä porukka alkaa käymään yhä harvemmin. Silloin on koko homma vaarassa hiipua kokoon. Jos vielä viivytät paluun tekemistä, ei siellä välttämättä ole joukkuetta, johon palata.</p>

				<p>Nyt on viimeinen hetki toimia!</p>
				<p>Otatko haasteen vastaan?</p>
				<p>Kaikki on sinusta kiinni!</p>

				<p><br>So ... yeah. <strong>Tiistaina pelamaan!</strong></p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	<uutinen otsikko="Dopingskandaali finaalissa! Tapsa Cup sankaria syytetään kielletyn aineen käytöstä" pvm="2018-08-11">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Dopingskandaali finaalissa! Tapsa Cup sankaria syytetään kielletyn aineen käytöstä</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 11.8.2018</p>
			<p>Vieraskynäilijä taas elementissään. Tässä hänen näkemyksensä finaalista.</p>

			<p>Miksi pallo pomppi Paidoille? Mikä Tapsa Cup finaalin päätösottelussa oli parasta? Mistä Villen huippuvire johtuu? Urheilun asiantuntija listasi kolme tärkeää asiaa Liivien ja Paitojen välisestä MM-finaaliottelusta.</p>

			<h2>Ville</h2>

			<p>Eihän miestä voi muuta kuin kehua, hänen liikettään, peliälyään ja kypsyyttään. Alkuerissä Ville takakarvasi pallonmenetysten jälkeen vastustajat kiinni. Hänellä on liikkeen ja työnteon lisäksi myös erityisominaisuuksia, kuten loistava pallonkäsittely ja ratkaisutaito. Hän suhtautuu peliin todella keskittyneesti ja välillä onnenkantamoisiakin tapahtuu kovan työn ansiosta.</p>

			<p>Tapsa Cupin kultamitalistia ja tiistain pelien nuorta tähteä Villeä syytetään nyt kuitenkin dopingin käytöstä Salibandyn alaliiton toimesta. Urheilun komitea julkaisi myöhään tiistai yönä pitkän raportin, jossa pureudutaan dopingongelmaan Ruoholahden peltiareenalla.</p>

			<p>Villeä syytetään reseptilääke Ibuprofein 600 mg käytöstä sekä myös Tapsa Cup finaalien jälkeisestä toisesta näytteestä löytyneestä, kielletystä Syntholista. Lääke on yleinen dopingaine salibandyssä, sillä se auttaa pelaajia keventämään kipukynnystä menettämättä voimaa ja saa lihakset pullistumaan.</p>

			<p>
			<br>
			<img height="500" src="bura.jpeg">
			<figcaption>Kuva: Villen eväät ennen finaalia</figcaption>
			<br>
			</p>	

			<p>Lajiliiton viralliset päätökset tulevat myöhemmin ja tällä hetkellä Tapsa Cup finaalia ei vielä päästä varmistamaan tilastohistoriaan. Pahimmassa tapauksessa koko finaali joudutaan järjestämään uudestaan, mutta kohutapaus on jo aiheuttanut farssin omaisia käänteitä.</p>

			<h2>Antti</h2>

			<p>Antti hyökkäsi todella tehokkaasti. Liivit aloitti kuitenkin pelin erittäin hyvin, painoi pelin Paitojen päätyyn ja sai tilanteita. Liivit teki heti ensimmäisestä paikastaan maalin. Kulmapelaaminen oli Antilta erittäin hyvää ja myrkkyä Liivien kapteeni Markukselle: palloa pelattiin maalille ja sinne mentiin mallikkaasti Villen ja Jonin toimesta.<p>

			<p>Kun työtä tehdään ja ollaan pelin kanssa tarpeeksi nöyriä, niin maaleja tulee (myös onnekkaasti). Ei tarvitse aina tehdä kaikkein hienoimpia asioita. Joskus voi heittää palloa maalille ja mennä perään.<p>

			<p>- Kun joukkue oli nöyrä, työteliäs ja pelin ytimessä, verkkoihin myös osuttiin, vastasi Paitojen kapteeni Antti voitonjuhlista Ruoholahden McDonalds-ravintolasta, jonne joukkue oli kerääntynyt juhlistamaan voitettua ottelua ennen kohuttua doping-uutisointia.<p>

			<p>
			<br>
			<img class="img-responsive" src="voitonjuhlat.jpeg">
			<figcaption>Kuva: Antti ja the supper of champions</figcaption>			
			</p>	

			<h2>Kari2</h2>

			<p>Kari2 pystyi puolustamaan keskustaa ja vastustajan laidoille. Liivit ei ollut valmis maksamaan sitä hintaa, jonka Paidat maksoi Kari2:n johdolla.</p>

			<p>Kari2 teki useamman maalin paluupallosta ja riistojen jälkeen. Liivit ajautui kulmiin eikä laukonut paljon.</p>


			<h2>Finaalin ratkaisu</h2>

			<p>Pelissä oli paljon tilanteita, joista Liivit olisi pystynyt nopeammalla pelillä luomaan paikkoja. Myös Paitojen maalivahtipelaaminen oli todella hyvää, johon ottelu myös osaltaan ratkesi.</p>

			<p>Tapsa Cup kesäkauden champions (Kari2, Antti, Ville, Joni) häviäjät (Antonis, Markus, Tommi, tuntematon10, tuntematon 11). Toim. huom., mestaruutta ei pystytä varmistamaan ennen kuin dopingskandaali on selvitetty ja Villeä kuultu asian tiimoilta.<br><p>

			<h3>Video: Liivien kapteeni Markus luovutti tutun pokaalin Paitojen kapteenina pelanneelle Antille:</h3>
			<video class="img-responsive" poster="pokaalin_luovutus_poster.png" controls>
				<source src="pokaalin_luovutus.mp4" type="video/mp4">
				<p>Liivien kapteeni Markus luovutti tutun pokaalin Paitojen kapteenina pelanneelle Antille<br></p>
			</video>

			<h3><br>Video: Uudet mestarit Antti, Ville, Joni ja Kari2:</h3>
			<video class="img-responsive" poster="pokaalin_nosto_poster.png" controls>
				<source src="pokaalin_nosto.mp4" type="video/mp4">
				<p><br>Hallitsevat mestarit Antti, Ville, Joni ja Kari2</p>
			</video>
			<p><br></p>

			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Yhteenveto talvikaudesta 2017-18" pvm="2018-01-01">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Yhteenveto talvikaudesta 2017-18</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 17.6.2018</p>

				<p>Kesäkuun viidentenä pelattu Tapsa Cup finaali päätti talvikauden 2017-18. Tilastojen näkökulmasta kauteen mahtui jälleen monta hienoa saavutusta. Tässä joitakin niistä.</p>

				<h3>Kausi yleisesti</h3>
				<p>Pelipäivä tiistai oli kauden aikana 43 kertaa, joista ainoastaan yksi kerta jäi tilastoimatta. Tästä suuri kiitos apulaistilastoijina kauden aikana toimineille Kjellille ja Markukselle. 43:sta kerrasta ainoastaan kolmena ei pelattu: itsenäisyyspäivän aattona, jouluna ja vappuna. Tilastoituja pelipäiviä, jolloin pelattiin, oli kaudella yhteensä siis 39.</p> 

				<p>Pelaajia oli kauden aikana 35, joista yksi oli nainen ja 34 miehiä.</p>

				<h3>Antonis – kauden ahkerin</h3>
				<p>Useimmin pelaamassa kävi ilmaveivi Antonis, joka oli poissa ainoastaan kerran! Siinäpä hieno saavutus, joka osoittaa sitoutumista peliin. Myös Martti oli erittäin usein paikalla. Hän missasi ainoastaan kolme pelipäivää, jolloin pelattiin.</p>

				<h3>Martti - kauden voitokkain</h3>
				<p>Selvästi eniten voittoja kaudella otti Martti, joka voitti 37 peliä kunnioitettavalla voittoprosentilla 55 %. Voitokkain hetki kauden aikana Martille osui pudotuspeleihin, jolloin hän otti 10 voittoa ja vain yhden tappion.</p>

				<h3>Antti – kauden ratkaisija</h3>
				<p>Kaikkien aikojen voittomaalitilastoa johtaa edelleen Henkka, mutta tällä kaudella tilaston voitti Antti, joka teki 10 voittomaalia. Antti teki voittomaalin 43 %:ssa niistä otteluista, joissa oli voittajajoukkueessa eli lähes joka toisessa voittamassaan ottelussa.</p>

				<p>Tilastovoitto on hieman yllättävä, koska Antti yrittää kannustaa myös joukkuetovereitaan tekemään maaleja. Hänen kuultiin kauden aikana jopa sanovan</p>
				<p>- Tehkää nyt se maali ettei mun niitä kaikkia tarvii tehä.</p>

				<h3>Niko – kauden tehokkain</h3>
				<p>Kauden tehokkain ja omalla tavalla voitokkain oli Niko. Hän pelasi vain yhden pelin (eli finaalin) voitti sen, voitti Tapsa Cup mestaruuden ja teki vielä ratkaisumaalin. Voittoprosentti ja ratkaisumaaliprosentti olivat molemmat 100 %. Bum! Siinä ei kauan nokka tuhise, kun panostaa kaiken siihen tärkeimpään iltaan.</p>
	
				<h3>Miehet – voitti?!</h3>
				<p>Päättynyt kausi oli siitä historiallinen, että pelaajissa oli sekä miehiä että naisia. Kautta voidaan siis tarkastella myös sukupuolten näkökulmasta. Hieman yllättäen, näin nykyaikana, sukupuolten välisen taiston voitti miehet!</p>

				<p>Miehet voittivat kauden aikana 454 peliä ja naiset nolla peliä. Miehet tekivät 70 voittomaalia ja naiset nolla. Kauden päättäneen Tapsa Cup finaalin voittajista kaikki olivat myös miehiä.</p>

				<h3>Make – sisukkain ja rehellisin</h3>
				<p>Kaikkien arvostama kuntosählyveteraani ja valitsijamiesyhdistyksen puheenjohtaja Make pelasi hienon kauden, joka tilastojen puolesta ei mennyt ihan nappiin. Maken tekee normaalisti joukkueet, silloin kun on pelaamassa. Siksi moni on ajoittain epäillyt järjestelyn rehellisyyttä. Tunnistaako Make ne mailat? Meneekö Make aina parempaa joukkueeseen? Tämä kausi osoitti, että Make ansaitsee pelitaitojensa lisäksi kaiken arvostuksemme myös rehellisyydestään.</p>

				<p>Make teki alkuvuodesta tilastohistoriaa häviämällä ensimmäisenä 10 peliä putkeen. Moni hävisi tämänkin kauden aikana 9 peliä, mutta Make pisti paremmaksi.</p>

				<p>Tappioputki vaikutti myös voittoprosenttiin. Kun pelejä pelataan riittävän monta, voittoprosentti vaihtelee normaalisti välillä 40 - 60 %. Makella se oli kauden lopussa 34 %. Hieman yllättäen vielä matalampi voittoprosentti oli serkkupoika Tommilla ja Lauri3:lla (se Aatoksen ja Toivon serkku), jotka tosin pelasivat tällä kaudella erittäin vähän.</p>

				<p>Kokemuksen ja taitojen ansiosta Make valittiin kapteeniksi finaaliotteluun, jolloin Make sai valita joukkueensa pelaajat ihan avoimesti. Noh, finaali päättyi sekin tappioon. Tosin, kun vastapuoli nipotti jatkuvasti pikkuvirheistä niin eihän siinä ollut mitään jakoja.</p>

				<p>Kaikista vastoinkäymisistä huolimatta Make pelasi sinnikkäästi aina sääntöjä ja joukkuetovereitaan kunnioittavasti kauden loppuun asti. Sitä se on se suomalainen sisu!</p>

				<h3>Lasse – kaikki onnistui kunnes …</h3>
				<p>Lasse pelasi kaikilla mittareilla loistavaa kautta, kunnes loukkaantui tammikuun lopulla. Siihen mennessä Lasse oli ollut poissa ainoastaan yhtenä pelipäivänä, kuten Antonis. Lassen voittoprosentti oli huikea 74 %, vaikka hän oli pelannut jo 38 peliä. Sitä korkeampaa voittoprosenttia ei ollut kellään yli 4 peliä pelanneella.</p>

				<p>Tuohon aikaan myös parien voittotilastoissa Lasse oli vahvasti kärkisijoilla Ipan, Kimmon sekä Martin kanssa. Lasse ja Ipa olivat voittaneet 85 % niistä otteluista, joissa olivat olleet samalla puolella. Lisäksi tammikuun loppuun mennessä Lasse ja Make olivat pelanneet toisiaan vastaan 11 peliä, joista Lassen joukkue oli voittanut kaikki.</p>

				<p>Lasse teki myös kautta aikain toiseksi pisimmän voittoputken, joka kesti 11 peliä. Tappioputkikaan ei Lassella ollut kovin pitkä. Pisin oli vain yhden pelin pituinen! Eli Lasse ei hävinnyt koskaan kauden aikana kahta peliä peräkkäin!</p>
		
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	<uutinen otsikko="Tapsa Cup champions" pvm="2018-06-05">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Tapsa Cup champions</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 10.6.2018</p>

			<p>Vieraskynäilijä taas elementissään. Tässä hänen näkemyksensä finaalista.</p>

			<p>Liivit pääsi ensimmäisenä joukkueena juhlimaan Tapsa Cupia, kun se otti 10 kauden odotuksen jälkeen mestaruutensa. Ottelun ratkaisijaksi nousi ensimmäisen finaali pokaalin voittanut Niko.</p>

			<p>Finaaliottelu oli äärimmäisen tunteikas. Ensimmäinen 10 min oli maaliton, mutta maaleja ja muitakaan tapahtumia ottelusta ei jäänyt puuttumaan.</p>

			<p>Alkurymistyksen jälkeen Liivit hiljensi täyden hallin Villen iskiessä pallon verkkoon nopeasta vastahyökkäyksestä. Maali näytti kääntäneen ottelun jo hetkellisesti liiveille, mutta Antti kannatteli Paitoja sen heikommilla hetkillä ja kirurgi Martti sekä maalintekijä Otto häärivät Paidat takaisin peliin.</p>

			<p>Tuomarityöskentely oli tarkkaa koko finaalipelin ajan ja puhutti pelin jälkeen. Monia erikoistilanteita nähtiin illan aikana, mutta molemmat joukkueet hermoilivat ratkaisunhetkillä ja maalivahdit olivat kuin puuta varmojenkin paikkojen edessä.</p>

			<p>Tälläkään kertaa Paitojen johtoasema ei kestänyt kauaa, sillä Liivit onnistui maalinteossa jälleen Serkkupoika Tommin ja ilmaveivi Antoniksen hyvän taistelun päätteeksi.</p>

			<p>Paitojen seuraava tasoitusyritys pomppasi ensimmäisen tapaan Kjell Gretzkyn hypyn kautta verkkoon. Liivit haastoi maalin maalivahdin häirintää epäillen ja tuomarien nopean videotarkastuksen jälkeen maali hylättiin.</p>

			<p>Lähes tasatilanteessa mentiin toiseen erään kunnes Paitojen kirivaihde toi kukkupalloilla tulosta.</p>

			<p>Varakapteeni Villen aikalisän jälkeen liivit alkoi kapteeni Markuksen johdolla antamaan painetta Antille ja hermokontrollin pettäessä Paidat sortui puolustusalueella jo runkosarjassa tutuksi tulleisiin virheisiin ja menetti varmalta tuntuneen johdon.</p>

			<p>Loppuaika peli kellossa kului hitaasti Paitojen yrittäessä epätoivoisesti tasoitusta mutta lopulta Liivit puolusti maalia urheasti ja ansaitsi mestaruutensa.</p>
			<p>
			<br>
			<img class="img-responsive" src="pokaali-2018-06.png">
			<br>
			</p>

			<p>
			<br>
			<img class="img-responsive" src="hylly-2018-06.jpg">
			<br>
			</p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Tapsa Cup finaali 5.6.18: Liivit voittoon trillerissä" pvm="2018-06-05">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				
				<h1>Tapsa Cup finaali: Liivit voittoon trillerissä</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 10.6.2018</p>

				<p>Talvikauden 2017-18 Tapsa Cup finaali ratkesi pienimmällä mahdollisella maalierolla, kun Liivit kukisti Paidat luvuin 28 – 27 trilleriksi muodostuneessa pelissä! Mestaruuspokaalia pääsivät vihdoin nostamaan myös Ville ja Joni: Ville kahden ja Joni neljän hävityn finaaliin jälkeen.
				Finaali oli uusinta viimevuotisesta, kun pokaalista taistelivat pudotuspelit murskalukemin 9 – 2 voittanut Paidat ja vasta villillä kortilla finaaliin selvinnyt Liivit. Runkosarja oli päättynyt tasapeliin, joten finaalista povattiin kaikkien aikojen tasaisinta. Mitään ei jätetty sattuman varaan. Kuvaavaa oli, että Markus oli ensimmäisenä paikalla!</p>

				<h2>Joukkueet kasaan</h2>

				<p>Koska nyt oli tosi kyseessä, joukkueiden muodostusta ei jätetty arvan ratkaistavaksi vaan joukkueiden kapteenit valitsivat pelaajat. Aasian kiertueelta kesken pudotuspelien palannut Markus toimi itseoikeutetusti Liivien kapteenina. Paidat puolestaan hankki kapteenikseen roolituksen asiantuntijan Maken, jolla on jo vuosien kokemus joukkueiden muodostuksesta.</p>

				<p>Paitojen ykkösveskana paikkansa vakiinnuttaneen Lassen loukkaannuttua, myös Liivien ykköstorjuja Niklaksen peliminuutit vähenivät loppukauden aikana. Tämän jälkeen molemmat joukkueet peluuttivat kokemattomia maalivahteja ja puuveskoja. Vaikka Niklas pelasi erinomaisesti pudotuspeleissä, finaalissa molemmat joukkueet luottivat puuveskoihin.</p>

				<p>Kun kapteenit alkoivat valita pelaajiaan, valittavana oli siis vain kenttäpelaajia. Liivien kapteeni Markus sai ensimmäisen varausoikeuden, jonka hän käytti Tommin varaamiseen. Valinta ei ollut yllätys, koska Tommi on taidoiltaan ja peli-ilmeeltään kuntosählyliigan terävintä kärkeä. Tosin sekin varmasti vaikutti, että hän on Markuksen serkku.</p>

				<p>Seuraavaksi valintavuorossa oli Paitojen kapteeni Make, joka valitsi Martin. Kiistämättömien pelitaitojen lisäksi Martti kunnostautui myös tilastoissa loppukaudesta. Hän oli musertavan ylivoimainen pudotuspeleissä, voitti eniten pelejä tällä kaudella ja siirtyi paritilastoissa tukevaan johtoon Oton parina.</p>

				<p>Seuraavaksi valitsi taas Markus. Valinnaksi uumoiltiin Anttia, Nikoa tai Villeä. Markus valitsi Villen. Markus alkoi pelata puolustajana jo kauden alussa eikä siltä paikalta mielellään siirry. Myös Antilla on ollut viime aikoina taipumus jäädä puolustajaksi ja jättää hyökkäilyt nuorempien hoidettavaksi. Siksi vahvasti hyökkääjäksi profiloitunut Ville oli Markukselta järkevä valinta.</p>

				<p>Tämän jälkeen Make valitsi kolminkertaisen Tapsa Cup voittajan ja voittomaalitilastoissa kolmantena olevan Antin. Makella oli vahva luotto siihen, että oikealla motivoinnilla ja oikeassa seurassa Antti voitaisiin vielä kerran valjastaa hyökkäyspään johtotähdeksi. Tekihän Antti tällä kaudella enemmän voittomaaleja kuin kukaan muu.</p>

				<p>Seuraavaksi Markus valitsi Nikon. Suurelle yleisölle hieman tuntemattomaksi jäänyt Niko on vakuuttanut asiantuntijat varmoilla otteillaan sekä hyökkäys- että puolustuspäässä. Kykyjen lisäksi hänellä on myös joukkuehenkeä pelata missä roolissa tahansa ja ennen kaikkea tahtoa voittaa otteluita.</p>

				<p>Yksi kerrallaan kaikki muutkin pelaajat löysivät joukkueensa ja finaali pelattiin seuraavin kokoonpanoin:<br>
				<strong>Paidat:</strong> Antti, Kjell, Make, Martti, Otto ja Timo<br>
				<strong>Liivit:</strong> Antonis, Joni, Kimmo, Markus, Niko, Tommi ja Ville</p>

				<h2>Finaali käyntiin</h2>

				<p>Kun joukkueet olivat kasassa, sovittiin ettei lämmittelyottelua pelattaisi vaan finaali alkaisi heti ja päättyisi kello 24:00. Sovittiin myös, että puuveskan vatsareijästä saisi vain yhden maalin, vaikka normipeleissä siitä saa kaksi.<p>

				<p>Finaalin tärkeys oli nähtävissä heti pelin alussa. Tasapuolisuuden vuoksi peli aloitettiin jääkiekkotyylisellä keskipisteen aloituksella. Aloituksen jälkeen kentälle laskeutui aavemainen hiljaisuus, koska kaikki olivat sataprosenttisen keskittyneitä peliin. Tavanomainen pelleily ja psyykkaus loistivat poissaolollaan.</p>

				<p>Vaikka Liivejä pidettiin hienoisena ennakkosuosikkina, oli finaali heti alussa tasaista vääntöä. Pallo liikkui vauhdikkaasti päästä toiseen ja molemmilla joukkueilla oli paljon laadukkaita paikkoja. Maalinteossa onnistui ensimmäisenä Paidat, kun Antin onnistui ohittaa Liivien maalivahti. Paitojen ilo jäi lyhytaikaiseksi, kun Niko laukoi heti seuraavassa hyökkäyksessä Liivit tasoihin.</p>

				<h2>Paitojen taktiikka kummastutti ja vakuutti</h2>

				<p>Liivien puolella huomattiin jo ennen pelin puoltaväliä, että Paitojen Antti ja Martti pelasivat hurjia minuutteja puolustuspäässä. Roolitusta hieman ihmeteltiin, koska näillä kahdella on kuitenkin taitoa tehdä maalejakin. Normaalisti etupäässä puolustuspäässä häärivä kapteeni Make oli vahvan puolustuksen takia siirtynyt hyökkääjäksi. Tosin hyvinhän tuokin asetelma näytti toimiva, koska peli eteni tasaisena.</p>

				<p>Paidat reagoi nopeammin muuttuneeseen toimintaympäristöön, jonka aiheutti puuveskojen jäätävä torjuntatyyli. Liivien maalin edustalla päivysti jatkuvasti Paitojen hyökkääjä, jolle toimitettiin palloa hanakasti myös pitkinä kaaripalloina. Hyökkääjä viimeistelikin maaleja suurella prosentilla. Vaikka tyyli ei ollut kaunis, oli se tehokas. Lopulta liivit reagoi tilanteeseen laskemalla alinta puolustajaa aivan maalin eteen, mikä hidasti selvästi Paitojen maalintekoa.</p>

				<p>Heti kun Liivien maalitili kasvoi toiselle kymmenluvulle tilanteeseen 10 – 9, innostui Liivien kapteeni Markus psyykkaamaan vastapuolen kapteenia Makea huutelemalla</p>
				<p>- Siirryttiin jo toiselle kymmenluvulle! Mitä sanoo kapteeni Make?</p>

				<p>Vuosikausien pelikokemuksella Make kuittasi huutelun rauhallisesti toteamalla</p>
				<p>- Ei mitään hätää.</p>

				<p>Heti sen sanottuaan Make sai pallon ja tapojensa vastaisesti laukoi sen suoraan Liivien maaliin. Takaiskusta masentuneena Markus totesi</p>
				<p>- Voi vittu! Ei ollukaan mitään hätää.</p>


				<h2>Liivien aikalisä</h2>

				<p>Vaikka pelin loppupuoli eteni tasaisissa tunnelmissa, oli Paidat jatkuvasti pienen askeleen edellä. Ei Liivien voitto mahdottomalta vaikuttanut, mutta Paidat johtivat kuitenkin jatkuvasti. Kellon ollessa 23:43, johti Paidat kolmella maalilla. Ensimmäistä kertaa Tapsa Cup finaalin historiassa Liivien kapteeni otti aikalisän! Herrasmiehenä Paitojen Kjell Gretski totesi</p>

				<p>- Voitte pitää 17 minuutin aikalisän.</p>

				<p>Tällä hän viittasi siihen, että peliaikaa oli jäljellä enää sen verran. Se on tiedetty, että Kjell on pelimiehiä, mutta hänhän on selvästi myös huumorimiehiä!</p>

				<p>Muuten Paitojen joukkue reagoi aikalisään hyvin yhtenäisesti. Kaikki jähmettyivät paikalleen ja jokaisen elekielestä huokui:</p>

				<p>- No, mitä tää nyt on? Eiks me voitas vaan pelata?</p>

				<p>Samaan aikaan Liivien vaihtopenkillä kuhisi. Kapteeni Markus roliitti miehiään:</p>

				<p>- Minä ja Kimmo puolustuksessa. Tommi pelaa keskikenttää. Niko, Ville ja Joni hyökkäämään. Antonis päivystämään vastustajan maalille.</p>

				<p>Kapteeni Markuksen luutnantiksi noussut Ville johti hyökkäyksen kärkeä ja jakoi tuoretta tiedustelutietoa</p>

				</p>- Siellä on Antti ja Martti puolustamassa. Ei syöksytä turhaan maalille asti, koska ne kuitenkin pysäyttää meidän syötöt. Tehdään ratkaisu ennen sitä.</p>

				<p>Ei ollut sattumaa, että Ville on vänrikki Koskelan kaima. Tarvittiin vain kasapanos ja mies viemään se asemiin.</p>

				<h2>Finaalin ratkaisu</h2>

				<p>Aikalisän päätyttyä, Liivit lähti kirimään kolmen maalin takamatkaansa. Joni ja Kimmo jäivät vaihtopenkille. Hetken kuluttua Joni tokaisi</p>
				<p>- Jokos ne on tehny sen kolme maalia?</p>

				<p>Näin tosiaan oli tapahtunut! Liivit oli tullut tasoihin ja mennyt johtoon lukemin 26 – 25. Seurasi hurjaa kamppailua. Peli oli molempien joukkueiden voitettavissa. Lopulta Niko laukoi lämärillä Liivit johtoon. Koska peliaikaa oli vain pari minuuttia jäljellä, yritti Paidat vimmatusti tasoittaa peliä. Liivien puolustus kuitenkin piti ja Liivit otti historiallisen neljännen peräkkäisen Tapsa Cup finaalin voiton lukemin 28 – 27.</p>

				<h2>Finaali numeroina</h2>

				<p>Ville pääsi juhlimaan ensimmäistä finaalivoittoaan hävittyään kaksi finaalia. Myös Joni otti ensimmäisen voittonsa neljän hävityn finaalin jälkeen. Antonis ja Tommi ovat voittaneet kaikki kolme pelaamaansa finaalia. Kimmo siirtyi finaalivoittojen lukumäärässä kärkipaikalle otettuaan ensimmäisenä neljännen finaalivoiton. Finaalit ovat historiallisesti olleet hyvin tasaisia. Tämä oli jo kolmas kerta, kun Tapsa Cup finaali päättyi yhden maalin erolla.</p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Tapsa Cup finaali 5.6." pvm="2018-06-04">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Tapsa Cup finaali 5.6.</h1>
			<p style="color: grey">Julkaistu 4.6.2018</p>

			<p>5.6.1933 Yhdysvallat luopui kultakannasta. Tasan 85 vuotta myöhemmin Paidat on päättänyt, että Liivien on aika luopua kultakannasta voitettuaan kolme Tapsa Cup mestaruutta putkeen! Tiistaina iskevät yhteen kaikkien aikojen kovatasoisimmaksi povatussa finaalissa kuntosählyn legendaariset suurseurat Paidat ja Liivit!<p>

			<h2>Joko on Villen vuoro?</h2>
			<p>Kaksi edellistä kautta tekivät Villestä yhden kirkkaimmista kuntosählyliiga tähdistä. Ville oli tilastojen kärkikastia voittojen määrissä, voittoprosenteissa ja ratkaisumaaleissa. Parien voittotilastossakin Ville on Lassen kanssa edelleen kuudentena huikealla 78 %:n voittoprosentilla. Kaikkein suurin uroteko Villeltä oli kuitenkin kevään 2017 legendaarinen 17 voiton putki!</p>

			<p>Kaikesta tästä menestyksestä huolimatta Villen molemmat kaudet päättyivät tappioon Tapsa Cup finaalissa. Tiistaina Ville jahtaa ensimmäistä finaalivoittoaan. Villen taidot tiedetään, mutta riittääkö Villen esimerkki kantamaan koko joukkuetta voittoon? Onko Villen kunto riittävä rikkonaisen kauden jälkeen? Joko on Villen vuoro voittaa?</p>


			<h2>Tekeekö Joni historiaa?</h2>

			<p>Villen tavoin myös Joni jahtaa ensimmäistä finaalivoittoaan. Hävittyään 4 finaalia putkeen, Jonilla on mahdollisuus tehdä historiaa. Make hävisi aikoinaan neljä finaalia, kunnes vihdoin voitti. Jonilla on tiistaina mahdollisuus tehdä historiaa.</p>

			<p>Kärvisteltyään vuosikausia alle 40:n voittoprosentin haamurajan alapuolella, Joni on tänä keväänä löytänyt uuden suunnan pelilleen. Pudotuspeleissä Joni otti toiseksi eniten voittoja yhdessä Niklaksen ja Oton kanssa. Vieläkö putki jatkuu vai joutuuko Make tekemään tilaa finaaliennätyksissä.</p>

			<h2>Mitä tekee Markus?</h2>

			<p>Markus on persoona, joka ei jätä ketään kylmäksi. Hän hallitsee kentällä, vaihtopenkillä ja mediassa. Mies on tsemppari, hyökkääjä, puolustaja, valmentaja ja strategi. Kaikki yhdessä paketissa samanaikaisesti! Kuvioiden kuningas, jolta ei visiota puutu. Esitteleekö hän uuden kuvion finaalissa? Ja onko siitä enemmän hyötyä vai haittaa? Markus on nimittänyt itsensä Liivien kapteeniksi ja hakee nyt kolmatta finaalivoittoaan.</p>


			<h2>Antonis, Tommi ja Kjell</h2>

			<p>Nuori Antonis ja serkkupoika Tommi ovat molemmat osallistuneet vain kahteen edelliseen finaaliin ja voittaneet ne molemmat. Jatkuuko heidän matkansa vielä kerran samassa joukkueessa? Entäs jos kaksikko erotetaan, kumpi voittaa? Vai voittaako kampi? Nuoruus vastaan kokemus! Teekkarielämä vastaan terveelliset elämäntavat!</p>

			<p>Myös ikinuori Kjell Gretski on menestynyt viime aikojen finaaleissa. Kjell on voittanut kolme edellistä finaalia! Edellinen tappio hänellä on kesältä 2015. Se ainakin on varmaa, että Kjell osallistuu. Tämä sitoutunut nuorukainen on kertonut keskeyttäneensä lomansa ja tulevansa finaaliin.</p>

			<h2>Onko kukaan maalilla?</h2>

			<p>Lassen loukkaannuttua maalivahdeista on ollut pulaa. Jotkut ovat sitä kokeilleet, mutta kukaan ei siitä tykkää. Niklas on palannut menestyksekkäästi maalilleen, mutta saapuuko hän finaaliin?  Niklakselta puuttuu myös Tapsa Cup finaalin voitto, joten nyt on hänellä mahdollisuus nousta siihen harvalukuiseen joukkoon, joka on voittanut finaalin maalivahtina. Mutta kuka torjuu toisessa päässä?</p>

			<h2>Miten joukkueet muodostetaan?</h2>

			<p>Keväällä velloneiden huhujen mukaan finaalijoukkueille valittaisiin kapteenit, jotka valitsisivat joukkueidensa jäsenet. Valitsijamiesyhdistyksen puheenjohtaja Make näytti keväällä huutovalinnalle vihreää valoa, mutta asiasta ei ole tehty lopullista päätöstä.</p>

			<p>Markus on julistautunut Liivien kapteeniksi ja huhut ovat vieneet Villeä Paitojen kapteeniksi. Toisaalta Martin menestys pudotuspeleissä – ja se että Martti todennäköisesti tulee paikalle – tekisivät Martista myös erinomaisen kapteenin.</p>


			<h2>Tiistaina klo 22!</h2>

			<p>Pallo putoaa kenttään tiistaina klo 22. Puolen yön aikoihin on talvikauden 2017-2018 mestari selvillä.</p>	
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Pelaajien tilastoja: runkosarja ja pudotuspelit" pvm="2018-06-03">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Pelaajien tilastoja: runkosarja ja pudotuspelit</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 3.6.2018</p>

				<p>Alla olevassa taulukossa on jokaisen runkosarjassa tai pudotuspeleissä pelannen pelaajan pelaamien pelien lukumäärät ja voittoprosentti. Muut tilastot saat rajaamalla päivämäärää halutulle välille ja hakemalla haluamasi tilastot.</p> <p><br></p>

				<table id="kaudenTilastot" class="tablesorter" width="98%" >
				<thead>
					<tr><th>Nimi</th><th>Pelatut pelit (koko kausi)</th><th>Voittoprosentti (koko kausi)</th><th>Pelatut pelit (pudotuspelit)</th><th>Voittoprosentti (pudotuspelit)</th></tr>
				</thead>
				<tbody>
					<tr><td>Aatos</td><td>20</td><td>55</td><td>1</td><td>0</td></tr>
					<tr><td>Antonis</td><td>70</td><td>44</td><td>11</td><td>36</td></tr>
					<tr><td>Antti</td><td>41</td><td>56</td><td>6</td><td>50</td></tr>
					<tr><td>Foto</td><td>4</td><td>75</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Henkka</td><td>36</td><td>53</td><td>4</td><td>50</td></tr>
					<tr><td>Ilmaveivi</td><td>2</td><td>0</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Ipa</td><td>30</td><td>73</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Jaakko2</td><td>2</td><td>50</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Janne</td><td>3</td><td>33</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Janne2</td><td>5</td><td>40</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Janne3</td><td>4</td><td>25</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Joni</td><td>55</td><td>44</td><td>9</td><td>67</td></tr>
					<tr><td>Jude</td><td>6</td><td>67</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Kari</td><td>2</td><td>100</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Kimmo</td><td>54</td><td>48</td><td>8</td><td>13</td></tr>
					<tr><td>Kimmo2</td><td>24</td><td>71</td><td>4</td><td>50</td></tr>
					<tr><td>Kjell</td><td>61</td><td>44</td><td>7</td><td>57</td></tr>
					<tr><td>Lasse</td><td>38</td><td>74</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Lauri</td><td>9</td><td>44</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Lauri3</td><td>11</td><td>27</td><td>1</td><td>0</td></tr>
					<tr><td>Maija</td><td>2</td><td>0</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Make</td><td>40</td><td>35</td><td>5</td><td>80</td></tr>
					<tr><td>Markus</td><td>43</td><td>40</td><td>4</td><td>25</td></tr>
					<tr><td>Martti</td><td>66</td><td>56</td><td>11</td><td>91</td></tr>
					<tr><td>Niklas</td><td>37</td><td>35</td><td>9</td><td>67</td></tr>
					<tr><td>Otto</td><td>53</td><td>55</td><td>11</td><td>55</td></tr>
					<tr><td>Otto2</td><td>57</td><td>37</td><td>10</td><td>20</td></tr>
					<tr><td>Tapsa</td><td>14</td><td>50</td><td>3</td><td>0</td></tr>
					<tr><td>Timo</td><td>39</td><td>62</td><td>2</td><td>0</td></tr>
					<tr><td>Toivo</td><td>18</td><td>44</td><td>1</td><td>0</td></tr>
					<tr><td>Tommi</td><td>11</td><td>27</td><td>1</td><td>0</td></tr>
					<tr><td>Tommi2</td><td>4</td><td>25</td><td>0</td><td>-</td></tr>
					<tr><td>Ville</td><td>39</td><td>44</td><td>5</td><td>60</td></tr>
					<tr><td>Visa</td><td>11</td><td>64</td><td>0</td><td>-</td></tr>
				</tbody>
				</table>

			<script>
				$("#kaudenTilastot").tablesorter({ 
					sortList: [[0,0]],
					widgets: ['zebra']
				});
			</script>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
	
	<uutinen otsikko="Finaalipari ratkaistu" pvm="2018-06-03">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Tapsa Cup finaalin joukkueet</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 3.6.2018</p>

				<p>Uuvuttavien taisteluiden jälkeen Paidat kukisti Liivit pudotuspeleissä otteluvoitoin 9-2. Voitollaan Paidat ansaitsi suoran paikan Tapsa Cup finaaliin, joka pelataan tiistaina 5.6. Syvällisten tilastoanalyysien perusteella Paidoille on nyt selvitetty vastustajajoukkue, joka on Liivit! Perusteluna mainittakoon, että Liivit otti runkosarjassa yhtä monta voittoa kuin Paidat. Lisäksi Liivit oli Paitojen jälkeen eniten voittoja pudotuspeleissä kerännyt joukkue. Liivit myös voitti viimeisen pudotuspelin.</p>
				<p>Tapsa Cup finaalissa iskevät siis yhteen viime vuoden finaalipari Paidat vs. Liivit.</p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Pudotuspelien viimeinen osa: Suurin voittaja selviää" pvm="2018-06-03">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Pudotuspelien viimeinen osa: Suurin voittaja selviää</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 3.6.2018</p>

				<p>Pudotuspelit alkoivat 10.4. ja seitsemän viikon tahkoamisen jälkeen etenivät viimeiseen osaotteluun tiistaina 29.5. Ennen viimeistä huipennusta Paidat johti Liivejä selvin luvuin 9-1, joten paremmasta joukkueesta ei ollut epäselvyyttä. Mutta tilastoja tarkemmin seuranneiden silmissä tämä viimeinen peli oli ihan oikeasti todellinen trilleri, jossa ratkeaisi pudotuspelien suurin sankari. Paitojen joukkueen lisäksi kenttätapahtumia hallitsi toinenkin tilastojyrä eli Martti. Hän oli osallistunut jokaiseen kevään pudotuspeliin ja aina Paitojen joukkueessa, joten myös hänellä oli tilastot 9 voittoa ja vain yksi tappio. Lisäksi Martti oli tehnyt 3 ratkaisumaalia, kun kukaan muu ei ollut tehnyt yhtä maalia useampaa. Näiden kahden sijoittaminen vastakkaisiin joukkueisiin viimeiseen otteluun oli ainut tapa selvittää kumpi olisi pudotuspelien suurin sankari.</p>

				<p>Koska panokset olivat näin kovat, ei joukkueiden muodostusta voitu jättää arvan ratkaistavaksi vaan kokoonpanot neuvoteltiin pitkissä ja perusteellisissa neuvotteluissa. Lopputuloksena Martti sai seurakseen Liivien joukkueeseen myöskin kaikki 10 pudotuspeliä pelanneen Otto Zaborskin Ja nuoren Antoniksen. Otolla oli 5 voittoa ja Antoniksella 3. Puolustuspään viimeiseksi lukoksi Liivit sai vielä kaikkien aikojen eniten pudotuspelejä maalivahtina voittaneen Niklaksen.</p>

				<p>Paitojen joukkueessa korostui kokemus. Joukkuetta kipparoi kuntosählyliigan komissaari ja grand old man Tapsa, joka ei esittelyjä kaipaa. Toinen veteraanipolven edustaja oli Kimmo, joka on tahkonnut kuntosählyliigaa jo vuodesta 2004. Joukkueen nuorta polvea ja juoksuvoimaa edusti nelinkertainen Tapsa Cup finalisti Joni, joka jo ennen ottelua pohdiskeli</p>

				<p>- Noilla [Liiveillä] on aika paljon juoksijoita. Mulla loppuu kunto jo parin minuutin jälkeen.</p>

				<p>Maalivahtiosastolla näytti kuitenkin paremmalta, koska Lassen varamiehenä torjunut puuveska oli noussut pudotuspeleissä Paitojen ykköstorjujaksi. Puuveska oli tehnyt itsestään vaikeasti ohitettavan rauhallisella, jopa eleettömällä torjuntapelillään. Ratkaisuotteluun lähdettiin siis seuraavin kokoonpanoin:<p>

				<p><strong>Paidat:</strong> Joni, Kimmo, Tapsa ja puuveska maalivahtina<br>
				<strong>Liivit:</strong> Antonis, Martti, Otto ja Niklas maalivahtina.</p>

				<p>Jo ottelun alku osoitti, että joukkueet pelasivat hyvin erilaisilla taktiikoilla: Liivit panostivat hienostuneeseen peliin ja Paidat panostivat puolustuksen kautta lähteviin yllätyshyökkäyksiin sekä räkämaaleihin. Paidat saivatkin alussa pari asiallista maalia, mutta sen jälkeen Liivit tulivat voimalla mukaan maalitalkoisiin.</p>

				<h2>Pelastaja saapuu</h2>

				<p>Kun Liivit menivät 5-3 johtoon, näytti Paitojen peli ajautuvan umpikujaan. Juuri silloin soi ovikello ja paikalle saapui kahdeksannen pudotuspelin ratkaissut Otto2! Paidat sai Otosta tarvittavaa voimaa pelin jokaiselle osa-alueelle. Lisäksi voitonvarma Liivit antoi Paitojen kaikkien neljän pelaajan olla kentällä samanaikaisesti, joten Paidat pelasi loppuajan ylivoimalla. Peli tasoittuikin huomattavasti. Tilanteeseen 10-10 peli eteni tasaisena ja sen jälkeen maaleja tehtiin ihan vuorovälein. Pelin ollessa ehtoopuolellaan 18-18 Paidat teki maalin. Joku jo ehti kommentoimaan: "enää yksi maali". Ehkä tästä asenteesta johtuen Otto toi hienon taistelun jälkeen Liivit tasoihin 19-19. Ratkaisuottelu oli siis päättymässä pienimmällä mahdollisella erotuksella!</p>

				<p>Peli velloi pitkään tasaisena kummassakin päässä. Molemmilla joukkueilla oli paikka ratkaista. Lopulta Liivit vyöryi vastustamattomasti Paitojen maalille. Napakka rannelaukaus maalin kattoon! Maali! Kuka sen teki?! Martti!! Martti ratkaisi ratkaisuottelun ja kaatoi Paidat! Ei voi olla totta! Totta se on!!</p>

				<p>Martti siis osallistui jokaiseen yhteentoista tilastoituun pudotuspeliin ja voitti niistä 10. Paidat voitti joukkueena 9 peliä. Otto, Niklas ja Joni voittivat toiseksi eniten eli 6 peliä. Kun pohditaan kapteeneita Tapsa Cup finaaliin, tilastojen valossa Marttia on vaikea sivuuttaa. Tosin muitakin hyviä vaihtoehtoja on toki tarjolla, kun huomioidaan pidempiä tilastokausia ja henkilökohtaisia ominaisuuksia.</p>	

				<p>
				<br>
				<img src="pudotuspelit-k-2018-11.png">
				<figcaption>Kuva: Pudotuspelien lopputulos 29.5.</figcaption>
				<br>
				</p>		
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Pudotuspelit osa 6: Lassen vierailu" pvm="2018-05-27">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Pudotuspelit osa 6: Lassen vierailu</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 27.5.2018</p>

				<p>Pudotuspelit olivat edenneet ratkaisuvaiheeseen tiistaina 22.5., kun Paidat ja Liivit ottivat toiseksi viimeistä kertaa yhteen kevään pudotuspeleissä. Ennen pelien alkua koettiin yllätys, kun Tapsa Cup voittaja ja Paitojen ykkösveskana torjuva Lasse kävi pyörähtämässä areenalla. Lasse oli telonut polvensa kilpailevassa urheilulajissa niin pahoin, että joutuu pitämään taukoa pidemmän aikaa. Oman arvionsa mukaan syksyyn asti. Siitä huolimatta Lasse kertoi viettävänsä huippu-urheilijan askeettista elämää, johon kuluu mm. terveellinen ruokavalio. Itse asiassa hän oli juuri tulossa iltapalalta terveellisestä ruoastaan tunnetusta ravintolasta. Lasse kertoi seuranneensa mediasta pudotuspelejä ja toivotti kaikille menestystä tuleviin peleihin. Kuntosählyliiga toivottaa Lasselle pikaista paranemista. Kun olet Lasse pelikunnossa, meillä on aina yksi paikka sinulle varattuna.</p>

				<h2>Peli 1: Liivien kunnia taas pelissä</h2>

				<p>Valitsijamiesyhdistyksen puheenjohtaja Make teki seuraavanlaiset joukkueet:</p>
				<p><strong>Paidat:</strong> Joni, Make, Martti, Ville ja maalissa Niklas<br>
				<strong>Liivit:</strong> Antonis, Antti, Kimmo, Otto, Otto2 ja maalissa puuveska</p>

				<p>Paidat lähti otteluun ennakkosuosikkina, mutta onnistuessaan Liiveillä oli realistinen mahdollisuus yllätykseen. Peli lähti käyntiin Paitojen selvässä hallinnassa, mutta Liivit yritti kuitenkin taistella vastaan. Liivien toiveet yllätyksestä alkoivat kuitenkin hiipua jo heti pelin alussa, kun voittomaalisnaipperi ja puolustuslinjojen runkopelaaja Henkka kömpi myöhässä paikalle vahvistamaan Paitojen takalinjoja. Hetkeä myöhemmin Liivien ongelmat lisääntyivät, kun Martti ja Otto törmäilivät Liivien maalin takana sillä seurauksella, että Otto loukkasi polveaan ja pelasi nilkutellen koko loppuillan. Tällä oli katastrofaaliset seuraukset Liivien suorituskyvylle, joka nojasi merkittävästi Oton viimeistelytaitoihin. Loppupelin ajan paidat hallitsi peliä ja Liivit vain sinnittelivät mukana. Loppuvaiheessa Liivit saivat puhallettua peliin lisää energiaa, mutta se vain viivytti lopullista tappiota. Paidat otti lopulta selvän voiton lukemin 10 – 6.</p>

				<h2>Peli 2: Perikato – <em>Der Untergang</em></h2>
				<p>Toiseen peliin Liivit sai takalinjojen vahvistukseksi eniten voittoja pudotuspeleissä saalistaneen maalivahdin eli Niklaksen. Lisäksi peliin tuli mukaan tuorein jaloin Liivien kapteeni Markus, jolta odotettiin henkistä johtajuutta. Toinen peli pelattiin seuraavin joukkuein:</p>

				<p><strong>Paidat:</strong> Henkka, Joni, Make, Martti, Ville ja maalissa puuveska<br>
				<strong>Liivit:</strong> Antonis, Antti, Kimmo, Markus, Otto, Otto2 ja maalissa Niklas</p>

				<p>Koska Otto liikkui tässä vaiheessa niin huonosti, Liiveillä oli kaikki 6 pelaajaa kentällä. Hieman yllättäen Liivien hyökkäyspeli nojasi varsinkin pelin alussa enimmäkseen nilkuttavaan Ottoon ja Antonikseen, jolloin hyökkäykset eivät edenneet edes Paitojen maalille asti. Pelin edetessä Liivit sai vähitellen joitakin paikkoja, mutta silloinkin laukaukset tyrehtyivät erinomaisesti pelanneeseen puuveskaan tai menivät kokonaan ohi.</p>

				<p>Paidat olivat edenneet jo 6 – 0 johtoon, kun Markus otti kapteenina pelin haltuunsa. Hän rynnisti lähes läpi koko kentän ja syötti epäitsekkäästi vapaana olleelle Otto2:lle, joka tälläsi pallon verkon perukoille. Tämän jälkeen Markus palasi paikalleen puolustuksen perukoille.</p>

				<p>Peli lopulla Liivien toivo heräsi vielä kerran, kun sen onnistui viivyttää lopullista tappiotaan hienolla loppukirillä. Kuten niin usein on pudotuspeleissä tänä keväänä nähty, ei tämäkään riittänyt kääntämään pelin lopullista suuntaa vaan Liivit hävisi puolenyön koittaessa lopulta luvuin 13 – 11. Näin Liivien edes teoreettinen toivo suorasta finaalipaikasta hiipui katkeran tappion myötä.</p>
				<p>
				<br>
				<img src="pudotuspelit-k-2018-10.png">
				<figcaption>Kuva: Voitot kymmenen pelin jälkeen 22.5.</figcaption>
				<br>
				</p>	
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>


	<uutinen otsikko="Pudotuspelit osa 5: Mikä trilleri! Liivien voittomaali viimeisen erän viimeisellä sekunnilla." pvm="2018-05-17">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
			<h1>Pudotuspelit osa 5: Mikä trilleri! Liivien voittomaali viimeisen erän viimeisellä sekunnilla.</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 17.5.2018</p>

				<p>Vieraskynäilijä taas vauhdissa. Tässä hänen raporttinsa pudotuspelien kahdeksannesta osaottelusta.</p>

				<p>Liivien viiden Michelin- tähden chief sommelier hyökkääjä, suomimies Otto2 upotti ratkaisevan maalin päätöserän viimeisellä sekunnilla game-sevenissä pelastaen Liivit jatkoon. "Raipemaisen" lättysyötön voittomaaliin tarjosi kokenut voimahyökkääjä Antti!</p>

				</p>Paidat sai jälleen loistavan alun Tapsa Cupin semifinaaleissa, kun kirurgi Martti ja Otto Zaborski pääsivät hääräämään yhdessä huippujännittävän ottelun ensimmäisessä erässä lähes kaikki ratkaisumaalit ja liivien tilanne näytti entistä tukalemmalta puolustuksen nukahdellessa.</p>

				<p>Tilanne oli kutkuttava 3-14 Paidoille, kun Liivit lähti viimeiseen erään. Paitojen serkkupoika Tommi alkoi selkeästi tiukan vapun jälkeen väsyä ja ennätyksenomaista tulokaskautta nauttiva Ville päivysti hyökkäysalueella, mutta tällä kertaa tuli hakemaan kärkkäästi palloa myös omalta alueelta ja väläytteli osaamistaan maalien merkeissä jotka ensimmäisessä erässä olivat jääneet piippuun.</p>

				<p>Halli ja yleisö kävivät alusta asti kuumina ja ottelusta ei alun perusteella olisi tarvinnut tulla aivan näin jännittävää, sillä Paidoilla oli ottelun loppupuolella jo varsin tukeva johto, jonka Liivit sai kuitenkin sai kurottua kiinni. Myös voimahyökkääjä Antin hermokontrolli oli jo tiukilla iän ja kovan otteluruuhkan tuoman rasituksen myötä.</p>

				<p>- Hyvä, että voitettiin lopussa. Jäädyttiin pelin edetessä, sitä ei voi kieltää. Yhdessä vaiheessa ei jalka liikkunut eikä ollut yksinkertaisesti kokemusta näin kovasta paineesta, jonka Paidat pystyi meille luomaan. Siellä oli paljon nuoria pelaajia kuten ilmaiveivi Antonista ja nuorta Toivoa ja meidän telaketjuosasto Antin johdolla alkoi jo väsyä, sanoi joukkueen kapteeni Markus.</p>

				<p>- Paidat käytti meidän omia aseita eli tuli aggressiivisesti syöttölinjalle ja vei meiltä tilan pois pelin rakentamisesta ja Liivit hyytyi viimeisen erän alussa.</p>

				<p>Ottelun loppuerä eteni alun jälkeen kuitenkin hyvin tasaisena ja puolivälissä tilanne oli 10-14. Liivit pääsi pelillisesti niskan päälle ja pelasi loistavan lopun tehden kirillään kamppailusta todellisen trillerin.</p>

				<p>Paidat passivoitui hieman kirurgi Martin mailan mennessä rikki ja Liivit kuroi hetkessä Paitojen johdon kiinni ja tilanne muuttui hetkessä 10-14:stä 14-14:een.</p>

				<p>Päävalmentaja Make sai aikalisillään Liivien kurssiin vielä ylimääräisiä tehoja pelkällä isolla olemuksellaan ja yli-innokkuuden pidettyä poissa. Liivit pystyi parantamaan peliään vielä entisestään erän loppuolella ja venyi äärimmäisen tärkeään voittoon.</p>

				<p>- Onneksi opittiin pelin varrella, mistä hienona esimerkkinä viimeinen maali, jossa Otto2 teki kovan suorituksen. Hänellä oli kanttia odottaa, mistä se hyvä paikka löytyy, Ville kehui Ottoa2:sta.</p>

				<p>- Tämä oli ennakolta vaikein ottelu ja vielä tällaisen mahtavan kuuman yleisön edessä. Ei voi kuin toivoa että meillä on ensi tiistaina samanlainen yleisön tuki Paitoja vastaan, sanoi kapteeni Markus.</p>
				<p>
				<br>
				<img src="pudotuspelit-k-2018-8.png">
				<figcaption>Kuva: Voitot kahdeksan pelin jälkeen 15.5.</figcaption>
				<br>
				</p>			
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Pudotuspelit osa 4: Markuksen paluu" pvm="2018-05-13">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Pudotuspelit osa 4: Markuksen paluu</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 13.5.2018</p>
				
				<p>Kimmon poissaollessa Kjell on tehnyt ansiokkaasti tilastoja jo pidemmän aikaa ja aina yhtä täydellisesti. Kiitos Kjell! Nyt hän on laajentanut repertuaariaan myös otteluraporttien puolelle. Tässä hänen kommenttinsa pudotuspelien osaotteluista 6 ja 7.</p>
				
				<p>Tunnelma oli käsinkosketeltavan sähköinen kun Liivien kapteeni Markus pitkän ulkomaan pelikiertueensa jälkeen hölkkäsi areenalle juuri pestyssä ja lankatussa teknisessä asussaan. Myös voimapelaaja Ville oli panostanut suuresti kambäkkiinsä leikkaamalla tukkansa. Peli alkoikin kovalla sykkeellä, Liivit olivat erityisesti hioneet joukkuehenkensä tappiinsa. Esimerkkinä vahvasta tiimi-spiritistä voisi käydä seuraava kannustushuuto: ”Mitä vittua, Gretski!?” Kyllä, tuohon kuuluu sekä huuto- että kysymysmerkki.</p>

				<p>Medialle oli vuodettu huhu, että Tapsa-Cup -finaalissa Paitojen kapteenina toimisi Antti ja Liivien kapteenina Markus. He valitsisivat joukkueet pelaajien pudotuspelien suoritusten perusteella. Tämä huhu aiheutti molemmille puolille silmin pistävää hermostuneisuutta. Erityisesti Tapsa itse oli varsin huolestunut pääsystä finaaliin. Hän teki kuitenkin scouteille valinnan helpoksi; tempaisi ensimmäisessä pelissä rannelaukauksen lähes nollakulmasta aivan ylämummoon!</p>

				<p>Kamppailu oli raivoisaa ja tasaisen oloista mutta Paidat pääsivät niskan päälle koordinoidumman syöttöpelinsä ansiosta. Tähän ei purrut edes Markuksen kuviot C3, B7, B2 eikä varsinkaan C5. Paidat voittivat sekä alkuerän että Granden ja johtaa nyt alkulohkoa 7-0!</p>

				<p>Jälkipyykin pesun aikana keskusteltiin Antin mahdollisesta jääviydestä. Kuinka on mahdollista, että Antti on aikaisemmissa lausunnoissaan ylistänyt Liivien avainpelaajia, mutta heti seuraavissa peleissä käykin ilmi, että hän on kesken alkulohkojen siirtynyt Paitojen kapteeniksi? Oikeusoppineiden mielestä tämä ei ole täysin ongelmatonta ja oikeuskanslerilta odotetaan yhä lausuntoa.</p>

				<p>Alkulohkot jatkuvat kuitenkin 15. toukokuuta, eikä Markus ole huolestunut Liivien tilanteesta<br>
				- Tämänpäiväiset tappiomme johtuvat yksiselitteisesti mediapelistä! Olen vakuuttunut, että jo seuraavissa peleissä syrjäytämme pahimman uhkaajamme, Villi Kortti -tiimin!</p>
				
				<p>
				<br>
				<img src="pudotuspelit-k-2018-7.png">
				<figcaption>Kuva: Voitot seitsemän pelin jälkeen 8.5.</figcaption>
				<br>
				</p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Vieraskynäilijän ajatuksia pudotuspeleistä ja Villestä" pvm="2018-05-05">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Vieraskynäilijän ajatuksia pudotuspeleistä ja Villestä</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 5.5.2018</p>
				
				<p>Kevät on herättänyt tuntemattoman vieraskynäilijän uuteen eloon. Tässä hänen mietteitään.</p>

				<p>Upea Tapsa Cup -pudotuspelisarja saa jatkoa 8.5. pelattavalla kuutospelillä ja arvatenkin jännitysnäytelmä jatkuu käsikirjoituksen mukaisesti seuraavassa seiskapelissä. Liivit kun ovat juuri parhaimmillaan putouksen reunalla, kovan paineen alla.</p>

				<p>Liivien kapteeni Markus tekee paluun joukkueeseen ulkomaan pelikiertueen jälkeen, mikä nostaa entisestään panoksia. Myös tulokastähti Ville ja Timo pelaavat jälleen suurella sydämellä ja vielä suuremmalla mailalla.</p>

				<p>Voimahyökkääjä Markus on myös loukkaantumiskierteen selätettyään tutussa elementissään hyökkäyksessä vaikka loistokkaalla urallaan aina osannut nähdä pelin isomman kuvan. Markus muistuttaa saman tien, että pelaajien profiili ja voimahyökkääjän käsite sinänsä ovat muuttuneet radikaalisti 10-15 vuoden aikana. Hän puhuu pelin evoluutiosta.</p>

				<p>– Tämä sukupolvi ajattelee pelistä eri tavalla. Ne jätkät ovat harvassa, jotka pelaavat oikeasti todella kovaa. Nyt painotetaan eri asioita: juoksua, peliälyä ja taitoa, Markus sanoo. Me kokeneemmat pelaajat joudumme kovan rääkkiin ja tämä näkyy myös palautumisessa kuten Antin ajoittaisina poissaoloina.</p>

				<p>Hyökkääjä kritisoi myös Villen mediarumbaa: "Se on vaikea paikka". Suomalaislupauksen tulokaskautta voi kuvailla monella ylistävällä adjektiivilla. Joukkuekaveri Antti myös ihmettelee ajoittain hyvinkin negatiivista kirjoittelua.</p>

				<p>– Minusta hän teki loistavaa työtä käsitellessään kaikkea huomion. Se on vaikea paikka olla, Antti kommentoi Villen mediamylläkkää.</p>

				<p>60% voittoprosentti on hurja tulokaspelaajalle. Antti kertoi seuranneensa innolla Villen kypsää tekemistä läpi kauden.</p>

				<p>– He (media) ovat verranneet häntä nuoreen Juha-Matti Aaltoseen koko vuoden. He haluavat rakentaa hyvän juonen ja tarinan. Ja ihmiset kysyvät, että "mikä Villeä vaivaa, kun hän ei ole tehnyt maaleja viiteen minuuttiin?" Mutta 26-vuotiaana, kuinka monta maalia hän on tehnyt? Minusta me olemme tyytyväisiä häneen tasoonsa, myös Markus jyrähtää.</p>

				<p>Kaiken sirkuksen keskellä suomalaistulokas on itse pitänyt päänsä kylmänä. Medialle annetut kypsät kommentit ovat merkki siitä, ettei liivien tähti hirveästi säiky huomiota.</p>

				<p>– Vaikuttaa siltä, että hän ei anna kaikkien juttujen vaivata. Hän on todella tyyni ja rauhallinen paineen alla. Hän näyttää vain loistavan isoissa aikuisten peleissä, Antti ylisti.</p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Vappu eli Vajaa puoliväli pudotuspeleissä -juhla" pvm="2018-04-29">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Vappu eli Vajaa puoliväli pudotuspeleissä -juhla</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 29.4.2018</p>

				<p>Kevään 2018 Tapsa Cup -pudotuspelit alkoivat 10.4. ja päättyvät 29.5. Huhti-toukokuun vaihteessa pudotuspelit ovat edenneet melkein puoliväliin, joten on perinteisen <strong>VA</strong>jaa <strong>P</strong>uoliväli <strong>PU</strong>dotuspeleissä -juhlan aika. Koko kansan suussa tämä nimihirviö on lyhyemmin vain Vappu. Koska 1.5. ei pelata, omissa paidoissaan pelaavat Paidat ja punaisissa huomioliiveissä pelaavat Liivit saavat ansaitun vapaaviikon.</p>

				<p>Kun tarkat tilastot täyttivät 3 vuotta 6.12.2017, vietettiin koko maassa kansallista vapaapäivää ja ympäri maan järjestettiin monia juhlatilaisuuksia. Vajaa puoliväli pudotuspeleissä -juhla on samantasoinen kansanjuhla, jossa juhlitaan Tapsa Cup -pudotuspelejä railakkain menoin ympäri maata jo maanantaista alkaen. Varsinainen juhlapäivä eli tiistai on luonnollisesti kansallinen vapaapäivä!</p>

				<p>Suosikkijoukkueen tuki näkyy myös juhlaväen asuvalinnoissa. Paitojen kannattajat juhlivat usein varsin epämuodollisissa t-paidoissa tai vastaavissa. Sitä vastoin Liivien kannattajien juhlatyyli on usein hienostuneempi ja asuksi valikoituu usein puku liivillä tai ilman. Kolmas joukkue, jonka kannattajat juhlivat näyttävästi pudotuspelien puoliväliä, on Haalarit. Haalarikansaa onkin kadut pullollaan. Vaikka Haalarit ei ole koskaan pelannut yhtään ottelua kuntosählyn runkosarjassa, on se noussut kannattajien keskuudessa lähes kulttimaineeseen. Haalarien joukkuetta on kyllä yritetty nostaa kuntosälyyn, mutta pelaajayhdistyksen vastustus on ollut päättäväistä: "Ei mitään tollasta. Eihän me missään haalareissa aleta pelaamaan. Sehän on ihan älyttömän kuuma.". Aika näyttää saavatko fanit tahtonsa läpi ja kuuluuko Haalarit joskus kuntosählyn vakiojoukkueisiin.</p>

				Pudotuspelien puolivälijuhlaan koristepuolella kuuluvat pallopelin hengessä tietysti ilmapallot, jotka ovat etenkin nuorempien fanien mieleen. Asustepuolella juhlan symboliksi on noussut pienellä mustalla lipalla varustettu valkolakki, jonka valkoinen kupoli edustaa teeman mukaisesti valkoista sählypalloa. Kansalaiset ympäri maan kantavat huhti-toukokuun vaihteessa - ja joskus pidempäänkin - näitä valkolakkeja osoittaakseen tukeaan lajille. Monissa kaupungeissa on muodostunut perinteeksi pukea tällainen valkoinen hattu paikallisen merkkipatsaan päähän. Lakituksen kansallinen huippuhetki on, kun Haavis Amanda saa kutreilleen tämän valkokupolisen sählyhatun. Yleensä juuri Haalareiden kannattajat pukevat patsaita ilmeisesti siinä toivossa, että heidänkin joukkueensa pääsisi seuraavalla kaudella pelaamaan.</p>

				<p>Myös tasavallan poliittinen kerma osallistuu näkyvästi pudotuspelin puolivälijuhlan juhlintaan pitämällä puheita ja marsseja. Puheissa korostetaan hienosti juuri työväen roolia ja merkitystä, mikä onkin todella hieno ja tärkeä kannanotto. Juuri se duunariväki, joka rouhii kulmissa, blokkaa maalilla ja ylläpitää keskikentän träppiä, ansaitsee kunniaa enemmän kuin se normaalisti pelissä saa. Se perustyö on kuitenkin monen voitetun pelin ja mestaruuden kulmakivi. Poliitikkojen puheiden yhteydessä järjestetään usein myös marsseja, joilla ilmeisesti fiilistellään sitä tunnetta, kun lähdet marraskuun sateessa tai helmikuun pakkasessa klo 21:30 marssimaan kohti areenaa. Hienoja eleitä nämäkin tilaisuudet!</p>

				<p>Juhlan jälkeen koittaa paluu arkeen. Pudotuspelit jatkuvat Paitojen johtaessa Liivejä murskaavasti voitoin 5-0. Seuraavat pudotuspelit pelataan 8.5. ja viimeiset 29.5. Talvikauden 2017-18 päättävä Tapsa Cup finaali on (ilmeisesti) 5.6.2018.</p>
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Pudotuspelit osa 3: Kaksi maalivahtia" pvm="2018-04-29">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Pudotuspelit osa 3: Kaksi maalivahtia</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 29.4.2018</p>

				<p>Kevään 2018 Tapsa Cup -pudotuspelit etenivät tiistaina 24.4. kolmanteen pelipäivään, kun Paidat (omissa paidoissaan pelaavien joukkue) ja Liivit (punaisessa liivissä pelaavien joukkue) kohtasivat tiistai-illan hämärtyessä. Ensimmäistä kertaa tänä keväänä joukkueet olivat lähes täysissä kokoonpanoissa, kun molemmilla joukkueilla oli maalivahdit. Kimmo2 ja Otto2 olivat uhrautuneet joukkueiden puolesta ja vetäneet maalivahdin kamppeet ylleen. Liivit oli hävinnyt pudotuspelien kaikki 4 ottelua, joten tänään oli kunnian palautuksen aika.</p>

				<h2>Tasaiset joukkueet</h2>

				<p>Valitsijamiesyhdistyksen puheenjohtaja Make oli palannut viikon tauon jälkeen rooliinsa ja muodosti joukkueet seuraavin kokoonpanoin</p>

				<p>Paidat: Antonis, Kjell Gretski, Make, Martti ja Kimmo2 maalivahtina<br>
				Liivit: Antti, Henkka, Joni, Kimmo, Otto Zaborski ja Otto2 maalivahtina</p>

				<p>Joukkueet vaikuttivat tilastojen valossa melko tasaisilta. Paidoilla tulikuuma Martti oli pelannut ja voittanut kevään jokaisen pudotuspelin. Kimmo2 oli myös voittanut sen ainoan pelaamansa. Lisäksi hän venyy maalilla aina paraatipelastuksiin. Kimmo2 on myös voittanut 10 edellistä otteluaan, joten hänellä oli tiistaina mahdollisuus nousta voittoputkitilastossa toiselle sijalle. Gretski on myös menestynyt pudotuspeleissä loistavasti häviten toistaiseksi ainoastaan yhden ottelun. Toisaalta Make ja Antonis ovat hävinneet jokaisen pudotuspelinsä, minkä lisäksi Make venyi keväällä historialliseen 10:n ottelun tappioputkeen.</p>

				<p>Liivit saivat yhden vaihtomiehen, josta on aina etua. Pelaajien meriitit olivat kaksijakoiset. Antti, Henkka ja Kimmo ovat kolminkertaisia Tapsa Cup -voittajia. Otto Zaborski johtaa parien voittotilastoa Martin parina ja Otto2 on hävinnyt vain yhden ottelun ollessaan maalivahtina. Näissä pudotuspeleissä Liivien kuumimmat pelaajat ovat olleet Joni ja Otto Zaborski, jotka ovat molemmat voittaneet kolme peliä neljästä pelaamastaan. Toisaalta loput liiviläiset - Antti, Henkka, Kimmo ja Otto2 - ovat voittaneet yhteensä ainoastaan yhden pudotuspelin ja hävinneet 7!</p>

				<h2>Liivien kunnia pelissä</h2>

				<p>Peli-ilo oli nähtävissä heti alussa, mutta pelillisesti meno oli melkoista kaaosta: syötöt eivät menneet perille ja maalipaikkoja hukattiin puolin ja toisin. Ainoastaan maalivahdit pelasivat pudotuspelien vaatimalla tasolla heti alussa. Lopulta Liivit löi pelin alkutahdit Antin laukoessa pelivälineen vastustamattomasti Kimmo2:n ohi. Heti seuraavassa tilanteessa nuori Antonis tarjoili maalin edessä aivan vapaana olleelle nuorekkaalle Gretskille nappisyötön, josta tämä lämäsi kevyellä lämärillä Liivien verkot tötterölle.</p>

				<p>Kaaosmaiset otteet jatkuivat edelleen. Paitojen alin mies syötti hyökkäystilanteessa karmaisevan harhasyötön, jonka seurauksena Liivit pääsi 2-0 hyökkäykseen. Syötellen edennyt hyökkäys eteni Paitojen maalin edustalle, sitten maalille ja lopuksi vielä maalin taakse. Eikä maalia koskaan tullut. Myöhemmin Liivien pelaajat pääsivät vielä 3-0 hyökkäykseen, mutta Kimmo2 maalilla syöksyi palloa vastaan kuin hylje kalan perään eikä Liivien maalitili lisääntynyt tälläkään kertaa. Ihme touhu jatkui myös toisessa päässä. Paitojen pyörittäessä hyökkäyspeliä Make kiersi pallon kanssa Liivien maalin takaa. Jostain kumman syystä Kjell Gretski yritti ilmeisesti pysäyttää Maken heittämällä mailaansa! Myöhemmin Gretski kommentoi tilannetta sanomalla, että hän vain horjahti ja maila vain liukui Maken suuntaan. Oli miten oli, mutta monille tämä toi mieleen ensimmäisen pudotuspelin, jossa Kjell "vahingossa" blokkaili joukkuetoverinsa Maken laukauksia.</p>

				<p>Vähitellen Liivien onnistui kartuttaa johtoaan ja peli eteni tilanteeseen 7-2. Sitten alkoi Liivien musta jakso. Mikään ei onnistunut, jolloin he ottivat yhä enemmän riskejä. Kun Liivien puolustuspeli oli heikkoa, Paitojen onnistui kiriä tasoihin ja lopulta johtoon maalein 15-10. Sitten Liivit sai pelinsä kulkemaan. Paitojen johtaessa 18-15 Liivien hurmos vain jatkui. Lopulta trilleri eteni tilanteeseen 19-19 ja voitto oli molempien joukkueiden saavutettavissa. Liiveillä olikin monta hyvää paikkaa aivan maalin edessä. Lopulta Paidat kuitenkin lähtivät viimeiseen ratkaisevaan hyökkäykseen ja Martti ratkaisi ottelun Paidoille tiukalla rannekudilla. Voitto oli erityisen juhlallinen Martille, joka otti sadannen voittonsa tilastohistorian aikana. Kaikkiaan ratkaisumaali oli Martille seitsemäs ja kolmas kevään pudotuspeleissä.</p>

				<p>Liivien kriisi jatkuu siis edelleen ja voittosarake näyttää tyhjää. Vaikka pudotuspelit eivät vielä ole ihan puolivälissä, on Liivien suora finaalipaikka enää teoreettinen. Seuraavan kerran Liivit pääsevät hakemaan voittoa, kun pudotuspelit jatkuvat 8.5.</p>

				<p>
				<br>
				<img src="pudotuspelit-k-2018-5.png">
				<figcaption>Kuva: Voitot Viiden pelin jälkeen 25.4.</figcaption>
				<br>
				</p>
	
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Pudotuspelit osa 2: Niklaksen comeback" pvm="2018-04-15">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Pudotuspelit osa 2: Niklaksen comeback</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 15.4.2018</p>

				<p>Pudotuspelit jatkuivat myöhään tiistai-iltana, kun Paidat ja Liivit iskivät jälleen yhteen. Peliin tuli taas lisää vauhtia, kun sarjan pitkäaikaisin maalivahti Tapsa Cup -finalisti Niklas liittyi mukaan kahden kuukauden tauon jälkeen.</p>

				<h2>Peli 1 - vauhdilla alusta alkaen</h2>

				<p>Valitsijamiesyhdistyksen puheenjohtaja Make oli estynyt osallistumaan tilaisuuteen, joten joukkueiden muodotus jäi tällä kertaa muiden harteille. Arpa jakoi pelaajat seuraavasti<p>

				<p>Paidat: Joni, Kjell, Martti ja Otto. Maalivahtina oli puulasse.<br>
				Liivit: Antonis, Kimmo, Otto2, Timo ja Niklas (maalivahti)<p>

				<p>Alusta alkaen Liivien peli-intensiteetti oli korkealla tasolla. Nuori Antonis tälläsi kaksi ensimmäistä vetoaan maaliin ja Liivit 2-0 johtoon. Liivien odotellessa hattutemppua Paidat kuitenkin heräsi ja aloitti kovan painostuksen. Pysäyttäessään Paitojen syötön Liivien maalin edessä, Kimmon onnistui ohjaamaan pallon omaan maaliin. No, eipähän ainakaan mennyt syöttö perille. Tämä ei jäänyt illan ainoaksi vaan kaikkiaan 5 eri pelaajaa onnistui oman maalin teossa. Paitojen tiiviimpi joukkuepeli toi lopulta selvän 10-5 voittoon. Pelin ratkaisi lopulta Martti, josta tuli kaikkien aikojen vanhin pudotuspelin ratkaissut pelaaja.</p>

				<h2>Peli 2 - trilleri loppuun asti</h2>

				<p>Ensimmäisen pelin jälkeen Liivit teki kovan päätöksen ja myi Niklaksen Paidoille. Harvemmin joukkueet myyvät ainoan maalivahtinsa kesken pudotuspelien, mutta nyt Liivien oli yksikertaisesti pakko hakea peliin uutta suuntaa. Muilta osin kokoonpanot pysyivät samoina. Pelistä kehkeytyikin tasainen trilleri. Heti alussa Paitojen Joni taisteli Liivien maalin takana pallosta ja löi miinuskulmasta pallon onnekkaasti maaliin Timon jalan kautta. Otto2 reagoi tähän onnekkaaseen tapahtumaan huikkaamalla Jonille</p>

				<p>- Jumalauta, et kai sä tuulettanu?</p>

				<p>Johon Joni innokkaasti vastasi</p>

				<p>- Joo!</p>

				<p>Pelin painopiste aaltoili tasaisesti molemmissa päissä ja pitkään näytti, että Liivit ottaisi ensimmäisen pudotuspelivoittonsa. Lopulta kuitenkin Paitojen onnistui voittaa pienimmällä mahdollisella erolla.</p>


				<h2>Peli 3 - Liivien mahdollisuus</h2>

				<p>Paitojen raaka rynnistys toisessa pelissä ei jäänyt ilman uhreja. Taiston tuoksinassa Timo sai kovan iskun koipeensa, johon nousi tennispallon puolikkaan kokoinen patti. Vaikka Timo sankarillisesti taisteli toisen pelin loppuun, ei hän voinut enää kolmannessa pelissä pelata. Joni otti Timon paikan, joten kolmas peli pelattiin seuraavin kokoonpanoin<p>

				<p>Paidat: Kjell, Martti, Otto ja Niklas (maalivahti)<br>
				Liivit: Antonis, Joni, Kimmo ja Otto2. Maalivahtina oli puulasse.<p>

				<p>Liiveille tarjoutui tuhannen taalan paikka ottaa vihdoinkin se ensimmäinen voitto, koska Paidoilla pelasi koko pelin alivoimalla. Peli alkoikin Liivien tahdissa, kun Joni toi kaivattua vahvistusta hyökkäyspäähän. Lopulta Paidat olivat kuitenkin vahvempi ja Otto Zaborski kikkaili loppunumeroiksi 10-7.</p>


				<h2>Liivit kieltää kriisitunnelman</h2>

				<p>Paidat johtaa nyt pudotuspelisarjaa murskaavasti voitoin 4-0 ja monissa muissa sarjoissa Liivit olisi jo kesälomalla. Liivien päävalmentaja ei kuitenkaan myönnä, että joukkueessa olisi kriisitunnelmaa. Päinvastoin, hän vetoaa nykyisin muissakin lajeissa paljon esillä olevaan näkemykseen</p>

				<p>- Voitettiin maalipaikat selvästi.</p>

				<p>Joukkueella on kieltämättä ollut myös silkkaa huonoa tuuria joukkueiden muodostuksessa. Siksi Liivit on ollut viime aikoina aktiivisena kulissien takana käytävissä siirtoneuvotteluissa ja villejä huhuja on liikkunut Aasian pään kanssa käydyistä pelaajakaupoista. Liivien valmentaja vahvistikin neuvottelujen olevan loppusuoralla</p>

				<p>- Ensi viikolla Markus siirtyy Aasiasta takaisin kotoiseen liigaan ja meillä on 50% todennäköisyys saada hänet Liiveille.</p>

				<p>Kysyimme asiaa Markuksen edustajalta Timolta, joka myös vahvisti tämän uutispommin</p>

				<p>- Kyl se vissiin ens viikolla tulee.</p>

				<p>Jännitys kasvaa! Tuleeko Markus tiistaina pelaamaan? Meneekö hän Liiveille vai Paidoille? Onnistuuko yksi mies kääntämään pudotuspelien suunnan? Näihin kysymyksiin saamme vastauksen ensi tiistaina, kun pudotuspelit jatkuvat!</p>

				<p>
				<br>
				<img src="pudotuspelit-k-2018-2-4.png">
				<figcaption>Kuva: Voitot neljän pelin jälkeen</figcaption>
				<br>
				</p>				
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Runkosarja ohi, pudotuspelit alkavat 10.4." pvm="2018-04-08">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Runkosarja ohi, pudotuspelit alkavat 10.4.</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 8.4.2018</p>

				<p>Kuntosählyn talvikauden 2017-18 runkosarjan viimeinen ottelu pelattiin tiistaina 3.4. Runkosarja päättyi hieman yllättäen tasapeliin, kun sekä Paidat että liivit voittivat 30 peliä ja yksi peli päättyi tasan.</p>

				<p>Tiistaina 10.4. alkavat siis pudotuspelit. NHL on päättänyt seurata kuntosählyliigan esimerkkiä ja aloittaa myös pudotuspelit heti seuraavana päivänä eli 11.4. Molemmat sarjat myös huipentuvat samoihin aikoihin kun sekä Tapsa että Stanley Cup -finaalit pelataan touko-kesäkuun vaihteessa. Kummassakin liigassa pudotuspeleihin tiensä tänä keväänä raivasivat monet myös vuosi sitten hyvin menestyneet joukkueet. Pudotuspeleissä nähdään tänä keväänä mm. Pittsburgh Penguins, Washington Capitals, Paidat, Nashville Predators ja Liivit, joista Tapsa Cupista taistelevat Paidat ja Liivit. Tapsa Cup -finaalin voittoa puolustaa tänä keväänä Liivit ja Stanley Cup -finaalin voittoa Pittsburgh Penguins.</p>

				<p>Toki myös pudotuspelien joukkueiden asetelmissa on myös joitakin eroja. Viime vuoden Stanley Cup -finaalin kakkonen Nashville Predators nojaa jälleen vahvasti maalivahtipeliin, koska heidän maalivahtinsa Pekka Rinne ja Juuse Saros ovat molemmat pelanneet hienon kauden. Sitä vastoin viime vuoden Tapsa Cup -finaalin kakkosen eli Paitojen maalivahtilanne on haasteellinen. Lasse (joka on siis pelannut yleensä Paitojen maalivahtina) pelasi kyllä hienoa kautta, mutta loukkaantui tammikuun lopulla. Tämän jälkeen Paitojen maalilla on nähty useita kokemattomampia varamaalivahteja ja viime aikoina yhä useammin pelkkä puulevy. Näyttää siis siltä, että Paidat lähtevät pudotuspeleihin ilman maalivahtia.</p>

				<p>Liivien maalivahtitilanne ei ole sen parempi. Veräjänvartijana toimineella Niklaksella oli haasteellinen alkukausi. Lassen loukkaannuttua Niklaksen uran uskottiin lähtevän uuteen nousukiitoon, mutta toisin kävi. Niklas kävi pelaamassa vain kaksi kertaa ja hieman alkukautta pienemmällä voittoprosentilla. Sitten Niklas kyllästyi koko touhuun ja jäi kotiin. Tämän jälkeen Liivit peluuttivat Paitojen tavoin aluksi varamaalivahteja, mutta niiden loputtua myös heidän maaliansa on vahtinut puulevy. Moni asiantuntija onkin ounastellut, että pudotuspelit ja ehkä jopa finaali saatetaan pelata ilman maalivahteja.</p>

				<h2>Pelikaavio</h2>

				<p>Tapsa Cupin pudotuspelien <strong>alustava</strong> pelikaavio muistuttaa suurilta osin NHL:n vastaavasta, tosin joukkueita on vähemmän. Pelikaavio on kuvattu alla olevassa kuvassa.</p>

				<img src="pudotuspelit-k-2018.png">

				<p>Ensimmäisellä kierroksella kohtaavat viime vuoden finalistit Paidat ja Liivit. Koska joukkueita on vain kaksi, pelataan vain yksi kierros. Ensimmäistä kierrosta pelataan  kunnes toukokuu loppuu. Ensimmäisen kierroksen voittaja selviytyy Tapsa Cup -finaaliin, joka todennäköisesti pelataan 29.5. tai 5.6.2018. Finaalin toinen joukkue ratkeaa villi kortti-järjestelmällä, jolla valitaan finaalin toinen joukkue.</p>

				<p>Tämä on kuitenkin vain alustava suunnitelma, jota saatetaan muuttaa ensi tiistain pelien yhteydessä pidettävässä pelaajayhdistyksen kokouksessa. Joten jos jollakin on ajatuksia kuinka pudotuspelejä voidaan kehittää, ehtii vielä tiistaina ajatuksiaan tuomaan esiin.</p>

			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Ville jälleen ennätysjahdissa" pvm="2018-02-04">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Ville jälleen ennätysjahdissa</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 4.2.2018</p>

				<p>Talvikaudella 2016-17 Ville kohahdutti suomalaista palloilukansaa voittamalla 17 ottelua putkeen. Sitä ennen pisin voittoputki oli Ipan 10 voittoa, joten Villen ennätystä luonnehditaan usein jopa rikkoutumattomaksi. Kausi oli Villelle menestyksekäs myös muilla mittareilla mitattuna. Hänellä oli suurin voittoprosentti paljon pelanneista, toiseksi eniten voittomaaleja ja Lassen parina eniten voittoja paritilastoissa. Sama tahti jatkui myös kesällä 2017, jolloin hän oli vielä kärkijoukoissa voittoprosenteissa ja voittomaaleissa.</p>

				<p>Kuluvan talvikauden 2017-18 alussa faneilla oli suuret odotukset Villen suhteen, joten jatkuvia voittoja ja uusia ennätyksiä pidettiin jo selviönä. Mutta kuten niin usein suomalaisten huippu-urheilujoiden kanssa, nopeaa nousua seurasi vieläkin nopeampi lasku. Ville aloitti kauden voitolla, mutta sen jälkeen hänen voittoprosenttinsa laski lähes koko kauden ollen tiistaina 23.1. vain 32 %.</p> 

				<p>Villen heikko menestys sai loppusyksystä 2017 jopa erään asiantuntijan kirjoittamaan kriittisen kolumnin Villen heikosti sujuneesta kaudesta. Lähinnä menneiden kausien menestysten pohjalta Ville vielä ylennettiin itsenäisyyspäivänä, mutta se viimeistään sysäsi Villen jatkuvaan tappioiden kierteeseen.</p>

				<h2>Ennätyksellinen tupla-tupla</h2>

				<p>Tiistaina 23.1. Villen onnistui hilaamaan alamäkensä jopa ennätystasolle, kun hän hävisi illan molemmat ottelut ja otti yhdeksännen perättäisen tappion. Tällä suorituksella hän pääsi samalle tasolle kuin Martti ja Kimmo (eli minä). Näillä kolmella sankarilla oli siis pisimmät tappioputket, mutta Ville oli ainut, jolla oli putki vielä päällä.</p>

				<p>Tiistaina 30.1. Villelle soi kohtalon kellot. Häviämällä ensimmäisen ottelut, hän ottaisi kymmenennen peräkkäisen tappion ja menisi yksin myös tappioputkitilaston kärkisijalle. Samalla hän myös tekisi ainoana ns. tupla-tuplan eli kaksinumeroisen voittoputken ja tappioputken.</p>

				<p>Illan peliin sekä Paidat että Liivit lähtivät varamaalivahdeilla, koska Niklas ja Lasse olivat saaneet katsomokomennuksen. Maalissa häärivät Kimmo2 ja Antti. Pelin luonne oli selvä heti alusta alkaen.  Ville lappoi maaleja hyökkäyksen kärkimiehenä ja Liivit olivat koko ajan askeleen edellä. Ketjukoostumuksesta riippumatta Paidat eivät koskaan saaneet kunnolla suurempaa vaihdetta silmään, vaan tulivat jatkuvasti perässä. Liivit eivät vain laukoneet tarpeeksi silloin kun paikkoja oli.</p>

				<p>Viimeinen mahdollisuus Paidoille tuli vartti ennen ensimmäisen pelin loppua, kun Markus saapui "vahvistamaan" Liivejä. Valitettavasti Markuksen pyörittely ei kuitenkaan lopulta sotkenut Liivien peliä, vaikka Paidat pääsivät lopulta kolmen maalin päähän. Tappiokierteen loppumisen sinetiksi Ville teki vielä illan molemmat voittomaalit.</p>

				<p>Pelin jälkeen mediakulmauksessa Ville myönsi kritiikin vaikuttaneen häneen<br>
				- <em>Se asiantuntijan kirjoitus kyllä vei itseluottamuksen.</em>
				</p>

				<p>Vastaavasti tappioputken katkeaminen nosti itseluottamuksen uudelle tasolle ja Ville päätti haastattelun humoristiseen sävyynsä<br>
				- <em>Tästä alkaa uusi voittoputki, voin kyllä luvata. Nyt on jo yks voitto alla.</em>
				</p>
				
				<h2>Lasse edelleen ennätysjahdissa</h2>

				<p>Jos joku ei ole vielä huomannut, Lasse nousi voittoputkitilastoissa Ipan ohi toiselle sijalle. Lasse on voittanut 11 ottelua putkeen ja jahtaa Villen ennätystä, joka on 17 voittoa putkeen. Helmikuussa tulemme epäilemättä näkemään huikeita taisteluja, kun Ville yrittää lopettaa Lassen ennätyshaaveet.</p>
			
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Sählytilastot täyttävät 3 vuotta" pvm="2017-12-03">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Sählytilastot täyttävät 3 vuotta</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 3.12.2017</p>

				<p>Ensimmäiset sählytilastot ovat vuoden 2012 alusta, mutta sisälsivät silloin vain pelaajien lukumäärän. Myöhemmin tilastoihin lisättiin vielä mm. Kimmon pelitietoja. Tarkkoja tilastoja, jotka  sisälsivät kaikkien peliin osallistuneiden tiedot, alettiin tilastoida 9.12.2014. Näin ollen maanantaina 4.12. alkavalla viikolla tarkat tilastot viettävät kolmevuotisjuhlapäivää.</p>

				<p>Kuluneen kolmen vuoden aikana tilastot ovat saavuttaneet suurta suosiota ei ainoastaan pelaajien keskuudessa vaan hieman yllättäen ympäri Suomen. Tämän suuren juhlapäivän johdosta sählytilastoja juhlitaan koko maassa monin tavoin. Heti tiistain pelien loputtua alkaa virallinen sählytilastojen vuosipäivä, joka on Suomessa virallinen liputuspäivä ja lakisääteinen vapaapäivä! Puolustusvoimat järjestää Kuopiossa suuren sotilasparaatin sählytilastojen kunniaksi, tasavallan presidentti järjestää keskiviikkona illalla juhlat Presidentinlinnassa ja Helsingissä ilta päättyy suureen ilotulitukseen. Sählytilastoja juhlitaan jopa ympäri maailman! Sählytilastojen värisävyinä on tullut tutuksi valkoinen yleissävy ja sininen välilehtien väri. Tämän johdosta mm. Olavinlinna Savonlinnassa, Colosseum ja Globen valaistaan sählytilastojen kunniaksi sinivalkoiseksi. Hei hetkinen, voiks tää oikeasti olla totta? Ei kai nää nyt niin suuri juttu kuitenkaan ole? Harvahan näistä oikeasti edes tietää.</p>


				<h2>Itsenäisyyspäivänä ylennettyjä ja palkittuja</h2>

				<p>Aaa, joo tosiaan, Suomen itsenäisyyspäivä sattuu samalle päivälle. Sitähän tässä vissiin lähinnä juhlitaankin. Ei sählytilastoja vaan itsenäisyyspäivää. Noh, itsenäisyyspäivän perinteisiin kuuluvat myös ylennykset ja palkitut.</p>

				<p>Kuten tiedetään, sählytilastoissa käytettävän pelaajan nimen perään lisätään numero, kun samannimisiä pelaajia tulee useita. Numero määräytyy saapumisjärjestyksessä eikä varsinaisesti paremmuuden mukaan. Tilastoista löytyvät esimerkiksi Kimmo, Kimmo2 ja Kimmo3. Hyvin perustelluista syistä pelaajan numeroa voidaan pienentää eli pelaaja voidaan "ylentää", jos pienemmän numeron kaima ei käy enää pelaamassa ja "ylennettävän" ansiot ovat riittävät. Lisäksi pelaaja voidaan "palkita" omalla nimellään eli pelaajan nimi voidaan korjata tilastoihin, jos se on merkitty sinne väärin.</p>

				<p>Tänä vuosipäivänä sählytilastoissa tällä tavalla "ylennettyjä" ovat Niclas2 ja Ville. Lisäksi Kjäll palkitaan omalla nimellään.</p>

				<h3>Niclas2 ylennetään arvoon Niklas</h3>

				<p>Niclas2:n tilastonimi on itsenäisyyspäivästä lähtien Niklas. Samalla tilastoissa aiemmin ollut Niclas muutetaan muotoon Niclas2.</p>

				<h4>Ylennyksen perustelut:</h4>
				<p>Tapsa Cup -finalisti Niklas pelasi ensimmäisen pelinsä 28.6.2016. Jo ensimmäisissä peleissä Niklas osoitti aloitetta ja pelasi maalivahtina. Tämä esimerkki sai nopeasti monet muutkin kokeilemaan maalivahtina pelaamista. Näihin lukeutui myös Lasse, joka ei koskaan aikaisemmin ollut pelannut maalivahtina. Kuten tiedämme, tämän hullun kokeilun tuloksena Lasse löysi sisäisen maalivahtinsa ja pelaa nykyisin jatkuvasti maalilla.</p>

				<p>Kesästä 2016 olemmekin lähes joka viikko saaneet nauttia pelaamisesta oikeaa maalivahtia vastaan molemmissa päissä. Ilman Niklaksen esimerkkiä näin ei varmastikaan olisi. Maalivahdit ovat lisänneet myös pelaajien määrää. Kesän 2015 ja kesän 2016 välillä pelaajia oli keskimäärin 10, kun taas kesän 2016 ja kesän 2017 välillä pelaajia oli 14. Tästä on tietysti kiittäminen meitä kaikkia paikalle vaivautuvia, mutta ehkä suurin syy pelaajamäärien kasvuun on juuri Niklaksen aloittama maalivahtien aikakausi.</p>

				<p>Erään määritelmän mukaan sählyn ja salibandyn ero on siinä, että salibandyssä on joukkueessa 5 kenttäpelaajaa ja maalivahti. Tämän perusteella voidaan jopa sanoa, että Niklas on ollut käynnistävä voima kuntosählyn upgreidauksessa salibandyksi.</p>

				<h3>Ville2 ylennetään arvoon Ville</h3>

				<p>Ville2:n tilastonimi on itsenäisyyspäivästä lähtien Ville. Samalla tilastoissa aiemmin ollut Ville muutetaan muotoon Ville2.</p>

				<h4>Ylennyksen perustelut:</h4>
				<p>Kaksinkertainen Tapsa Cup -finalisti Ville pelasi ensimmäisen pelinsä 7.6.2016. Jo heti ensimmäisellä täydellä kaudellaan Villellä oli suurin voittoprosentti paljon pelanneista. Seuraavalla kaudella hän jakoi suurimman voittoprosentin Lassen ja Henkan kanssa. Ratkaisumaalipörssissä hän on ollut jokaisella pelikaudella kolmen parhaan joukossa. Parien voittotilastoissa Ville on Lassen kanssa jaetulla kolmannella tilalla. Koska he ovat voittaneet 78 % niistä peleistä, joissa ovat pelanneet samalla puolella, odotetaan heidän siirtyvän tilastokärkeen ensi vuoden alkupuolella. Suurin saavutus Villen kuntosählyuralla on kuitenkin tilastohistorian pisin voittoputki, joka kattoi 17 voitettua peliä.</p>

				<p>Aiemmin tällä kaudella keskustelua herättäneen asiantuntijan kohuanalyysin mukaan Ville olisi menettänyt ottettaan eikä hän olisi noussut aikaisempien kausien tasolleen. Tilastojen mukaan tilanne ei kuitenkaan ole niin huono. Ville johtaa tämän kauden voittomaalipörssiä ja on ratkaissut lähes puolet voittamistaan peleistä. Maalinteko on kuitenkin aina ollut Villen erikoisalaa. Esimerkiksi 24.10. pelatussa pelissä Ville mätti jatkuvalla syötöllä maaleja mitä pienimmistä aukoista, vaikka Lasse pelasi omalla tasollaan maalivahtina. Ei auttanut vaikka Marttikin oli puolustamassa. Lopulta Lasse totesi - toki hymyssä suin kuitenkin - "Että mä vihaan tota jätkää.". Tällainen kommentti vastapuolen maalivahdilta osoittaa, että se tärken taito on Villellä edelleen hallussa.</p>

				<h3>Kjäll palkitaan omalla nimellään Kjell</h3>

				<p>Kolminkertainen Tapsa Cup -voittaja ja apulaistilastoylivastaava Kjell ei esittelyjä kaipaa. Mukana jo tilastoinnin alusta asti ja saavutti vastikään 200:n pelin rajan. Lisäksi tekee tilastot, kun virallinen tilastoija on poissa. Aikaisemmin tilastoissa virheellisesti Kjäll, mutta oikeasti siis kirjoitetaan Kjell.</p>
	
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Ville murskakritiikin keskellä – asiantuntija analysoi suomalaistaiturin alkukauden" pvm="2017-11-28">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Ville murskakritiikin keskellä – asiantuntija analysoi suomalaistaiturin alkukauden</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 28.11.2017</p>

				<p><b>Julkaisemme poikkeuksellisesti tämän nimettömän asiantuntijan kirjoituksen, jota virallinen tilastoija ei siis ole kirjoittanut:</b></p>

				<p>Ville on pelaaja, joka herättää paljon tunteita ympäri sählymaailmaa. Taiturimainen hyökkääjä on joutunut alkukaudesta jopa yllättävän kovan kritiikin kohteeksi. Tähti on ottanut alkukauden 20:stä pelistä 9 voittoa. Tehojen ohella mies on kerännyt paljon kritiikkiä pelistään. 26-vuotias hyökkääjä joutui jopa alkukaudesta katsomoon lepsujen otteiden takia.</p>

				<p>Kaukalossa on nähty alkukaudesta kaksi eri puolta Villestä</p>

				<p>– Ville on ollut toki välillä kritiikin kohteena mutta paitojen koko kausi on ollut hyvin hankala. Pisteitä hän on tehnyt periaatteessa ihan hyvin, toki odotukset olivat vain vielä paljon kovemmat.</p>

				<p>Suomalainen on ominaisuuksiltaan pelaaja, joka joutuu helposti median hampaisiin vaikeuksien alettua.</p>

				<p>– Tyylillisesti Ville on oma itsensä, puolustaminen ei juuri kiinnosta ja kiekollinen pelikin menee turhan usein ”neppailuksi”.</p>

				<p>Suomalaiselta voidaan odottaa keväällä enemmän. Paitojen peli on piristynyt huomattavasti viime kierroksilla.</p>
	
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Kjellin 200:s peli" pvm="2017-11-26">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Kjellin 200:s peli</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 26.11.2017</p>

				<p>Tiistaina 21.11. tehtiin kuntosählyhistoriaa, kun kolminkertainen Tapsa Cup -voittaja ja apulaistilastoylivastaava Kjell Gretski saavutti illan toisessa pelissä kautta aikojen vasta toisena pelaajana 200:nnen tilastoidun pelin haamurajan. Pelattujen pelien lukumäärät löytyvät Kaikki pelaajat -välilehdeltä siitä ensimmäisestä taulukosta (sorttaa klikkaamalla Pelit-sarakkeen otsikkoa).</p> 

				<p>Kjellin tilastohistoria alkaa jo ensimmäisestä tarkasti tilastoidusta pelistä 9.12.2014, jonka Kjell pelasi Liiveillä. Tässä ensimmäisessä pelissä Liiveillä pelasivat Kjell, Laurent, Make, Otto ja Niclas2. Vastassa oli silloinkin Paidat, joiden riveissä pelasivat Juha, Kimmo, Kimmo2, Martti, Pekka ja Visa. Kjellin hieno taistelu ei tuolloin riittänyt vaan peli päättyi Liivien tappioon.</p>

				<p>Jo vuoden 2015 alussa Kjellin onnistui vakiinnuttamaan paikkansa hyvin nopeasti kuntosählyn runkopelaajana, koska hän jaksoi ilmestyä paikalle käytännössä joka viikko. Kjell pelasi kasvattiseurassaan Liiveillä lähes koko joulukuun 2014 häviten ainoastaan yhden pelin voittaen ne kaksi muuta peliä. Liivien perinne näkyy Kjällissä edelleen siinä, että hän ei muiden pelaajien tavoin protestoi äänekkäästi, jos joutuu vetämään punaisen liivin niskaansa. Siksi moni ajattelee juuri Kjelliä ajatellessaan Liivijengiä.</p>

				<h2>Historiallinen peli</h2>
				<p>Jo tiistain ensimmäisessä pelissä - eli Kjellin 199:s peli - joukkueet olivat paperilla hyvin tasavertaiset. Jostain syystä Liivit eivät kuitenkaan saanet peliään kulkemaan ja Paidat voittivat selkein numeroin 20-12. Kjell pelasi vahvan pelin Paitojen joukkueessa. Ensimmäisen pelin jälkeen Liivit oli pakotettu hankkimaan vahvistuksia toiseen peliin. Paitojen veskana pelannut Lasse hankittiin Liiveille, jolloin Niklas vapautui Paitojen veräjänvahdiksi. Koska Liiveillä pelannut Visa lähti heti ensimmäisen pelin jälkeen, näytti Liivit jäävän yhtä miestä vajaaksi. Mutta juuri ennen toisen pelin alkua julkaistiin yllätyssiirto: Kjell liittyisi kasvattiseuransa Liivien riveihin pelaamaan historiallisen 200:nnen pelinsä!</p>

				<p>Kun Kjell liittyi Liivien joukkueeseen, alkuperäisestä joukkueesta oli jäljellä ainoastaan Otto. Otto siis pelasi samassa joukkueessa Kjellin ensimmäisen tilastoidun pelin ja myös pelin numero 200. Ennen tätä juhlaottelua Kjell ja Otto olivat pelanneet samassa joukkueessa 60 peliä, joista 19 oli päättynyt voittoon. Jälleennäkeminen oli yhtä suuri asia niin Otolle kuin Kjellillekin. Siellä muiteltiin kaihoisasti sitä ensimmäistä peliä ja kaikkia niitä sen jälkeen yhdessä pelattuja pelejä. Jokainen yksityiskohta oli edelleen kirkkaana mielessä. </p>

				<p>Jo heti juhlapelin alussa oli selvää, että joukkueet olivat tasaväkisempiä kuin illan ensimmäisessä pelissä. Paikkoja luotiin molemmissa päissä, mitään ei saatu ilmaiseksi eikä armoa pyydetty! Sääntöjen rajatkin venyivät, kun virheitä huudettiin ja myös unohdettiin. Oli käsiä pallossa ja mailoja kainalossa. Myös tilastojen valossa oltiin tasoissa: tällä kaudella sekä Paidat että Liivit olivat voittaneet 12 peliä ja yksi oli päättynyt tasan. </p>

				<p>Kellon lähestyessä puoltayötä Liivien johtaessa 8-7 päätettiin, että peli loppuisi seuraavan maalin jälkeen. Seuraava maali ratkaisisi päättyisikö peli tasan vai ottaisiko Liivit voiton ja yliotteen kauden voitoissa. Samalla se ratkaisisi päättyisikö Kjellin 200:s peli kuten oli päättynyt ensimmäinenkin peli vai lähtisikö hän voitolla yöhön. Juuri silloin Otto sanoi Kjellille: "<em>Hei! Ei oo enää 9-12-14! Me otetaan tää. Sulle!</em>". Siihen Kjell vastasi: "<em>Otetaan se! Liiveille!</em>". Fist bumpien saattelemana Liivit asettuivat hyökkäysmuodostelmaan ratkaisevaa iskua varten. Hurjan väännön jälkeen Liivit onnistuikin luomaan Paitojen maalille vakuuttavan hässäkän, jonka päätteeksi Martti iski 9-7 voiton Liiveille! Kjellin juhlaottelu sai arvoisensa päätöksen dramaattisten vaiheiden jälkeen. The end!</p>	
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Paritilastojen kärkipari vaihtui" pvm="2017-09-24">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Paritilastojen kärkipari vaihtui</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 24.9.2017</p>
				
				<p>Paritilastoissa parilla Kimmo-Kjäll oli eniten voittoja melkein tilastoinnin alusta asti. He olivat kärkisijalla joko ainoana parina tai jaetulla kärkisijalla 20.1.2015 - 18.9.2017 eli 973 päivää. Ainoana parina he olivat kärkisijalla 10.3.2015 - 31.7.2017 eli 875 päivää. Tiistaina 19.9. kärkipaikan otti uusi pari Henkka-Kimmo. Aiemmin he olivat jaetulla kärkisijalla, mutta onnistuivat ottamaan yhden voiton muita kärkipareja enemmän. Kärkisijoilla on kuitenkin useita pareja, joten todennäköisesti kärkipaikka tulee vaihtumaan lähiaikoina useammankin kerran.</p>				
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

<uutinen otsikko="Paritilastojen kärkipari vaihtumassa" pvm="2017-09-17">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Paritilastojen kärkipari vaihtumassa</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 17.9.2017</p>

				<p>Pareittain-välilehdellä on tilastoja kahden pelaajan ollessa samassa joukkueessa tai vastakkaisissa joukkueissa. Välilehden pylväskaavoissa (ja välilehden ensimmäisessä taulukossa) 10 eniten voittoa saavuttanutta paria. Parien voittoja on tilastoitu alkaen 9.12.2014 eli silloin kun tarkkoja tilastoja alettiin tehdä.</p>

				<p>Voitokkain pari on ollut 10.3.2015 lähtien Kimmo-Kjäll. He pitivät yksinään (tai siis parina) kärkipaikkaa aina 31.7.2017 asti eli yhteensä 874 päivää. Kyseessä on pitkäaikaisin johtoputki näissä tilastoissa! 1.8.2017 pari Henkka-Kimmo tuli tasoihin parin Kimmo-Kjäll kanssa, mutta ei ole onnistunut ohittamaan heitä. Myöhemmin elo-syyskuun aikana tasoihin nousi vielä pari Lasse-Ville ja hetkellisesti vielä Kimmo-Make. Tänään 17.9. parien voittotilastoa johtaa parit Kimmo-Kjäll, Henkka-Kimmo ja Lasse-Ville.</p>

				<h2>Ketkä ottavat kärkipaikan?</h2>

				<p>Lasse ja Ville aloittivat sählyuransa kesällä 2016, jonka jälkeen he ovat kiitäneet voitosta voittoon. Lasse dominoi omalla maalilla ja Ville vastustajan maalilla. Kimmo, Kjäll ja Henkka ovat olleet mukana jo aikojen alusta asti, mutta ovat nyt tasoissa Lassen ja Ville:n kanssa. Jos otetaan viimeisen vuoden tilastot, kymmenen voittokkaimman parin joukossa on yhtä lukuunottamatta aina Lasse tai Ville (tai molemmat). On hyvin todennäköistä, että pari Lasse-Ville tulee pitämään parien voitoissa kärkipaikkaa, jos he molemmat käyvät usein pelaamassa. Ainut, joka heitä voi uhata on Henkka, koska hän pelaa paljon ja voittaa usein.</p>

				<p>Viimeisen vuoden aikana eniten voittoja (eli 33) ovat saavuttaneet parit Lasse-Ville (voittoprosentti 80%) ja Henkka-Lasse (voittoprosentti 75%). Parilla Henkka-Ville on voittoja viimeisen vuoden ajalta vain 24, mutta he ovat pelannet yhdessä vähemmän, koska heillä voittoprosentti on kuitenkin myös 80%. (Tässä hyviä uutisia meille muille: Kun Henkka, Lasse ja Ville ovat kaikki olleet viimeisen vuoden aikana samassa joukkueessa, he ovat voittaneet vain 60% peleistä.) Jos Ville tai Lasse alkavat käymään harvemmin, voi Henkka olla toinen paritilastojen hallitsija. Tosin, nyt ei näytä siltä: viimeisen vuoden aikana Lasse kävi pelaamassa 46 kertaan, Ville 39 kertaa ja Henkka 35 kertaa.</p>	
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Liivit sittenkin voittoon Tapsa cup -finaalissa" pvm="2017-08-13">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Liivit sittenkin voittoon Tapsa cup -finaalissa</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 13.8.2017</p>

				<p>Tiistaina 8.8. pelattiin Kesäkauden 2017 päättävä Tapsa cup -finaali. Silloin aloitettiin viimeisen kerran tänä kesänä klo 20. Jatkossa pelit alkavat taas klo 22.</p>

				<p>Finaali lähti liikkeelle mallikkaasti ja paikkoja luotiin hanakasti jo ensi minuuteilta. Pelin tärkeyden ja uusien vahvistusten myötä puolustuspeli oli hermostunutta eikä noussut kummallakaan joukkueella aiempien finaalien tasolle. Apulaisprofessori Kari piti Paidoille oppitunnin tinttaamalla Liivit 4-0 johtoon jo pelin alkuvaiheessa. Pian tämän jälkeen Paitojen peli heräsi ja Liivien verkko alkoi heilua. Hetkeä myöhemmin Timo tykitti suurella mailalla ja vielä suuremmalla sydämellä pelin takaisin tasoihin.</p>

				<p>Tämän jälkeen peli eteni tuloksellisesti melko tasaisena, mutta pelillisesti Markuksen laatiman pelikirjan käsikirjoituksen mukaisesti (Huom! Käsikirja-kommentti oli Markuksen). Liivit olivat jatkuvasti yhden askeleen edellä ja Paidat sinnittelivät mukana, joko tasoissa tai yleensä muutaman maalin perässä. Peli velloin eteenpäin ja rikkeitä huudettiin puolin ja toisin. Oliko se ihan selvästi yli? Pomppasiko maalivahdin aloituspallo ennen keskikenttää?</p> 

				<p>Pelin lopussa voittomaalijyrä Henkka lähti hakemaan alimman puolustajan paikalta voittomaalia. Illan sankariksi nousi kuitenkin Henkan rinnalla hyökkäyspäädyssä häärinyt Kjell Gretski. Liivien maalilla olleen lyhyen hässäkän jälkeen Kjell sai iskettyä pallon erinomaisesti pelanneet Lassen ohi loppulukemiksi 20 - 16. Jo tuuletuksesta näki, että Kjellin rikkonainen kausi sai lopulta huojentavan lopun. Tällä lyhyellä kesäkaudella pelattiin vain yhdeksänä tiistaina, joista Kjell joutui jättämään 7 tiistaita väliin: 2 nilkan nyrjähtämisen takia ja loput golffailun takia.</p>
			
				<p>Tällä kertaa ainut ensimmäisen Tapsa cup -finaalinsa voittanut oli Kari2. Kolmannen finaalivoittonsa ottivat Antti, Henkka ja Kjell. Edelleen ensimmäistä finaalivoittoaan jahtaava Joni hävisi jo neljännen finaalinsa, joten hän sivuaa nyt Maken ennätyksellistä neljää tappiota. Tämän rinnalla Villen kokema toinen tappio saa vähän perspektiiviä.</p>

				<h2>Kapteenin taktiikka ei purrut</h2>
				<p>Välittömästi pelin jälkeen alkoi keskustelu tappion syystä. Paitojen tappioon vaikutti merkittävästi huono taktiikka. Paitojen ollessa heti pelin alussa jo 0-4 tappiolla haki Patojen kapteeni taktista linjaa kiinalaisen kenraalin, strategin, filosofin <em>Sun Tzun</em> opeista. Sun Tzun mukaan kannattaa taistella ainoastaan sellaista vihollista vastaan, jonka voi voittaa, muuten kannattaa paeta. Koska pakeneminen ei Tapsa cup -finaalissa onnistu, on sille lähin vastine pelata himmaillen ensimmäinen peli, esitettävä sen jälkeen joukkuemuutoksia ja ladattava täysillä varsinaiseen finaaliin.</p>

				<p>Suunnitelma toimikin kuin rantarolex: hetken aikaa tosi hyvin ja sen jälkeen ei enää ollenkaan. Suunnitelman suurin ongelma oli pelin tasoittuminen. Paitojen peli heräsi ajoittain henkiin eikä silloin enää tiedetty kummin päin tässä nyt pitäisi olla: hakea voittoa vai säästellä voimia. Tämän takia Sun Tzun opit eivät toimineetkaan. Ensi kerralla on syytä soveltaa <em>von Clausewitzin</em> oppeja tai vaikka kuningasgambiittia, jossa ajatuksena on uhrata pelaajia. Aloittaa voisi esimerkiksi juuri tuosta em. kapteenista.</p>

				<p>Kysyttäessä pelin jälkeen Paitojen kapteenilta taktisista virheistä, hän vastasi edelleen optimistiseen sävyyn: <em>"Ai olinks mä kapteeni?"</em>.</p>

				<h2>Vilppiepäily joukkueiden muodostuksessa</h2>

				<p>Koska Make oli poissa, joukkueet tehtiin normaalista poikkeavalla tavalla. Niklas oli myös poissa, joten Antti suostui pelaamaan maalivahtina. Siitä kansa kiittää! Antin ehdotuksesta maalivahdit Antti ja Lasse nostivat mailakasasta pelaajien mailat omiin joukkueisiinsa. Prosessi vaikutti rehdiltä eikä kukaan vastustanut sitä. Vasta tilastojen loppuanalyysissä huomattiin, että joukkueet olivat Tapsa cup -mestareiden suhteen täysin epätasaiset! Liiveillä oli 6 Tapsa cup -mestaria ja Paidoilla ainoastaan 3, vaikka Paidoilla oli yksi pelaaja enemmän! Liiveillä ainoastaan Kari ei ollut voittanut aiemmin mestaruutta, kaikki muut olivat.</p>

				<p>Teorian mukaan Antti selvästikin tunnisti mailat ja valitsi joukkueeseensa menestyneimmät. Antti! Motiivin taustalla on todennäköisesti Liivien surkea menestys sekä viime että tämän kauden runkosarjassa. Monet kommunistiset piirit ja eurooppalaiset suurseurat tuskin katsovat hyvällä <em>punaisten</em> Liivien rökitystä. Todennäköisesti punaista väriä tunnustavien salaliitto oli saanut Maken työvuoron ajoittumaan illaksi juuri kesän tärkeimpänä tiistaina, jolloin joukkueet jouduttiin muodostamaan ilman Maken arpomista. Tämän jälkeen Antti oli laitettu tekemään nämä täysin epätasaiset joukkueet todennäköisesti suurta summaa vastaan.</p>

				<p>Ennen kuin raskauttavat sähköpostit on vuodettu, mitään varmaa ei ole todistettu. <em>Mut hei, eiks tää oo ihan selkee juttu?</em></p>

				<h2>Dramaattinen paljastus jälkipelissä</h2>
				<p>Illan erikoisin episodi tapahtui vasta pelin jälkipuinnin aikana. Markus tajusi, että hänellä oli koira mukanaan tullessaan pelaamaan, mutta ei enää muistanut mihin sen jätti. Jos jollakin on ylimääräinen koira, se saattaa olla Markuksen. Tuntomerkkinä voisi mainita, että se on fiksumpi kuin Markus. Tosin kaikki Markusta fiksummat koirat eivät ole hänen. Jos löydät Markuksen koiran, voit palauttaa sen Markukselle. Tai vaihtoehtoisesti voit päästää sen menemään. Varmaan pärjää paremmin ihan yksikseen.</p>		
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>

	<uutinen otsikko="Tapsa cup -finaali tiistaina 8.8.2017 klo 20" pvm="2018-08-06">
		<lyhyesti>
			<![CDATA[
			Lyhennelmä puuttuu.
			]]>
		</lyhyesti>
		<sisalto>
			<![CDATA[
				<h1>Tapsa cup -finaali tiistaina 8.8.2017 klo 20</h1>
				<p style="color: grey">Julkaistu 6.8.2017</p>

				<p>8.8.1918 alkoi <a href="https://fi.wikipedia.org/wiki/Amiensin_taistelu">Amiensin taistelu</a>, joka lopulta johti ensimmäisen maailmansodan päättymiseen. Tasan vuosisata - miinus yksi vuosi - myöhemmin alkaa Tapsa cup -finaali, joka päättää vähintään yhtä mielipuolisen Kesäkauden 2017. Finaalissa, kuten jo edellisessä finaalissa kesäkuussa, iskevät yhteen runkosarjan ylivoimaisesti voittanut Paidat ja hallitseva mestari Liivit. Paidat murskasivat Liivit runkosarjassa voitoin 14-3, mikä asettaa Paidoille ennätysmäisen kovat paineet voittaa finaali. Näiden paineiden alla vain teräshermoisimmat uskaltavat liittyä Paitojen joukkoihin! Uskallatko sinä?</p>

				<h2>Voimakaksikko Lasse ja Ville</h2>
				<p>Lasse ja Ville olivat jo edellistä talvikautta hallinnut voimakaksikko. Tällä kesäkaudella he voittivat kaikki pelit, joissa pelasivat samalla puolella! Saakeli, mitä jos Make arpoo ne samalle puolelle?! Kestääkö Lassen hartiat finaalin paineet vai yllättääkö Niklasin nousukunto edellisen finaalimestarin? Voittaako kaiken muun voittanut Ville ensimmäisen mestaruutensa vai jäätyvätkö voittoputkilegendan herkät kädet ratkaisuhetkellä? Voittojen lisäksi he ovat ainoina pelanneet kaikki tämän kauden pelit, joten sitoutuminen pelisysteemiin on näillä herroilla täydellistä.</p>

				<h2>Markus hakee toista voittoaan</h2>
				<p>Kertaalleen jo Tapsa cupin voittanut Markus hakee toista voittoaan. Onnistuuko hän tiistaina johdattamaan joukkonsa finaalivoittoon? Tilastojen mukaan ei, koska hänen voittoprosenttinsa on tältä kaudelta vain 25%. Voittaakseen mestaruuden Markukselle ei riitä enää vanha B3-kuvio vaan häneltä odotetaan jotain aivan uutta. Pelikuviota, joka uudistaa koko lajin. Pelikuviota, joka nousee lajissaan samalle tasolle kuin Derek Zoolanderin <em>Magnum</em> tai Chazz Michael Michaelsin <em>Iron Lotus</em>. Pystyykö Markus siihen? Se nähdään tiistaina!</p>

				<h2>Missä on Kjäll Gretski?</h2>
				<p>Männävuosien runkopelaaja Kjäll, jolla on edelleen toiseksi eniten osallistumisia tilastointihistorian ajalta, on kadonnut! Jätkä on käynyt vain kerran koko kesäkaudella! Silloinkin hän pelasi vain yhden pelin, mutta onnistui silti telomaan nilkkansa ihan itse. Huhupuheiden mukaan hän vetäytyi pelaamaan golfia jonnekin maaseudun rauhaan eikä hänestä ole mitään kuulunut sen koommin. Onko Kjäll enää edes hengissä? Tuskin.</p>

				<h2>Kuka ratkaisee?</h2>
				<p>Ratkaiseeko finaalin taas Tommi, joka on ratkaissut <em>kaikki</em> finaalit, joissa ratkaisija on tilastoitu (eli kerran)? Vai kenties Henkka, joka on tehnyt tälläkin kaudella eniten voittomaaleja? Vai Ville, jolla on vain yksi vähemmän. Vai joko nyt on Otto2:n vuoro? Hänellä on eniten voitettuja otteluita niistä jotka eivät ole tehneet yhtään ratkaisumaalia (pois lukien maalivahdit). Eikö nyt olisi jo Otto2:n vuoro ratkaista peli?</p>

				<h2>Urheilun hornankattila porisee jo</h2>
				<p>Viime tiistaina ulkolämpötila oli 19 astetta ja sisälämpötila yleisen arvion mukaan noin 91 astetta. Sääennusteen mukaan läpötila on samaa luokkaa finaalipäivänäkin, joten jos jokin on varmaa, niin ainakin se, että finaalista tulee tukala ja vain vahvimmat selviävät siitä. Ota siis riittävästi juotavaa mukaan eläkä vedä itseäsi ihan piippuun heti pelin alussa.</p>	
			]]>
		</sisalto>
	</uutinen>
</uutiset>






